[
    {
        "id":"1472",
        "spaceId":"68",
        "startsAt":"15:00",
        "endsAt":"17:00",
        "startsOn":"2015-12-07",
        "timestamp":1449500400,
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Quadrados-549x549-091.png",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Quadrados-549x549-091-150x150.png",
        "registration_code":"",
        "registration_code_title":"",
        "registration_code_text":"",
        "terms":{
            "tracks":[
                "Mesa de Debates"
            ],
            "types":[

            ]
        },
        "speakers":[

        ],
        "name":"Abertura Oficial Emerg\u00eancias 2015",
        "shortDescription":"",
        "description":"Cerim\u00f4nia de abertura do Encontro Global de Cultura, Ativismo e Pol\u00edtica."
    },
    {
        "id":"1473",
        "spaceId":"68",
        "startsAt":"17:30",
        "endsAt":"20:00",
        "startsOn":"2015-12-07",
        "timestamp":1449509400,
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Quadrados-549x549-071.png",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Quadrados-549x549-071-150x150.png",
        "registration_code":"",
        "registration_code_title":"",
        "registration_code_text":"",
        "terms":{
            "tracks":[
                "Mesa de Debates"
            ],
            "types":[

            ]
        },
        "speakers":[

        ],
        "name":"Debate - As aventuras pol\u00edticas do s\u00e9culo XXI",
        "shortDescription":"",
        "description":"Di\u00e1logo sobre as perspectivas pol\u00edticas do S\u00e9culo XXI\r\n\r\nA crise da democracia representativa e a emerg\u00eancia de uma nova cultura pol\u00edtica. Os partidos-movimentos, o Estado-Rede, a democracia direta, e os movimentos sociais de novos tipo. Quais os impasses e respostas ao desafio de uma gest\u00e3o p\u00fablica mais aberta, transparente e inclusiva, sintonizada com as demandas sociais? Frente as diferentes crises que nos impactam \u00e9 preciso criar novas institucionalidades e caminhos que promovam um reencantamento da pol\u00edtica."
    },
    {
        "id":"1493",
        "spaceId":"25",
        "startsAt":"14:00",
        "endsAt":"16:00",
        "startsOn":"2015-12-08",
        "timestamp":1449583200,
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Quadrados-549x549-11.png",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Quadrados-549x549-11-150x150.png",
        "registration_code":"",
        "registration_code_title":"",
        "registration_code_text":"",
        "terms":{
            "tracks":[
                "Mesa de Debates"
            ],
            "types":[

            ]
        },
        "speakers":[

        ],
        "name":"Debate - Culturas Ind\u00edgenas",
        "shortDescription":"",
        "description":"A hist\u00f3ria \u201coficial\u201d narra que os pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina foram descobertos. Para os povos origin\u00e1rios os territ\u00f3rios foram invadidos. O processo de coloniza\u00e7\u00e3o em toda a Am\u00e9rica Latina trouxe viola\u00e7\u00f5es e persegui\u00e7\u00f5es e hoje os grupos ind\u00edgenas sofrem retrocessos em direitos fundamentais, como o direito a terra e a autodetermina\u00e7\u00e3o. Ao mesmo tempo, pa\u00edses como a Bol\u00edvia prop\u00f5em em sua constitui\u00e7\u00e3o um Estado Plurinacional. Como pensar os processos de interculturalidade entre ind\u00edgenas e n\u00e3o-ind\u00edgenas? Quais as quest\u00f5es mais importantes para o reconhecimento das  cosmovis\u00f5es ind\u00edgenas e sua contribui\u00e7\u00e3o para as sociedades contempor\u00e2neas? Os ind\u00edgenas podem ser pensados n\u00e3o como o passado, mas como o futuro de sociedades que est\u00e3o construindo novos paradigmas, saberes e pr\u00e1ticas n\u00e3o predat\u00f3rias. A crise do modelo desenvolvimentista e as sa\u00eddas inspiradas na cosmovis\u00e3o ind\u00edgena."
    },
    {
        "id":"1496",
        "spaceId":"25",
        "startsAt":"17:00",
        "endsAt":"19:00",
        "startsOn":"2015-12-08",
        "timestamp":1449594000,
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Quadrados-549x549-101.png",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Quadrados-549x549-101-150x150.png",
        "registration_code":"",
        "registration_code_title":"",
        "registration_code_text":"",
        "terms":{
            "tracks":[
                "Mesa de Debates"
            ],
            "types":[

            ]
        },
        "speakers":[

        ],
        "name":"Debate - M\u00eddia de Massas e Massas de M\u00eddias",
        "shortDescription":"",
        "description":"O campo da comunica\u00e7\u00e3o e da produ\u00e7\u00e3o de conte\u00fados passa por mudan\u00e7as que afetam o pr\u00f3prio campo da economia e dos comportamentos no chamado capitalismo p\u00f3s-industrial que co-evolui com os processos midi\u00e1ticos. O modelo industrial fordista, fabril, que produziu uma cultura, um pensamento e uma est\u00e9tica, vem dando lugar a uma problematiza\u00e7\u00e3o do vivo e das redes, com seus processos vir\u00f3ticos, por ondas e por contamina\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o afetiva. As economias narrativas contempor\u00e2neas, o midialivrismo, a reinven\u00e7\u00e3o do jornalismo, a m\u00eddia-Estado e a m\u00eddia-Multid\u00e3o. Como os processos de comunica\u00e7\u00e3o est\u00e3o criando novas formas de viver juntos. Midiativismo e est\u00e9ticas da comunica\u00e7\u00e3o."
    },
    {
        "id":"1506",
        "spaceId":"25",
        "startsAt":"10:00",
        "endsAt":"12:00",
        "startsOn":"2015-12-09",
        "timestamp":1449655200,
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Quadrados-549x549-05.png",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Quadrados-549x549-05-150x150.png",
        "registration_code":"",
        "registration_code_title":"",
        "registration_code_text":"",
        "terms":{
            "tracks":[
                "Mesa de Debates"
            ],
            "types":[

            ]
        },
        "speakers":[

        ],
        "name":"Debate - Internet como Espa\u00e7o P\u00fablico",
        "shortDescription":"",
        "description":"A chegada da internet mudou definitivamente a rela\u00e7\u00e3o entre as pessoas em todo o mundo, abrindo campo para novas configura\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito das comunica\u00e7\u00f5es, do mercado, da pol\u00edtica e do comportamento. No Brasil, por exemplo, mais de 50% das pessoas est\u00e3o conectadas \u00e0 web. Uma mudan\u00e7a t\u00e3o expressiva que envolve milh\u00f5es de pessoas \u00e9 alvo de interesses espec\u00edficos, amea\u00e7ando o car\u00e1ter de espa\u00e7o p\u00fablico da rede mundial de computadores. \r\n\r\nEntre as principais amea\u00e7as podemos destacar: a quebra da neutralidade da rede, que permitiria os fornecedores de internet cobrar separadamente por cada servi\u00e7o acessado; a viola\u00e7\u00e3o da privacidade, que exporia os dados pessoais dos usu\u00e1rios como se criminosos fossem; e o cerceamento da liberdade de express\u00e3o, com recorrentes remo\u00e7\u00f5es de conte\u00fados de cunho politizado. No Brasil, o Marco Civil da Internet se tornou uma refer\u00eancia para todo o mundo no que concerne a garantia de direitos. Por\u00e9m, o lobby do monop\u00f3lio global faz novas investidas, o que pode causar um ambiente de explora\u00e7\u00e3o financeira, inseguran\u00e7a jur\u00eddica e at\u00e9 mesmo censura. Diante desse cen\u00e1rio se faz fundamental a organiza\u00e7\u00e3o coletiva para a manuten\u00e7\u00e3o da internet como um espa\u00e7o verdadeiramente livre e p\u00fablico."
    },
    {
        "id":"1507",
        "spaceId":"25",
        "startsAt":"14:00",
        "endsAt":"16:00",
        "startsOn":"2015-12-09",
        "timestamp":1449669600,
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Quadrados-549x549-10.png",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Quadrados-549x549-10-150x150.png",
        "registration_code":"",
        "registration_code_title":"",
        "registration_code_text":"",
        "terms":{
            "tracks":[
                "Mesa de Debates"
            ],
            "types":[

            ]
        },
        "speakers":[

        ],
        "name":"Debate - Fronteiras do S\u00e9culo XXI e a Crise Migrat\u00f3ria",
        "shortDescription":"",
        "description":"Por que popula\u00e7\u00f5es inteiras migram? Entre muitas quest\u00f5es podemos destacar os ambientes de viol\u00eancia e viola\u00e7\u00e3o de direitos que faz com que a \u00fanica op\u00e7\u00e3o de sobreviv\u00eancia para muitos seja a migra\u00e7\u00e3o e uma poss\u00edvel integra\u00e7\u00e3o em outras terras e culturas. As Imagens recentes desse fluxo migrat\u00f3rio ao redor do mundo chocaram o mundo, evidenciando o horror do fechamento das fronteiras, em muitos casos estimulando ou estimulados por racismo e xenofobia. A situa\u00e7\u00e3o \u00e9 grave e exige um debate franco e aberto para que se possa cada vez mais borrar as fronteiras, reconhecendo que a mobilidade, as trocas, a interculturalidade podem ser a base de uma nova cidadania global."
    },
    {
        "id":"1508",
        "spaceId":"25",
        "startsAt":"17:00",
        "endsAt":"19:00",
        "startsOn":"2015-12-09",
        "timestamp":1449680400,
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Quadrados-549x549-02.png",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Quadrados-549x549-02-150x150.png",
        "registration_code":"",
        "registration_code_title":"",
        "registration_code_text":"",
        "terms":{
            "tracks":[
                "Mesa de Debates"
            ],
            "types":[

            ]
        },
        "speakers":[

        ],
        "name":"Debate - Fissuras no Capital",
        "shortDescription":"",
        "description":"Debate sobre alternativas econ\u00f4micas para as sociedades globais do s\u00e9culo XXI.\r\n\r\nO capitalismo produziu desigualdades de toda ordem e crises em escalas mundiais que parecem insuper\u00e1veis. Ao mesmo tempo sabemos que sistemas econ\u00f4micos s\u00e3o hist\u00f3ricos e constru\u00eddos, n\u00e3o s\u00e3o \u201cnaturais\u201d. Ao longo da hist\u00f3ria v\u00e1rias alternativas ao sistema capitalista vem sendo experimentadas por pa\u00edses, grupos, comunidades. Alternativas ao sistema financeiro com o desenvolvimento de moedas e bancos comunit\u00e1rios, rela\u00e7\u00f5es desmonetarizadas em que prevalece o trabalho colaborativo e novos circuitos econ\u00f4micos s\u00e3o alguns exemplos que questionam o sistema vigente. Tais iniciativas vem transformando vidas e criando realidades nos contextos e territ\u00f3rios em que s\u00e3o implementadas, o que tem ampliado as escalas desse debate, bem como evidenciado as fissuras no capital."
    },
    {
        "id":"1509",
        "spaceId":"25",
        "startsAt":"14:00",
        "endsAt":"16:00",
        "startsOn":"2015-12-10",
        "timestamp":1449756000,
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Quadrados-549x549-061.png",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Quadrados-549x549-061-150x150.png",
        "registration_code":"",
        "registration_code_title":"",
        "registration_code_text":"",
        "terms":{
            "tracks":[
                "Mesa de Debates"
            ],
            "types":[

            ]
        },
        "speakers":[

        ],
        "name":"Debate - Direito autoral, ambiente digital e novos tratados de livre com\u00e9rcio (TPP e TTIP)",
        "shortDescription":"",
        "description":"A prote\u00e7\u00e3o aos direitos autorais surge como um meio de atender autores a respeito de suas obras intelectuais. O sistema ainda est\u00e1 longe de ser adequado na garantia desses direitos, como no exemplo da m\u00fasica, onde se tem efici\u00eancia na arrecada\u00e7\u00e3o e debilidade na distribui\u00e7\u00e3o. O surgimento da internet, ao mudar definitivamente a forma da circula\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o no mundo, evidenciou a urg\u00eancia da atualiza\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o a esse respeito. O acesso \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e ao produto se tornou quase que universal, ao mesmo tempo em que ganha volume a discuss\u00e3o do acesso livre \u00e0 cultura e conhecimento, inclusive resultando em novos modelos de licenciamento. O desafio \u00e9 adaptar as regras \u00e0s tecnologias digitais, a fim de harmonizar a frui\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o humana com os direitos de artistas e criadores."
    },
    {
        "id":"1520",
        "spaceId":"25",
        "startsAt":"14:00",
        "endsAt":"",
        "startsOn":"2015-12-10",
        "timestamp":1449756000,
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Quadrados-549x549-05.png",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Quadrados-549x549-05-150x150.png",
        "registration_code":"",
        "registration_code_title":"",
        "registration_code_text":"",
        "terms":{
            "tracks":[
                "Mesa de Debates"
            ],
            "types":[

            ]
        },
        "speakers":[
            "1637",
            "1781"
        ],
        "name":"Debate - A Chapa Quente do Aquecimento Global",
        "shortDescription":"",
        "description":"Cat\u00e1strofes de enormes propor\u00e7\u00f5es, escassez de \u00e1gua e alimento s\u00e3o algumas das amea\u00e7as que j\u00e1 se tornaram cotidianas  e evidenciam uma crise do atual modelo econ\u00f4mico, consumista e desenvolvimentista. A mudan\u00e7a clim\u00e1tica e o colapso ambiental amea\u00e7am a humanidade neste in\u00edcio de s\u00e9culo. Ao mesmo tempo cresce um pensamento ambientalista, de busca de uma sustentabilidade n\u00e3o predat\u00f3ria, tecnologias e pr\u00e1ticas que apontam para uma mudan\u00e7a de mentalidade. Quem s\u00e3o os inimigos do planeta e da vida? Quis as boas pr\u00e1ticas, saberes e fazeres que podem reverter a crise clim\u00e1tica? Que pol\u00edticas peublicas?"
    },
    {
        "id":"1529",
        "spaceId":"90",
        "startsAt":"10:00",
        "endsAt":"12:00",
        "startsOn":"2015-12-11",
        "timestamp":1449828000,
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Quadrados-549x549-08.png",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Quadrados-549x549-08-150x150.png",
        "registration_code":"",
        "registration_code_title":"",
        "registration_code_text":"",
        "terms":{
            "tracks":[
                "Mesa de Debates"
            ],
            "types":[

            ]
        },
        "speakers":[

        ],
        "name":"Debate - Pol\u00edticas de Drogas sem Hipocrisia",
        "shortDescription":"",
        "description":"As drogas s\u00e3o uma quest\u00e3o cultural e n\u00e3o criminal. O uso de psicoativos atravessa a hist\u00f3ria da humanidade. Mas na maioria das vezes a quest\u00e3o \u00e9 colocada unicamente na esfera criminal, reduzindo o debate ao ignorar os aspectos da sa\u00fade p\u00fablica, medicina, espiritualidade e, at\u00e9 mesmo recrea\u00e7\u00e3o, que permeiam essa rela\u00e7\u00e3o milenar da humanidade (e at\u00e9 de alguns animais) com subst\u00e2ncias que alteram a consci\u00eancia. A pol\u00edtica de guerra \u00e0s drogas, que resultou na morte ou encarceramento de milhares de jovens nas periferias, tem se mostrado ineficaz na diminui\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia. Novas pol\u00edticas p\u00fablicas constru\u00eddas sem hipocrisia se fazem necess\u00e1rias para que seja poss\u00edvel a supera\u00e7\u00e3o de tais problemas."
    },
    {
        "id":"2415",
        "spaceId":"27",
        "startsAt":"20:00",
        "endsAt":"03:00",
        "startsOn":"2015-12-06",
        "timestamp":1449432000,
        "defaultImage":"",
        "defaultImageThumb":"",
        "registration_code":"",
        "registration_code_title":"",
        "registration_code_text":"",
        "terms":{
            "tracks":[
                "Festas"
            ],
            "types":[

            ]
        },
        "speakers":[

        ],
        "name":"Pr\u00e9-festa Emerg\u00eancias",
        "shortDescription":"",
        "description":"Quer saber? Vamos come\u00e7ar o Emerg\u00eancias com uma baita festa logo no dia anterior \u00e0 abertura! T\u00e1 preparado? Tudo vai acontecer no Circo Voador - ou como gostamos de chamar, no Acampamento -, a partir das 20 horas, para dar o pontap\u00e9 inicial nos trabalhos, sem hora pra acabar."
    },
    {
        "id":"2501",
        "spaceId":"25",
        "startsAt":"10:00",
        "endsAt":"12:00",
        "startsOn":"2015-12-10",
        "timestamp":1449741600,
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Quadrados-549x549-071.png",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Quadrados-549x549-071-150x150.png",
        "registration_code":"",
        "registration_code_title":"",
        "registration_code_text":"",
        "terms":{
            "tracks":[
                "Mesa de Debates"
            ],
            "types":[

            ]
        },
        "speakers":[

        ],
        "name":"Debate - Cultura e tecnoci\u00eancia",
        "shortDescription":"",
        "description":"A tecnoci\u00eancia ocupa uma posi\u00e7\u00e3o central nas transforma\u00e7\u00f5es sociais, econ\u00f4micas, pol\u00edticas e essencialmente na cultura dos povos. Mudan\u00e7as importantes na forma como o homem enxerga, interpreta e se relaciona com o mundo trouxe novos desafios e impactos.\r\n\r\nO avan\u00e7o da Nanotecnologia, rede de sat\u00e9lites, streeming, inclus\u00e3o digital, cultura do remix, o cen\u00e1rio transm\u00eddia, e tudo que possibilita a multiplicidade das informa\u00e7\u00f5es desenrolaram novos setores de atividade, que inovaram e ampliaram o conjunto do setor produtivo.\r\n\r\nBuscando promover a troca de ideias e conhecimentos sobre essa nova sociedade em termos de cultura e tecnologia o Emerg\u00eancias levanta o debate sobre as muta\u00e7\u00f5es do novo s\u00e9culo."
    },
    {
        "id":"2507",
        "spaceId":"25",
        "startsAt":"17:00",
        "endsAt":"",
        "startsOn":"2015-12-10",
        "timestamp":1449766800,
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Quadrados-549x549-051.png",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Quadrados-549x549-051-150x150.png",
        "registration_code":"",
        "registration_code_title":"",
        "registration_code_text":"",
        "terms":{
            "tracks":[
                "Mesa de Debates"
            ],
            "types":[

            ]
        },
        "speakers":[

        ],
        "name":"Debate - A Est\u00e9tica da Pol\u00edtica",
        "shortDescription":"",
        "description":"Quais as est\u00e9ticas emergentes nos movimentos pol\u00edticos de novo tipo? Como o ativismo, as novas tecnologias, os movimentos urbanos e de ocupa\u00e7\u00f5es inovam ao construir po\u00e9ticas pol\u00edticas? Se a revolu\u00e7\u00e3o \u00e9 uma est\u00e9tica, a linguagem, o design, os games, a performance, a midia-arte, a comunica\u00e7\u00e3o s\u00e3o decisivas num reencantamento da pol\u00edtica. As linguagens da rua, os grafites nos territ\u00f3rios urbanos, encena\u00e7\u00f5es, games pol\u00edticos, midiativismo, escrachos e interven\u00e7\u00f5es urbanas nas ruas e redes. As est\u00e9ticas da pol\u00edtica e a pol\u00edtica da est\u00e9tica."
    },
    {
        "id":"2523",
        "spaceId":"90",
        "startsAt":"14:00",
        "endsAt":"16:00",
        "startsOn":"2015-12-11",
        "timestamp":1449842400,
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Quadrados-549x549-071.png",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Quadrados-549x549-071-150x150.png",
        "registration_code":"",
        "registration_code_title":"",
        "registration_code_text":"",
        "terms":{
            "tracks":[
                "Mesa de Debates"
            ],
            "types":[

            ]
        },
        "speakers":[

        ],
        "name":"Debate - Juventude Viva e Seguran\u00e7a P\u00fablica",
        "shortDescription":"",
        "description":"Mesmo no decorrer de centenas de anos ainda perdura a heran\u00e7a das rela\u00e7\u00f5es sociais criadas a partir da escraviza\u00e7\u00e3o dos povos africanos no continente latino. Os dados comprovam que, jovens negros s\u00e3o o alvo principal de execu\u00e7\u00f5es no Brasil. Um contexto de menor (ou nenhum)  acesso \u00e0 direitos fundamentais os insere em um ambiente de maior vulnerabilidade e exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia. N\u00e3o por outro motivo, os negros s\u00e3o maioria nas pris\u00f5es e na popula\u00e7\u00e3o  em situa\u00e7\u00e3o de rua. Sob o pretexto da seguran\u00e7a p\u00fablica o uso excessivo da for\u00e7a nas periferias tem resultado em um verdadeiro genoc\u00eddio da etnia que representa metade da popula\u00e7\u00e3o do maior pa\u00eds da Am\u00e9rica Latina."
    },
    {
        "id":"2565",
        "spaceId":"25",
        "startsAt":"10:00",
        "endsAt":"12:00",
        "startsOn":"2015-12-08",
        "timestamp":1449568800,
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Quadrados-549x549-101.png",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Quadrados-549x549-101-150x150.png",
        "registration_code":"",
        "registration_code_title":"",
        "registration_code_text":"",
        "terms":{
            "tracks":[
                "Mesa de Debates"
            ],
            "types":[

            ]
        },
        "speakers":[

        ],
        "name":"Debate - Cultura e Cidade: espa\u00e7o p\u00fablico e ativismo",
        "shortDescription":"",
        "description":"As cidades s\u00e3o as novas f\u00e1bricas, ateli\u00eas, laborat\u00f3rios de inova\u00e7\u00e3o cidad\u00e3. O crescimento exponencial das metr\u00f3polis aponta tanto para problemas estruturais de tr\u00e2nsito, viol\u00eancia, moradia, mobilidade, quanto para a constru\u00e7\u00e3o de territ\u00f3rios cidad\u00e3os e inclusivos. As cidades como redes de espa\u00e7os de aprendizado e forma\u00e7\u00e3o. Os movimentos de ocupa\u00e7\u00e3o social e art\u00edstica dos espa\u00e7os p\u00fablicos. Megaeventos e gentrifica\u00e7\u00e3o. A expuls\u00e3o dos pobres dos espa\u00e7os tur\u00edsticos. O papel da cultura na transforma\u00e7\u00e3o urbana. Patrim\u00f4nio material e imaterial. Urbanismo t\u00e1tico, ocupa\u00e7\u00f5es, e a reinven\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o p\u00fablico. Afinal, qual a cidade que queremos? O direito \u00e0 cidade."
    },
    {
        "id":"2566",
        "spaceId":"25",
        "startsAt":"14:00",
        "endsAt":"16:00",
        "startsOn":"2015-12-10",
        "timestamp":1449756000,
        "defaultImage":"",
        "defaultImageThumb":"",
        "registration_code":"",
        "registration_code_title":"",
        "registration_code_text":"",
        "terms":{
            "tracks":[
                "Mesa de Debates"
            ],
            "types":[

            ]
        },
        "speakers":[

        ],
        "name":"Debate - Lugar de Mulher",
        "shortDescription":"",
        "description":"Lugar de Mulher, afinal, onde \u00e9?\r\n\r\nA sociedade, a m\u00eddia, a religi\u00e3o e at\u00e9 o Estado parecerem querer regular o lugar e o que uma mulher deve fazer da sua vida. As mulheres dessa mesa, assim como milhares de outras, desafiam a capa da revista, o conselho da sua v\u00f3 e o sal\u00e1rio no fim do m\u00eas. Disputando, talvez, um dos mais ferozes espa\u00e7os para uma pessoa que se compreende do sexo feminino: a Pol\u00edtica. Espa\u00e7o esse onde as mulheres t\u00eam sido historicamente sub-representadas nas sociedades ocidentais em compara\u00e7\u00e3o com os homens."
    },
    {
        "id":"2567",
        "spaceId":"25",
        "startsAt":"14:00",
        "endsAt":"16:00",
        "startsOn":"2015-12-10",
        "timestamp":1449756000,
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Quadrados-549x549-041.png",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Quadrados-549x549-041-150x150.png",
        "registration_code":"",
        "registration_code_title":"",
        "registration_code_text":"",
        "terms":{
            "tracks":[
                "Mesa de Debates"
            ],
            "types":[

            ]
        },
        "speakers":[

        ],
        "name":"Debate - Universidade Internacional de Inven\u00e7\u00f5es Democr\u00e1ticas",
        "shortDescription":"",
        "description":"Tendo como objetivo-mor erradicar a mis\u00e9ria f\u00edsica, mental e espiritual da humanidade e, a um s\u00f3 tempo, universalizar o \u00f3cio criativo e o direito ao encantamento, a UNIDAR nascer\u00e1: ao priorizar, por meio de cursos de atualiza\u00e7\u00e3o e difus\u00e3o, a atividade discente e docente da fra\u00e7\u00e3o n\u00e3o-muito-letrada das classes populares maricaenses nos processos formativos conexos \u00e0 oferta de postos de trabalho na F\u00e1brica de Reciclagem Cooperativa e Solid\u00e1ria; ao cuidar formativamente de quem cuida do ensino fundamental e t\u00e9cnico municipal, articulando os Projetos e Programas de Maric\u00e1 ao Movimento Internacional das Inven\u00e7\u00f5es Democr\u00e1ticas, rumo \u00e0 Universidade hom\u00f4nima, tendo como horizonte uma Maric\u00e1 Sustent\u00e1vel, Saud\u00e1vel e Educadora; ao formar uma rede nacional e internacional de universidades democr\u00e1ticas para viabilizar m\u00faltipla diploma\u00e7\u00e3o internacional, simult\u00e2nea e\/ou sequencial, com conviv\u00eancia presencial em Campus Avan\u00e7ados de umas noutras e mediante embarca\u00e7\u00f5es antropol\u00f3gicas tripuladas por pa\u00edses da ONU, com quintos cambiados a cada dois anos, sendo tais quintos alocados a novos p\u00f3los germinais terrestres, at\u00e9 bastarem (se \u00e9 que)."
    }
]
