[
    {
        "id":"1594",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Lawrence-Lessig-.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Lawrence-Lessig--150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Lawrence Lessig",
        "shortDescription":"",
        "description":"Um dos fundadores do Creative Commons e um dos maiores defensores da internet livre, do direito \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o de bens culturais, \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de trabalhos derivados e do fair use. Escritor norte-americano e professor na faculdade de direito de Harvard, Lessig defende que a cultura seria mais rica se as leis que regulam os direitos autorais fossem mais flex\u00edveis. (EUA)"
    },
    {
        "id":"1596",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Piedad-C\u00f3rdoba.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Piedad-C\u00f3rdoba-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Piedad C\u00f3rdoba",
        "shortDescription":"",
        "description":"Advogada e ex-senadora da Col\u00f4mbia, foi membro no Partido Liberal e \u00e9 l\u00edder do movimento Poder Ciudadano Siglo XXI. Candidata ao Pr\u00eamio Nobel da Paz em 2009. Como congressista trabalhou principalmente pelos direitos da mulher, pelas minorias \u00e9tnicas e sexuais e pelos direitos humanos. (Col\u00f4mbia)"
    },
    {
        "id":"1598",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Constanza-Moreira.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Constanza-Moreira-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Constanza Moreira",
        "shortDescription":"",
        "description":"Senadora da Rep\u00fablica do Uruguai, eleita pelo partido Frente Amplio em 2009 para a legislatura 2010-2015, e reeleita em 2014 para o per\u00edodo 2015-2020. \u00c9 Licenciada em Filosofia pela Faculdade de Humanidades e Ci\u00eancias da Educa\u00e7\u00e3o pela \u201cUniversidad de la Rep\u00fablica\u201d (1978-1984); Mestre e Doutora em Ci\u00eancias Pol\u00edticas pela \u201cUniversidad Candido Mendes\u201d (1987- 1997). \u00c9 professora titular da Faculdade de Ci\u00eancias Sociais da \u201cUniversidad de la Rep\u00fablica\u201d. Al\u00e9m de sua extensa carreira acad\u00eamica, com in\u00fameras publica\u00e7\u00f5es nacionais e internacionais (artigos, cap\u00edtulos de livros e livros). Integrou o Consejo Directivo del Centro de Informaciones y Estudios del Uruguay (CIESU) entre 1993 e 1999, aonde tamb\u00e9m desempenhou as atividades de Subdiretora e Diretora entre 1991 e 1993. Foi Vicepresidenta da \u201cClaustro Facultad de Ci\u00eancias Sociais\u201d, entre 1999 e 2000, e atuou como Diretora do Instituto de Ci\u00eancia Pol\u00edtica da mesma institui\u00e7\u00e3o entre 2005 e 2008. Foi coordenadora do relat\u00f3rio de desenvolvimento humano do Uruguai, pelo Programa das Na\u00e7\u00f5es Unidas para o Desenvolvimento, entre 2006-2008.\r\n\r\nS\u00e3o de sua autoria os seguintes livros: \u201cEntre la protesta y el compromiso. La izquierda en el gobierno. Uruguay y Am\u00e9rica latina\u201d (Trilce, 2009); \u201cFinal de juego: del bipartidismo tradicional al triunfo de la izquierda en Uruguay\u201d (Trilce, 2004); \u201cLa larga espera: itinerarios de la izquierda en Argentina, Brasil y Uruguay\u201d junto a Susana Mallo (Banda Oriental, 2000), e \u201cDemocracia y Desarrollo en Uruguay: una perspectiva desde la cultura pol\u00edtica\u201d (Trilce, 1997).\r\n\r\nEm seu trabalho parlamentar tem defendido casos que envolvem direitos humanos, bem como aqueles que dizem respeito aos direitos das mulheres e de combate \u00e0 desigualdade de g\u00eanero em todas as suas formas (descriminaliza\u00e7\u00e3o do aborto, lei de cotas, entre outros). Tamb\u00e9m tem defendido um papel ativo do Estado na economia e como garantia dos direitos sociais. A integra\u00e7\u00e3o latino-americana e a defesa do Mercosur tamb\u00e9m est\u00e3o entre suas prioridades."
    },
    {
        "id":"1600",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/M\u00e1rcia-Tiburi.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/M\u00e1rcia-Tiburi-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"M\u00e1rcia Tiburi",
        "shortDescription":"",
        "description":"Fil\u00f3sofa e artista. Feminista e Fundadora da #PartidA (Brasil), seus principais temas s\u00e3o: \u00e9tica, est\u00e9tica, filosofia do conhecimento e feminismo. \u00c9 professora do programa de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Educa\u00e7\u00e3o, Arte e Hist\u00f3ria da Cultura da Universidade Mackenzie e colunista na revista Cult. Possui v\u00e1rios livros publicados nos campos da filosofia, feminismo e romances. (Brasil)"
    },
    {
        "id":"1602",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Gregorio-Duvivier.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Gregorio-Duvivier-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Gregorio Duvivier",
        "shortDescription":"",
        "description":"Um dos criadores do Porta dos Fundos. Ator, humorista, roteirista e escritor brasileiro. Tamb\u00e9m colunista na Folha de S\u00e3o Paulo. (Brasil)"
    },
    {
        "id":"1604",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Peter-Jenner.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Peter-Jenner-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Peter Jenner",
        "shortDescription":"",
        "description":"Foi manager do Pink Floyd, The Clash, T-Rex e Syd Barret, entre tantos outros. Economista na Universidad de Cambridge e na London School of Economics, atualmente dirige a Sincere Management, seu novo selo, e \u00e9 membro da Featured Artist Coalition - organiza\u00e7\u00e3o sem fins lucrativos que busca a transpar\u00eancia na ind\u00fastria da m\u00fasica na era digital. (Reino Unido)"
    },
    {
        "id":"1606",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Jean-Wyllys.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Jean-Wyllys-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Jean Wyllys",
        "shortDescription":"",
        "description":"Deputado Federal no Rio de Janeiro pelo PSOL e jornalista. Foi o deputado mais bem avaliado pelo p\u00fablico no Pr\u00eamio Congresso em Foco 2015, e uma das 50 personalidades na Lista Global da Diversidade, da revista \u201cThe Economist\u201d. (Brasil)"
    },
    {
        "id":"1612",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Luis-Eduardo-Soares.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Luis-Eduardo-Soares-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Luiz Eduardo Soares",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Antrop\u00f3logo, cientista pol\u00edtico e escritor, especialista em seguran\u00e7a p\u00fablica. Foi Secret\u00e1rio Nacional de Seguran\u00e7a p\u00fablica e Secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Rio de Janeiro. (Brasil)<\/span>"
    },
    {
        "id":"1613",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/photo_2015-11-17_02-47-02.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/photo_2015-11-17_02-47-02-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Jaime Parada",
        "shortDescription":"",
        "description":"Historiador, pol\u00edtico e ativisita. Foi o primeiro pol\u00edtico declaradamente gay a assumir um cargo nas elei\u00e7\u00f5es populares no Chile. Atualmente preside a Fundaci\u00f3n Pa\u00eds para todos, ONG dedicada a gerar espa\u00e7os laboratoriais inclusivos para a diversidade sexual e outros grupos discriminados. \u00c9 autor do livro \u201cYo, gay\u201d: um relato pessoal sobre a homossexualidade no Chile. Tem sido convidado em programas de r\u00e1dio e televis\u00e3o, e \u00e9 colaborador frequente de ve\u00edculos de m\u00eddia impressa. (Chile)"
    },
    {
        "id":"1620",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Laura-Capriglione.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Laura-Capriglione-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Laura Capriglione",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Uma das fundadoras do Jornalistas Livres e da Ponte. Pr\u00eamio Esso de Jornalismo. Trabalhou como rep\u00f3rter especial na Folha de S\u00e3o Paulo, dirigiu o Not\u00edcias Populares (SP), foi diretora de novos projetos na Editora Abril, aonde lan\u00e7ou a revista Viva Mais! - que lhe rendeu os pr\u00eamios de Melhor Revista e Melhor Diretora de Reda\u00e7\u00e3o - dirigiu o N\u00facleo de Revista Femininas da Editora Globo. E tamb\u00e9m foi, at\u00e9 o ano 2000 editora-executiva na revista Veja. (Brasil)<\/span>"
    },
    {
        "id":"1621",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Ailton-Krenak.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Ailton-Krenak-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Ailton Krenak",
        "shortDescription":"",
        "description":"L\u00edder ind\u00edgena, ambientalista e escritor. Pertence \u00e0 etnia ind\u00edgena Krenak. (Brasil)"
    },
    {
        "id":"1624",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Alfredo-Manevy.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Alfredo-Manevy-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Alfredo Manevy",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Diretor da Spcine e ex-Secret\u00e1rio Executivo do Minist\u00e9rio da Cultura (MinC). Participou da elabora\u00e7\u00e3o do primeiro Plano Nacional de Cultura e dos debates que vieram a resultar na cria\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Nacional de Cinema (Ancine). \u00c9 formado em cinema e v\u00eddeo e doutor em Est\u00e9tica e Comunica\u00e7\u00e3o Audiovisual pela USP. Foi cr\u00edtico de cinema, com colabora\u00e7\u00f5es para a Carta Capital e a Folha de S. Paulo. <\/span>"
    },
    {
        "id":"1627",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Georgina-Orellano.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Georgina-Orellano-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Georgina Orellano",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Secret\u00e1ria Geral do Sindicato de Mulheres Meretr\u00edcias de la Argentina. (Argentina)<\/span>"
    },
    {
        "id":"1628",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Gilberto-Gil.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Gilberto-Gil-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Gilberto Gil",
        "shortDescription":"",
        "description":"Tropicalista e um dos maiores artistas brasileiros. Foi Embaixador da ONU para agricultura e alimenta\u00e7\u00e3o e Ministro da Cultura (2003-2008). Fez parte de uma gest\u00e3o revolucion\u00e1ria, enquanto Ministro, em termos de pol\u00edticas p\u00fablicas que remixou a cultura digital \u00e0 cultura tradicional. O que possibilitou a cria\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento de imagin\u00e1rios e do fazer de uma nova pol\u00edtica cultural coletiva, al\u00e9m de favorecer e criar diversos pontos e coletivos culturais. (Brasil)"
    },
    {
        "id":"1630",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Cristian-Alarc\u00f3n.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Cristian-Alarc\u00f3n-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Cristian Alarc\u00f3n",
        "shortDescription":"",
        "description":"Diretor de Jornalismo Cultura na Universidad Nacional de La Plata. Dirige a revista Anfibia e Coordena a Consecha Roja (rede de jornalismo policial na Am\u00e9rica Latina). (Argentina)"
    },
    {
        "id":"1632",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Milton-Romani-Gerner.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Milton-Romani-Gerner-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Milton Romani Gerner",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Secret\u00e1rio Geral da Junta Nacional de Drogas do Uruguai, Embaixador para temas de Direitos Humanos e Drogas, pertencente ao Conselho Sul-americano para o Problema Mundia das Drogas UNASUR. (Uruguai)<\/span>"
    },
    {
        "id":"1637",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Maru-Whately.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Maru-Whately-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Maru Whately",
        "shortDescription":"",
        "description":"Coordenadora da Alian\u00e7a pela \u00c1gua. Arquiteta e urbanista, com especializa\u00e7\u00e3o em gest\u00e3o de recursos h\u00eddricos e meio ambiente urbano. Foi coordenadora do programa Mananciais de S\u00e3o Paulo e da Campanha De Olho nos Mananciais, do Instituto Socioambiental. Foi consultora do Instituto Democracia e Sustentabilidade em 2011 onde liderou a iniciativa <a href=\"https:\/\/web.telegram.org\/#\/im?q=%23florestafazadiferenca\">#florestafazadiferenca<\/a>. Entre 2012 e 2014, foi consultora do Programa Munic\u00edpios Verdes do Estado do Par\u00e1 no projeto IMAZON\/CLUA - Climate and Land Use Alliance. (Brasil)"
    },
    {
        "id":"1638",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Rui-Tavares.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Rui-Tavares-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Rui Tavares",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Fundador do Partido Livre Tempo de Avan\u00e7ar de Portugal. <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Escritor e historiador dedica-se \u00e0 hist\u00f3ria e cr\u00edtica da arte e da literatura, bem como rela\u00e7\u00f5es entre cultura, pol\u00edtica e ci\u00eancia no Iluminismo. Na blogosfera \u00e9 mais conhecido por ter sido fundador e um dos mentores do weblog Barnab\u00e9. Possui trabalhos apresentados em col\u00f3quios e publicados em revistas acad\u00eamicas, dentre outras publica\u00e7\u00f5es. Foi cr\u00edtico de arte residente do seman\u00e1rio J\u00e1 e jornalista cultural na revista mensal Vida Mundial. <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">\u00c9 tradutor e organizador de edi\u00e7\u00f5es de Moli\u00e8re, Voltaire, Balzac, pseudo-S\u00e9neca [e Paulo de Tarso], Giordano Bruno, entre outros. <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">(Portugal)<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">\r\n<\/span>"
    },
    {
        "id":"1639",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/S\u00e9rgio-Amadeu.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/S\u00e9rgio-Amadeu-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"S\u00e9rgio Amadeu",
        "shortDescription":"",
        "description":"Soci\u00f3logo, doutor em Ci\u00eancia Pol\u00edtica, defensor e divulgador do Software Livre e da Inclus\u00e3o Digital no Brasil. Foi um dos grandes implementadores dos Telecentros na Am\u00e9rica Latina e presidente do Instituto Nacional de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o. Participou da cria\u00e7\u00e3o do Comit\u00ea de Implementa\u00e7\u00e3o de Software Livre (CISL), uma iniciativa para incentivo ao uso do software p\u00fablico. Criou e ficou \u00e0 frente da Coordenadoria do Governo Eletr\u00f4nico da Secretaria Municipal de Comunica\u00e7\u00e3o e Informa\u00e7\u00e3o Social da Prefeitura de S\u00e3o Paulo. Reformulou o portal da prefeitura e criou a Rede P\u00fablica de Telecentros, que chegou a ter 129 unidades em dezembro de 2004 \u2014 o maior programa de inclus\u00e3o digital j\u00e1 implementado no pa\u00eds. Foi nomeado presidente do Instituto Nacional de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (ITI) da Casa Civil, em sua gest\u00e3o, o ITI assumiu a secretaria executiva do Projeto Casa Brasil, de inclus\u00e3o digital."
    },
    {
        "id":"1641",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Giselle-Beiguelman-.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Giselle-Beiguelman--150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Giselle Beiguelman",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Artista e professora da Faculdade de Arquitetura e Urbanismo da da Universidade de S\u00e3o Paulo (FAU-USP). Dedica-se a pesquisas na \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o da arte digital, do patrim\u00f4nio imaterial e do design de interface. Seu trabalho inclui interven\u00e7\u00f5es em espa\u00e7os p\u00fablicos, projetos em rede e aplica\u00e7\u00f5es para dispositivos m\u00f3veis, exibidos internacionalmente nos principais museus de arte e m\u00eddia, centros de pesquisa e espa\u00e7os de arte contempor\u00e2nea. Foi Curadora de Tecnofagias - 3a Mostra 3M e \u00e9 autora de v\u00e1rios livros e artigos sobre o nomadismo contempor\u00e2neo e as pr\u00e1ticas de cultura digital.\r\n<\/span>"
    },
    {
        "id":"1643",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Suely-Rolnik-.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Suely-Rolnik--150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Suely Rolnik",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Psicoterapeuta, cr\u00edtica cultural, professora e integrante do N\u00facleo de Estudos da Subjetividade da Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de S\u00e3o Paulo. Docente convidada do Programa de Estudios Independientes do Museu de Arte Contempor\u00e1neo de Barcelona. Foi docente convidada do Master Oficial en Historia del Arte Contempor\u00e1neo y Cultura Visual, Universidad Aut\u00f3noma de Madrid e Museo Nacional Centro de Arte Reina Sof\u00eda e pesquisadora convidada pela Fondation de France, no Institut National de l'Histoire de l'Art. \u00c9 membro fundador da Rede Conceitualismos do Sul. \u00c9 autora de 80 ensaios, publicados em livros, revistas de arte e cultura e cat\u00e1logos, em v\u00e1rios pa\u00edses, totalizando mais de 250 publica\u00e7\u00f5es. (Brasil)<\/span>"
    },
    {
        "id":"1648",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Elvira-Espejo-.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Elvira-Espejo--150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Elvira Espejo",
        "shortDescription":"",
        "description":"Diretora do Museu nacional de Etnografia e Folclore em La Paz. Artista pl\u00e1stica, poeta, tecedora, escritora, e com experi\u00eancia em design de moda. Possui v\u00e1rias publica\u00e7\u00f5es de relev\u00e2ncia global. (Bol\u00edvia)"
    },
    {
        "id":"1650",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Guilherme-Boulos.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Guilherme-Boulos-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Guilherme Boulos",
        "shortDescription":"",
        "description":"Fil\u00f3sofo, professor e Coordenador Nacional do Movimento dos Trabalhadores Sem Teto (MTST). (Brasil)"
    },
    {
        "id":"1651",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Concita-Guaxipiguara-Sompr\u00e9.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Concita-Guaxipiguara-Sompr\u00e9-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Concita Sompr\u00e9",
        "shortDescription":"",
        "description":"Lideran\u00e7a da aldeia Kyikatej\u00ea e gestora da Associa\u00e7\u00e3o ind\u00edgena Gavi\u00e3o Kyikat\u00eaj\u00ea. (Brasil)"
    },
    {
        "id":"1652",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Peter-Sunde.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Peter-Sunde-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Peter Sunde",
        "shortDescription":"",
        "description":"Um dos criadores do The Pirate Bay, site sueco de arquivos BitTorrent e plataforma com bittorrent mais resistente do mundo. Fundador do <a href=\"http:\/\/flattr.com\/\" target=\"_blank\">Flattr.com<\/a>, atua em diversos outros projetos ativistas. Atualmente desenvolve arte dentro da organiza\u00e7\u00e3o Konsthack. Acusado de pirataria e de infringir as leis de copyright \u00e9 perito em inform\u00e1tica e s\u00edmbolo da resist\u00eancia hacker. Trabalha com projetos que t\u00eam o potencial de mudar a sociedade e em quest\u00f5es de direito de propriedade intelectual. (Su\u00e9cia)"
    },
    {
        "id":"1653",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Jordi-Claramonte.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Jordi-Claramonte-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Jordi Claramonte",
        "shortDescription":"",
        "description":"Doutor em Filosofia pela UNED, onde \u00e9 professor de Teorias Est\u00e9ticas Contempor\u00e2neas. Professor convidado no Instituto de Tecnologia de Massachussets (MIT), da Universidade de Yale e do Instituto de Artes de Chicago. Tem escrito artigos e livros como Lo que puede un cuerpo (Cendeac, 2009), o Del arte de concepto al arte de contexto (Nerea, 2010), onde indaga nas conex\u00f5es entre o est\u00e9tico e o pol\u00edtico, e o militar e o pornogr\u00e1fico, no \u00e2mbito da est\u00e9tica modal. (Espanha)"
    },
    {
        "id":"1657",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Monique-Prada1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Monique-Prada1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Monique Prada",
        "shortDescription":"",
        "description":"Profissional sexual, feminista, ativista e coeditora do projeto MundoInvisivel.Org - site que trata de temas ligado aos direitos LGBT, feministas e de profissionais do sexo ao redor do mundo."
    },
    {
        "id":"1666",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Alberto-Mayol-Miranda.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Alberto-Mayol-Miranda-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Alberto Mayol",
        "shortDescription":"",
        "description":"Soci\u00f3logo, cientista pol\u00edtico, licenciado em est\u00e9tica e doutor em sociologia. Investigador, acad\u00eamico e escritor. Autor de diversas publica\u00e7\u00f5es sobre sociologia da cultura, economia pol\u00edtica, movimentos sociais, problemas sociais e neoliberalismo. Seu livro \"El derrumbe del modelo\" \u00e9 a obra de sociologia mais vendida no Chile nos \u00faltimos 15 anos."
    },
    {
        "id":"1668",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Carina-Vidal.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Carina-Vidal-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Carina Vitral",
        "shortDescription":"",
        "description":"Presidenta na Uni\u00e3o Nacional dos Estudantes (UNE) e ex-presidenta da Uni\u00e3o Estadual dos Estudantes de SP."
    },
    {
        "id":"1714",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Sonia-guajajara.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Sonia-guajajara-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"S\u00f4nia Guajajara",
        "shortDescription":"",
        "description":"Lideran\u00e7a ind\u00edgena nacional e coordenadora executiva da Articula\u00e7\u00e3o dos Povos Ind\u00edgenas do Brasil (APIB) e vice-coordenadora geral da Coordena\u00e7\u00e3o das Organiza\u00e7\u00f5es Ind\u00edgenas da Amaz\u00f4nia Brasileira (Coiab). Tamb\u00e9m \u00e9 especialista em gest\u00e3o ambiental. (Brasil)"
    },
    {
        "id":"1717",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Genesis-Aquino.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Genesis-Aquino-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"G\u00e9nesis Aquino",
        "shortDescription":"",
        "description":"Trabalhadora social e ativista, \u00e9 integrante de um Comit\u00e9 Coordenador de Ahora|Now, nascida na Rep\u00fablica Dominicana e imigrante em Nova York trabalha com educa\u00e7\u00e3o e advocacia com fam\u00edlias imigrantes, crian\u00e7as e jovens. Em 2012 obteve licenciatura em trabalho social e desenvolvimento da comunidade urbana pela Universidade da Cidade de Nova Yorque. Tamb\u00e9m faz parte do Conselho Where & Where - organiza\u00e7\u00e3o que proporciona apoio em forma de subven\u00e7\u00f5es nos campos de desenvolvimento econ\u00f4mico e da educa\u00e7\u00e3o, da sa\u00fade e da conscientiza\u00e7\u00e3o da sa\u00fade sexual, do desenvolvimento de lideran\u00e7as e enriquecimento cultural \u00e0 organiza\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias que lutam para melhorar a qualidade de vida das mulheres e das crian\u00e7as afrodescendentes nos pa\u00edses latinoamericanos. (Rep\u00fablica Dominicana)"
    },
    {
        "id":"1718",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Yasmin-Thayn\u00e1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Yasmin-Thayn\u00e1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Yasmin Thayn\u00e1",
        "shortDescription":"",
        "description":"Roteirizou e dirigiu o filme Kbela - uma experi\u00eancia audiovisual sobre ser mulher e tornar-se negra. \u00c9 estudante de comunica\u00e7\u00e3o social e passou pela Escola Livre de Cinema de Nova Igua\u00e7u. Dirige, escreve e participa de produ\u00e7\u00f5es de curta-metragem. Idealizou um projeto de audiovisual onde trabalhou com mais de 300 alunos da rede p\u00fablica de ensino da Baixada Fluminense."
    },
    {
        "id":"1748",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Pedro-Abramovay1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Pedro-Abramovay1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Pedro Abramovay",
        "shortDescription":"",
        "description":"Diretor da Open Society Foundations e Advogado. Foi Secret\u00e1rio de Assuntos Legislativos do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e ocupou a Secretaria Nacional de Justi\u00e7a do Governo Federal. Tamb\u00e9m foi diretor de campanhas do site de peti\u00e7\u00f5es Avaaz. (Brasil)"
    },
    {
        "id":"1756",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Jaqueline-Fernandes.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Jaqueline-Fernandes-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Jaqueline Fernandes",
        "shortDescription":"",
        "description":"Idealizadora do Latinidades. Subsecret\u00e1ria de Cidadania e Diversidade Cultural na Secretaria de de Cultura do Governo do Distrito Federal. (Brasil)"
    },
    {
        "id":"1763",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Adolfo-Ruiz.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Adolfo-Ruiz-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Adolfo Ruiz",
        "shortDescription":"",
        "description":"Coordenador da \u00c1rea Juvenil no Somos Gay (Paraguai)."
    },
    {
        "id":"1764",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Jo\u00e3o-Joaquim-de-Melo-Neto-Segundo.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Jo\u00e3o-Joaquim-de-Melo-Neto-Segundo-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Joaquim Melo",
        "shortDescription":"",
        "description":"Te\u00f3logo, educador popular, l\u00edder comunit\u00e1rio, criador do Banco Palmas (1\u00ba Banco comunit\u00e1rio do Brasil-Fortaleza-Ce), coordenador geral do Instituto Palmas e da Rede Brasileira de Bancos Comunit\u00e1rios, e assessor para programas e projetos de gera\u00e7\u00e3o de renda em bairros e munic\u00edpios empobrecidos. (Brasil)"
    },
    {
        "id":"1765",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Renato-Rovai.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Renato-Rovai-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Renato Rovai",
        "shortDescription":"",
        "description":"Professor de Jornalismo Digital na Faculdade C\u00e1sper L\u00edbero e doutorando em Comunica\u00e7\u00e3o na Universidade de S\u00e3o Paulo (USP). Al\u00e9m de professor, \u00e9 tamb\u00e9m editor da Revista F\u00f3rum. (Brasil)"
    },
    {
        "id":"1766",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Miro-Borges.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Miro-Borges-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Miro Borges",
        "shortDescription":"",
        "description":"Jornalista, membro do Comit\u00ea Central do PCdoB, editor da revista Debate Sindical e autor do livro \u201cVenezuela: originalidade e ousadia\u201d. Altamiro Borges \u00e9 tamb\u00e9m o atual presidente do Centro de Estudos da M\u00eddia Alternativa Bar\u00e3o de Itarar\u00e9. (Brasil)"
    },
    {
        "id":"1771",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Alondra-Flores-Quiroz.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Alondra-Flores-Quiroz-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Alondra Flores Quiroz",
        "shortDescription":"",
        "description":"Produtora cultural, atriz e diretora. (Peru)"
    },
    {
        "id":"1773",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Aram-Aharonian.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Aram-Aharonian-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Aram Aharonian",
        "shortDescription":"",
        "description":"Jornalista, escritor, professor e comunicador. Criador e fundador da Telesur. Diretor de Question, Surysur e Miradas al Sur. Autor de \"Vernos con nuestros propios ojos\" e \"La internacional del, terror medi\u00e1tico\u201d. (Argentina)"
    },
    {
        "id":"1775",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Beatriz-Busaniche.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Beatriz-Busaniche-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Beatriz Busaniche",
        "shortDescription":"",
        "description":"Membro da Fundaci\u00f3n Via Libre. (Argentina)"
    },
    {
        "id":"1777",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Erm\u00ednia-Maricato-.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Erm\u00ednia-Maricato--150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Erm\u00ednia Maricato",
        "shortDescription":"",
        "description":"Professora universit\u00e1ria, pesquisadora acad\u00eamica e ativista pol\u00edtica. Ocupou cargos p\u00fablicos na Prefeitura da Cidade de S\u00e3o Paulo, onde foi Secret\u00e1ria de Habita\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Urbano (1989-1992) e no Governo Federal, onde foi Secret\u00e1ria Executiva do Minist\u00e9rio das Cidades (2003- 2005) cuja proposta de cria\u00e7\u00e3o se deu sob sua coordena\u00e7\u00e3o. Fundadora do LABHAB- Laborat\u00f3rio de Habita\u00e7\u00e3o e Assentamentos Humanos da FAUUSP (1997). Professora visitante do Human Settlements Centre da University of British Columbia, Canad\u00e1 (2002) e da School of Architecture and Urban Planning of Witwatersrand \u2013 Johannesburg\/South Africa (2006). Como ativista pol\u00edtica foi escolhida para defender a proposta de Reforma Urbana de iniciativa popular junto \u00e0 Assembleia Constituinte do Brasil. (1988). (Brasil)"
    },
    {
        "id":"1779",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Caio-F\u00e1bio.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Caio-F\u00e1bio-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Caio F\u00e1bio",
        "shortDescription":"",
        "description":"Pastor, escritor e psicanalista. Fundador e presidente da Associa\u00e7\u00e3o Evang\u00e9lica Brasileira (AEVB), l\u00edder e mentor do Caminho da Gra\u00e7a (sediado em Bras\u00edlia). (Brasil)"
    },
    {
        "id":"1781",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/S\u00e9rgio-Besserman-.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/S\u00e9rgio-Besserman--150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"S\u00e9rgio Besserman",
        "shortDescription":"",
        "description":"Economista brasileiro, graduado pela PUC-Rio. Ganhador do Pr\u00eamio BNDES de Economia de 1987 com sua tese sobre a pol\u00edtica econ\u00f4mica do segundo governo Vargas. Foi o primeiro diretor da \u00e1rea social do BNDES, quando ela foi recriada em 1997. Foi presidente do IBGE. Ambientalista, \u00e9 membro do conselho diretor da WWF Brasil e trabalha no tema Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas desde 1992, tendo sido membro da miss\u00e3o diplom\u00e1tica brasileira em duas Conferencia das Partes da ONU. Foi presidente do Instituto Pereira Passos da cidade do Rio de Janeiro e preside a C\u00e2mara T\u00e9cnica de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel e de Governan\u00e7a Metropolitana da cidade. \u00c9 professor de economia brasileira na PUC-Rio, comentarista de sustentabilidade na Globonews e da cidade na r\u00e1dio CBN. (Brasil)"
    },
    {
        "id":"1786",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Rodrigo-Savazoni.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Rodrigo-Savazoni-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Rodrigo Savazoni",
        "shortDescription":"",
        "description":"Jornalista, escritor, realizador multim\u00eddia, agitador cultural e estudioso das din\u00e2micas culturais contempor\u00e2neas. Atualmente, por meio de sua produtora, a Canoa \u2013 Laborat\u00f3rio de Navega\u00e7\u00f5es, coordena os projetos Tecnologias e Alternativas (www.tecnologiasalternativas.org.br) e Municipal Digital, do Theatro Municipal de S\u00e3o Paulo. Foi um dos fundadores da Casa da Cultura Digital e criador do Festival CulturaDigital.Br (www.culturadigital.org.br). \u00c9 autor de :CulturaDigital.br, em parceria com Sergio Cohn (Azougue, 2009); A Onda Rosa-Choque \u2013 Reflex\u00f5es sobre redes, cultura e pol\u00edtica contempor\u00e2nea (Azougue, 2013); Os Novos B\u00e1rbaros \u2013 A aventura pol\u00edtica do Fora do Eixo (Aeroplano, 2014); e Poemas a uma m\u00e3o (Azougue, 2015). (Brasil)"
    },
    {
        "id":"1787",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/44-Panmela-Castro.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/44-Panmela-Castro-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Panmela Castro",
        "shortDescription":"",
        "description":"Artista pl\u00e1stica, Mestre em Arte Contempor\u00e2nea, grafiteira e ativista art\u00edstica voltada principalmente na igualdade de g\u00eanero. Vencedora dos pr\u00eamios: incl. Hut\u00faz Graffiti Artista da D\u00e9cada, DVF Pr\u00eamios e Vital Voices Global Leadership Award pelos direitos humanos, e foi nomeada uma das 150 mulheres que est\u00e3o abalando o mundo pela revista Newsweek (2012). Seu trabalho desafia as no\u00e7\u00f5es patriarcais de espa\u00e7o p\u00fablico como relacionado a rela\u00e7\u00f5es sexismo, sexualidade, subjetividade e poder."
    },
    {
        "id":"1788",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Ana-Mar\u00eda-Gazmuri-Vieira.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Ana-Mar\u00eda-Gazmuri-Vieira-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Ana Mar\u00eda Gazmuri Vieira",
        "shortDescription":"",
        "description":"Atriz e comunicadora com longa trajet\u00f3ria no teatro, cinema e televis\u00e3o. Foi Diretora Executiva de Magaproducciones, encabe\u00e7ando diversos projetos art\u00edsticos e culturais. Desde 2012 est\u00e1 envolvida com pol\u00edticas de drogas em geral e mais precisamente com a Cannabis Medicinal, impulsionando a cria\u00e7\u00e3o da Fundaci\u00f3n Daya no in\u00edcio de 2014 - funda\u00e7\u00e3o que \u00e9 respons\u00e1vel por dois dos maiores cultivos de Cannabis Medicinal na Am\u00e9rica Latina. (Chile)"
    },
    {
        "id":"1886",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/gregorio-definitivo.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/gregorio-definitivo-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Greg\u00f3rio Duvivier",
        "shortDescription":"",
        "description":"Um dos criadores do Porta dos Fundos. Ator, <a href=\"https:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/Humorista\">humorista<\/a>, <a href=\"https:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/Roteirista\">roteirista<\/a> e <a href=\"https:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/Escritor\">escritor<\/a> <a href=\"https:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/Brasileiro\">brasileiro<\/a>. Tamb\u00e9m colunista na Folha de S\u00e3o Paulo. (Brasil)"
    },
    {
        "id":"1891",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/definitivo-jandira.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/definitivo-jandira-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Jandira Feghali",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Deputada Federal no Rio de Janeiro pelo PCdoB. Relatora do projeto de Lei Maria da Penha e autora da Lei Cultura Viva. (Brasil)<\/span>"
    },
    {
        "id":"1893",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/adriana.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/adriana-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Adriana Benzaquen",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Fundadora da Cultura Senda, organiza\u00e7\u00e3o dedicada a promo\u00e7\u00e3o da cultura colaborativa na Argentina, Venezuela e outros pa\u00edses. Desenvolve projetos de forma\u00e7\u00e3o e consultoria para organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas na Am\u00e9rica Latina. Integrante da plataforma de articula\u00e7\u00e3o continental Cultura de red e fundadora da rede Minka - Banco das redes para a Am\u00e9rica Latina. (Argentina)<\/span>"
    },
    {
        "id":"1897",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/5552b9f9aab86.r_1431484922421.0-63-600-374.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/5552b9f9aab86.r_1431484922421.0-63-600-374-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Adriana Salvatierra",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Uma das mais novas Senadora da Bol\u00edvia. Pertencente a <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">juventud socialista \u201cColumna Sur\u201d e da \u201cPlataforma de Lucha contra la Violencia hacia la Mujer\u201d. (Bol\u00edvia)<\/span>"
    },
    {
        "id":"1899",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Untitled2.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Untitled2-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Alvaro Ca\u00f1ete",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Integrante do Colectivo de Jovenes por nuestros derechos e Marcha de la Gorra. (Argentina)<\/span>"
    },
    {
        "id":"1901",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/223.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/223-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Ana Garcia",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\"> Produtora cultural respons\u00e1vel pelo festival No Ar Coquetel Molotov e a Revista Coquetel Molotov, que acontece no Recife desde 2004 com uma programa\u00e7\u00e3o multim\u00eddia que apresenta artistas nacionais e internacionais. Foi colunista de m\u00fasica e cultura pop no Di\u00e1rio de Pernambuco e atualmente faz a curadoria do projeto Ouvindo e Fazendo M\u00fasica no Museu do Estado de Pernambuco.<\/span>"
    },
    {
        "id":"1903",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/dfdsfds.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/dfdsfds-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Ariel Penniman",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Integrante da Red Argentina de Jovenes y Adolescentes Positivos (RAJAP). (Argentina)<\/span>"
    },
    {
        "id":"1905",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/fdsfdsfdsgf.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/fdsfdsfdsgf-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Carlo Andre Oliveras",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Grupo de A\u00e7\u00e3o de Tratamento Caribenho (CTAG). Coordenador regional no Tratamento Internacional e Coaliz\u00e3o de prepara\u00e7\u00e3o Latinoamericana e Caribe e Grupo Regional de A\u00e7\u00e3o de Tratamento Caribenho. (Porto Rico)\u00a0<\/span>"
    },
    {
        "id":"1907",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/fdsfsdfdfgfd.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/fdsfsdfdfgfd-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Carlos Sanchez",
        "shortDescription":"",
        "description":"Ativista na rede Jovens Positivos (LAC). (Paraguai)"
    },
    {
        "id":"1909",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/2.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/2-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Daniel Cholakian",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Atua na Secretaria de Coordena\u00e7\u00e3o Estrat\u00e9gica para o pensamento nacional - Programa Cultural Imagina\u00e7\u00e3o, no Minist\u00e9rio da Cultura da Argentina. <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Diretor editorial na Nadal Cultura, Editor na Mundo Con Libros, jornalista na FM La Tribu e cr\u00edtico de cinema. (Argentina)<\/span>"
    },
    {
        "id":"1911",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/3.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/3-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Diana Soares",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Trabalhadora sexual, alfabetizadora e presidenta da Associa\u00e7\u00e3o de Profissionais do Sexo do Rio Grande do Norte (ASPRORN). (Brasil)<\/span>"
    },
    {
        "id":"1913",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/4.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/4-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Emiliano Fuentes Firmani",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Gestor e produtor cultural. \u00c9 professor e tutor do curso de Gest\u00e3o das Artes e da Cultura da Universidade Nacional de Tres de Febrero e coordenador Geral do Centro Universit\u00e1rio de Cultura e Arte (CUCA UNTREF). Desde 2003 trabalha em Gest\u00e3o Cultural formando parte de equipes de trabalho nos \u00e2mbitos municipais, estaduais e nacionais. Foi coordenador regional do programa Caf\u00e9 Cultura Naci\u00f3n e assessor do programa Puntos de Cultura da ex Secretaria da Cultura Nacional, hoje Minist\u00e9rio da Cultura. \u00c9 fundador e atual diretor de gest\u00e3o da editora RGC ediciones, especializada em publica\u00e7\u00f5es sobe gest\u00e3o, produ\u00e7\u00e3o e pol\u00edticas culturais. (Argentina)\u00a0<\/span>"
    },
    {
        "id":"1915",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/5.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/5-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"F\u00e1tima Medeiros",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Ativista de direitos humanos e coordenadora da Associa\u00e7\u00e3o de Profissionais do Sexo da Bahia (APROSBA). (Brasil)<\/span>"
    },
    {
        "id":"1917",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/6.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/6-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Alemberg Quindins",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Produtor cultural e empreendedor social, criou em 1992 a Funda\u00e7\u00e3o Casa Grande \u2013 Memorial do Homem Kariri \u2013 Um espa\u00e7o de vivencia em gest\u00e3o cultural e social para crian\u00e7as de todas as idades.<\/span>"
    },
    {
        "id":"1919",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/7.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/7-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Francisco Bosco",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Presidente da Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Artes (FUNART). Poeta, compositor e fil\u00f3sofo brasileiro, filho do m\u00fasico Jo\u00e3o Bosco - no qual tem parcerias em composi\u00e7\u00f5es. (Brasil)<\/span>"
    },
    {
        "id":"1921",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/8.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/8-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Giowana Cambrone Araujo",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Integrante do Comit\u00ea LGBT do Minist\u00e9rio da Cultura (MinC) e advogada - conseguiu que seu nome social (reconhecido como sua identidade de g\u00eanero) fosse reconhecido no registro da OAB tr\u00eas anos ap\u00f3s ter sido aprovada no exame da ordem.<\/span>"
    },
    {
        "id":"1923",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/9.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/9-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Iara Haasz",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\"> Pedagoga formada pela Universidade de S\u00e3o Paulo. Atua como educadora em escolas e institui\u00e7\u00f5es com crian\u00e7as e jovens h\u00e1 quinze anos e participa da rede mundial de educa\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica atrav\u00e9s da Escola Politeia. Trabalhou na Associa\u00e7\u00e3o Cidade Escola Aprendiz com processos de democratiza\u00e7\u00e3o de escolas e forma\u00e7\u00e3o de professores. Atualmente \u00e9 tutora na Escola Politeia, presta assessoria para ONGs em forma\u00e7\u00e3o de profissionais da educa\u00e7\u00e3o e sistematiza\u00e7\u00f5es de projetos educacionais, al\u00e9m de participar da Rede Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Democr\u00e1tica. Fundou em 2012 a FFIPP- Brasil, Rede Educacional pelos Direitos Humanos em Palestina\/Israel.<\/span>"
    },
    {
        "id":"1941",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Capturar3.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Capturar3-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Tonico Benites",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Antrop\u00f3logo e lideran\u00e7a ind\u00edgena Guarani Kaiow\u00e1. Primeiro doutor em Antropologia na Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), atrav\u00e9s do programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Antropologia Social do Museu Nacional da UFRJ, com a tese \u201cRezando e lutando\u201d. Reconhecido por sua atua\u00e7\u00e3o na defesa dos territ\u00f3rios ind\u00edgenas, estudou a movimenta\u00e7\u00e3o das popula\u00e7\u00f5es Guarani Kaiow\u00e1 em busca de suas terras tradicionais (tekohas).<\/span>\r\n\r\n<span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0<\/span>"
    },
    {
        "id":"1945",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Juana1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Juana1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Juana Nunes",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Secret\u00e1ria de Educa\u00e7\u00e3o e Forma\u00e7\u00e3o Art\u00edstica e Cultural do Minist\u00e9rio da Cultura (SEFAC) e Diretora de Educa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o para a Cultura, na Secretaria de Pol\u00edticas Culturais. Historiadora da arte e atriz, tamb\u00e9m \u00e9 mestre em Artes pelo Instituto de Artes da universidade Estadual do Rio de Janeiro (UERJ). Foi presidente de entidades estudantis como a Associa\u00e7\u00e3o Metropolitana dos Estudantes Secundaristas do Rio de Janeiro (AMES) e da Uni\u00e3o Brasileira dos Estudantes Secundaristas (UBES). No Minist\u00e9rio da Cultura tamb\u00e9m foi coordenadora geral de Mobiliza\u00e7\u00e3o e Articula\u00e7\u00e3o em Rede da Secretaria de Cidadania Cultural. <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">(Brasil)<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">\r\n<\/span>"
    },
    {
        "id":"1947",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Ivana-Bentes.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Ivana-Bentes-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Ivana Bentes",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Secret\u00e1ria de Cidadania e Diversidade no Minist\u00e9rio da Cultura. Ensa\u00edsta, professora, curadora e pesquisadora acad\u00eamica brasileira, atuante na \u00e1rea de comunica\u00e7\u00e3o e cultura, com \u00eanfase nas quest\u00f5es relativas ao papel da comunica\u00e7\u00e3o, da produ\u00e7\u00e3o audiovisual e das novas tecnologias na cultura contempor\u00e2nea. Foi diretora da Escola de Comunica\u00e7\u00e3o (ECO) da Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ). (Brasil)<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">\r\n<\/span>"
    },
    {
        "id":"1949",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/15.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/15-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Guilherme Varella",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\"> Secret\u00e1rio de Pol\u00edticas Culturais do Minist\u00e9rio da Cultura. Advogado, pesquisador e gestor cultural.<\/span>\r\n\r\n&nbsp;"
    },
    {
        "id":"1969",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/1203836.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/1203836-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Alvaro Abitia",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Diretor Geral da Funda\u00e7\u00e3o para o Estudo de Ci\u00eancias e Artes A.C. Foi Diretor Geral de Desenvolvimento Cultural e Art\u00edstico da Secretaria de Cultura de Jalisco. Diretor da Suave Records e Presidente da Associa\u00e7\u00e3o para o desenvolvimento da Ind\u00fastria Musical Iberoamericana ADIMI. \u00c9 um dos fundadores da Universidade Livre de M\u00fasica (ULM) e fundador do centro de escritura Creativa Morelli. \u00c9 membro da Comiss\u00e3o Interinstitucional para Estudo Superior das Artes da Secretaria de Inova\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Jalisco. Conduz, junto com Gabriel Zarzosa, 'Artefacto', um programa de televis\u00e3o aberta e r\u00e1dio semanal. (M\u00e9xico)<\/span>"
    },
    {
        "id":"1977",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/26-Eloi-Iglesias.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/26-Eloi-Iglesias-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Eloi Iglesias",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Cantor, compositor, ator, performer e artista popular. Considerando artista multim\u00eddia, destaca-se como uma figura de Vanguarda no conjunto das formas expressivas da linguagem art\u00edstica paraense. Criador de um dos maiores eventos do movimento LGBT do Mundo, a \u201cFesta das Filhas da Chiquita\u201d, que esse ano completou 35 anos e pelo 9\u00ba ano consecutivo \u00e9 reconhecido pelo IPHAN, como parte do tombamento da maior festa religiosa da Am\u00e9rica Latia, enquanto Patrim\u00f4nio Imaterial - a festa ocorre no C\u00edrio de Nossa Senhora de Nazar\u00e9 em Bel\u00e9m (PA). (Brasil)<\/span>"
    },
    {
        "id":"2187",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/59-Marcos-Souza1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/59-Marcos-Souza1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Marcos Souza",
        "shortDescription":"",
        "description":""
    },
    {
        "id":"2188",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/66-Lia-Calabre1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/66-Lia-Calabre1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Lia Calabre",
        "shortDescription":"",
        "description":"Presidente da Funda\u00e7\u00e3o Casa de Rui Barbos. Historiadora e especialista em pol\u00edticas p\u00fablicas para a cultura e na hist\u00f3ria do r\u00e1dio no Brasil. \u00c9 professora da Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas (FGV-RJ) e da Universidade C\u00e2ndido Mendes (UCAM). Integra o Centro de Estudos Multidisciplinares em Cultura da Faculdade de Comunica\u00e7\u00e3o Social da Universidade Federal da Bahia (UFBA). Mestre e Doutora em Hist\u00f3ria Social pela Universidade Federal Fluminense (UFF) \u00e9 autora de livros como \u201cPol\u00edticas culturais no Brasil: Hist\u00f3ria e contemporaneidade\u201d (2010) e \u201cA era do r\u00e1dio\u201d (2002), entre outros. (Brasil)"
    },
    {
        "id":"2189",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/68-Jo\u00e3o-Brant1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/68-Jo\u00e3o-Brant1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Jo\u00e3o Brant",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Secret\u00e1rio Executivo do Minist\u00e9rio da Cultura. <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">\u00c9 doutorando em Ci\u00eancia Pol\u00edtica na Universidade de S\u00e3o Paulo (USP) e Mestre em Regula\u00e7\u00e3o e Pol\u00edticas de Comunica\u00e7\u00e3o pela London School of Economics and Political Science (LSE). Foi Coordenador Executivo do Intervozes \u2013 Coletivo Brasil de Comunica\u00e7\u00e3o Social e prestou consultoria para UNESCO, MERCOSUL, Funda\u00e7\u00e3o Ford e Open Society. Graduado em Comunica\u00e7\u00e3o Social (r\u00e1dio e televis\u00e3o) pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), foi Assessor Especial na Secretaria Municipal de Cultura de S\u00e3o Paulo\/SP em 2013 e 2014. (Brasil)<\/span>"
    },
    {
        "id":"2190",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/69-Pola-Ribeiro1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/69-Pola-Ribeiro1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Pola Ribeiro",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Secret\u00e1rio do Audiovisual do Minist\u00e9rio da Cultura. Cineasta, dirigiu os filmes \"O jardim das folhas sagradas\" e \"A lenda do Pai In\u00e1cio\". Foi diretor da TVE Bahia, do Instituto de Radiodifus\u00e3o Educativa da Bahia (Irdeb) e presidente da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira das Emissoras P\u00fablicas, Educativas e Culturais (Abepec). Formou-se em Comunica\u00e7\u00e3o, com mestrado em Gest\u00e3o Social. <\/span>"
    },
    {
        "id":"2191",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/70-Jurema-Machado1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/70-Jurema-Machado1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Jurema Machado",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Presidenta do Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional (Iphan). Foi Coordenadora de Cultura da UNESCO no Brasil, Presidenta do Instituto Estadual do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico de Minas Gerais (IEPHA) e diretora de Planejamento e Patrim\u00f4nio de Ouro Preto (MG), aonde coordenou a elabora\u00e7\u00e3o do Plano Diretor da cidade. Atuou na concep\u00e7\u00e3o do Programa Monumenta, e \u00e9 arquiteta e urbanista pela Universidade Federal de Minas Gerais (UFMG). <\/span>"
    },
    {
        "id":"2192",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/71-Cida-Abreu1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/71-Cida-Abreu1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Cida Abreu",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Presidenta da Funda\u00e7\u00e3o Cultural Palmares (FCP\/MinC) e militante do Movimento Social Negro Brasileiro. Fundou e presidiu o Movimento de Pesquisa da Cultura Negra de Miracema. Foi representante-membro da Comiss\u00e3o de Combate \u00e0 Discrimina\u00e7\u00e3o de Ra\u00e7a, Cor, Religi\u00e3o, Preconceito e Intoler\u00e2ncia Correlata da Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro (ALERJ) e do Conselho Estadual dos Direitos do Negro (Cedine). Tamb\u00e9m coordenou o Projeto \u201cFestival de Cultura Negra Candanga\u201d (2014). Em 2010, recebeu o Pr\u00eamio Zumbi dos Palmares da Assembleia Legislativa do Rio de Janeiro. Em parceria com a Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Rio de Janeiro (PUC-Rio), participou do mapeamento das Casas de Religi\u00e3o de Matriz Africana de Umbanda e Candombl\u00e9 do Rio, o que rendeu \u00e0 Casa do Perd\u00e3o o Pr\u00eamio Nacional de Direitos Humanos. Representou o Brasil em reuni\u00e3o dos movimentos sociais no XI F\u00f3rum Social Mundial em Dakar (Senegal), aprovou o I Tayer de Afrodescentes Latino-americano e Caribenho (2011) e coordenou, junto \u00e0 ent\u00e3o ministra da Igualdade Racial, Luiza Bairros, a mesa de Ministros-Chefes de Estados, no F\u00f3rum Social Mundial de Dakar sobre empoderamento das mulheres negras no governo e na pol\u00edtica (2011). Foi coordenadora do Programa de Governo da presidenta Dilma Rousseff para a Igualdade Racial e Secret\u00e1ria Nacional de Combate ao Racismo.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2193",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/72-Vincent-Carelli1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/72-Vincent-Carelli1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Vincent Carelli",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Antrop\u00f3logo, indigenista e documentarista. Em 1999 recebe o Pre\u0302mio UNESCO pelo respeito a\u0300 diversidade cultural e pela busca de relac\u0327o\u0303es de paz intere\u0301tnicas. Participa do projeto que resultou na enciclope\u0301dia Povos Indi\u0301genas no Brasil do Instituto Socioambiental, o maior banco de dados sobre a realidade indi\u0301gena contempora\u0302nea. Iniciou o projeto Vi\u0301deo nas Aldeias, que completa, em 2016, 30 anos de atividades e que coloca o v\u00eddeo a servi\u00e7o dos projetos pol\u00edticos e culturais dos \u00edndios. Realizou a se\u0301rie de vi\u0301deos \"I\u0301ndios no Brasil\" para a TV Escola do Ministe\u0301rio da Educac\u0327a\u0303o, uma introduc\u0327a\u0303o ao mundo indi\u0301gena para estudantes. Como cineasta recebeu v\u00e1rios pr\u00eamios, entre eles o de melhor curta metragem nos Festivais de To\u0301quio e do \u201cCine\u0301ma du Re\u0301el\u201d, em Paris, com o filme \"A Arca dos Zo\u2019e\u0301\". (Brasil)<\/span>"
    },
    {
        "id":"2194",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/73-Carlos-Paiva1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/73-Carlos-Paiva1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Carlos Paiva",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Secret\u00e1rio de Fomento e Incentivo \u00e0 Cultura do Minist\u00e9rio da Cultura. Atua desde 1997 em gest\u00e3o cultural, com trabalhos como coordenador de produ\u00e7\u00e3o nas \u00e1reas de m\u00fasica, artes c\u00eanicas, artes visuais e cinema. Chefiou o gabinete da Secretaria de Cultura da Bahia nos anos de 2007 e 2008. Depois, passou a responder pela \u00e1rea de fomento, economia da cultura e informa\u00e7\u00f5es culturais da Superintend\u00eancia de Promo\u00e7\u00e3o Cultural da Bahia. Formado em produ\u00e7\u00e3o cultural pela Universidade Federal da Bahia (UFBa) \u00e9 especialista em Educa\u00e7\u00e3o Est\u00e9tica, Semi\u00f3tica e Cultura, Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. (Brasil)<\/span>"
    },
    {
        "id":"2195",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/74-Vinicius-Wu1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/74-Vinicius-Wu1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Vinicius Wu",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Secret\u00e1rio de Articula\u00e7\u00e3o Institucional do Minist\u00e9rio da Cultura. <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Graduado em Hist\u00f3ria pela UFRJ \u00e9 especialista em cultura digital. At\u00e9 o final de 2014, atuou como secret\u00e1rio geral de governo e coordenador-geral do Gabinete Digital do estado do Rio Grande do Sul. Foi tamb\u00e9m assessor especial do Ministro da Justi\u00e7a, chefe de gabinete da Secretaria de Reforma do Judici\u00e1rio do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e membro do Conselho Nacional de Juventude da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">(Brasil)<\/span>"
    },
    {
        "id":"2196",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/75-Jeferson-Monteiro1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/75-Jeferson-Monteiro1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Jeferson Monteiro",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Criador da personagem Dilma Bolada. Publicit\u00e1rio especialista em redes socias. (Brasil)<\/span>"
    },
    {
        "id":"2197",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/76-Newton-Cannito2.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/76-Newton-Cannito2-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Newton Cannito",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Autor-roteirista de televis\u00e3o. \u00c9 doutor em Cinema e TV pela Escola de Comunica\u00e7\u00e3o e Artes da USP. \u00c9 s\u00f3cio propriet\u00e1rio da FICs (F\u00e1brica de Id\u00e9ias Cinem\u00e1ticas), ag\u00eancia especializada na cria\u00e7\u00e3o de formatos televisivos e de processos criativos. Foi roteirista da s\u00e9rie \u201cCidade dos Homens\u201d e dos longa metragens \u201cQuanto vale ou \u00e9 por quilo?\u201d (Sergio Bianchi), \u201cBr\u00f3der\u201d (Jeferson De) e \u201cReza a Lenda\u201d (Homero Olivetto). Dirigiu dois document\u00e1rios humor\u00edsticos pol\u00eamicos e premiados: \u201cViol\u00eancia SA\u201d e \u201cJesus no Mundo Maravilha\u201d. \u00c9 criador e roteirista chefe do seriado \u201c9mm: S\u00e3o Paulo\u201d (Fox), vencedor do APCA de melhor programa de Teledramaturgia da TV Brasileira. \u00c9 tamb\u00e9m criador e roteirista da s\u00e9rie de fic\u00e7\u00e3o \u201cUnidade B\u00e1sica\u201d (Universal Channel) em coprodu\u00e7\u00e3o pela FICs e Gullane. Foi roteirista na novela premiada no EMMY Internacional \u201cJoia Rara\u201d (de Thelma Guedes e Duca Rachid) e da telenovela \u201cPoder Paralelo\u201d (de Lauro Cesar Muniz). Foi supervisor art\u00edstico do Edital FICTV que produziu 3 seriados para a TV Brasil: \u201cNatalia\u201d, \u201cVida de Estagi\u00e1rio\u201d e \u201cBrilhante FC\u201d. \u00c9 autor tamb\u00e9m de v\u00e1rios livros entre eles as obras de humor \u201cNovos Monstros\u201d (Gera\u00e7\u00e3o Editorial) e \u201cConfiss\u00f5es de Acompanhantes\u02dc (S\u00e1 Editorial), projeto transmidi\u00e1tico que tamb\u00e9m resultou em pe\u00e7a e document\u00e1rios. Escreveu tamb\u00e9m os \u201cManual de Roteiro\u201d (Conrad Editora), \u201cA Televis\u00e3o na Era Digital\u201d (Summus Editora) e \"Choque do Tropicalismo\" (NVersos).<\/span>"
    },
    {
        "id":"2199",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/77-Beto-Brand\u00e3o1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/77-Beto-Brand\u00e3o1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Beto Brand\u00e3o",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Presidente do Instituto Brasileiro de Museus (Ibram), autarquia vinculada ao Minist\u00e9rio da Cultura. Mestre e doutor em Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas, com foco em Zoologia, pela Universidade de S\u00e3o Paulo, (USP), foi diretor do Museu de Zoologia da USP, membro suplente do Conselho Nacional de Pol\u00edticas Culturais (CNPC) do Minist\u00e9rio da Cultura. Tamb\u00e9m presidiu o Comit\u00ea Executivo do Conselho Internacional de Museus (Icom) no per\u00edodo de 2006 a 2010, permanecendo como integrante do Icom at\u00e9 2013. (Brasil)<\/span>"
    },
    {
        "id":"2200",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/78-Manoel-Rangel1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/78-Manoel-Rangel1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Manoel Rangel",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Cineasta brasileiro e diretor-presidente da Ag\u00eancia Nacional de Cinema (ANCINE). Foi presidente da Uni\u00e3o Brasileira dos Estudantes Secundaristas (UBES). Formou-se pela Universidade de S\u00e3o Paulo (1999), onde cursou o mestrado em Comunica\u00e7\u00e3o e Est\u00e9tica do Audiovisual. Foi editor da revista Sinopse (1999\/2001\/2002), presidente da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Documentaristas de S\u00e3o Paulo (1999-2001), presidiu a Comiss\u00e3o Estadual de Cinema da Secretaria de Estado da Cultura de S\u00e3o Paulo (2001-2002). Dirigiu tr\u00eas curtas-metragens de fic\u00e7\u00e3o Retratos (1999), Vontade (2002) e O pai (2004) e o document\u00e1rio Um Poema para Jo\u00e3o (2003). Foi assessor especial do Ministro da Cultura Gilberto Gil (2004\/2005) e secret\u00e1rio do Audiovisual substituto (2004\/2005), quando coordenou o grupo de trabalho sobre regula\u00e7\u00e3o e reorganiza\u00e7\u00e3o institucional da atividade cinematogr\u00e1fica e audiovisual no Brasil. Foi nomeado membro da Diretoria Colegiada da Ag\u00eancia Nacional do Cinema (ANCINE) em 2005 e eleito secret\u00e1rio-executivo da Confer\u00eancia de Autoridades Audiovisuais e Cinematogr\u00e1ficas Iberoamericanas (CAACI). (Brasil)<\/span>"
    },
    {
        "id":"2201",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/79-Sabrina-Fidalgo2.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/79-Sabrina-Fidalgo2-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Sabrina Fidalgo",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Diretora, roteirista, produtora e artista visual com produ\u00e7\u00f5es na Alemanha, Fran\u00e7a, Marrocos e Brasil. Escreveu, dirigiu, atuou e produziu os curtas \u201cSonar 2006 \u2013 Special Report\u201d (2006), \u201cDas Gesetz des St\u00e4rkeren\u201d (\u201cA Lei do Mais Forte\u201d, 2007), \u201cBlack Berlim\u201d (2009), \u201cCinema Mudo\u201d (2012) e \u201cPersonal Vivator\u201d (2014). \u201cBlack Berlim\u201d foi selecionado em mais de 20 festivais nacionais e internacionais, entre eles a \u201cXXXVII Jornada Internacional de Cinema da Bahia\u201d (Salvador), o \u201cIV Encontro de Cinema Negro Brasil, \u00c0frica e Caribe\u201d (Rio de Janeiro), o \u201cII Festival de Cineastas Mujeres Hecho X Mujeres\u201d (Rosario \u2013 Argentina), \u201cBISFF \u2013 Brazilian International Short Film Festival\u201d (Nova York \u2013 E.U.A), \u201cMostraBrasil- Brasilianische Filmschau\u201d (Munique \u2013 Alemanha) dentre outros, al\u00e9m de ter sido laureado com a Men\u00e7\u00e3o Honrosa no \u201cIII Bahia Afro Film Festival\u201d \u00a0e eleito filme-sintese sobre imigra\u00e7\u00e3o\/migra\u00e7\u00e3o na Europa pelo \u201cLateinamerika Institut der Freie Universit\u00e4t Berlin\u201d. Estudou Artes-C\u00eanicas e Teoria do Teatro na UNI-RIO e document\u00e1rio e jornalismo na \u201cEscola de TV e Cinema de Munique\u201d (\u201cHochschule f\u00fcr Fernsehen und Film M\u00fcnchen\u201d) e foi contemplada com uma bolsa de estudos para cursar roteiro cinematogr\u00e1fico na \u201cUniversidad de Verano de C\u00f3rdoba\u201d, na Espanha. No ano de 2003 escreveu e dirigiu seu primeiro filme, o document\u00e1rio de curta-metragem (ainda em produ\u00e7\u00e3o) \u201cConstru\u00e7\u00e3o\u201d \u2013 um retrato sobre a vida de um ex-menino de rua durante 10 anos \u2013 e em 2005 trabalhou na produ\u00e7\u00e3o do longa-metragem alem\u00e3o \u201cDeath of Techno\u201d e em mais uma s\u00e9rie de outras produ\u00e7\u00f5es na Alemanha, Fran\u00e7a e Marrocos. \u201cCidade do Funk\u201d ser\u00e1 seu primeiro document\u00e1rio de longa-metragem, co-produzido em parceria com a Mutuca Filmes, Fidalgo Produ\u00e7\u00f5es \u00a0e a Associa\u00e7\u00e3o Cultural e Teatral Ubirajara Fidalgo e distribui\u00e7\u00e3o da Tucuman Filmes. (Brasil)<\/span>"
    },
    {
        "id":"2202",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/80-Ana-Paula-Lisboa2.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/80-Ana-Paula-Lisboa2-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Ana Paula Lisboa",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Coordenadora de Metodologia na Ag\u00eancia de Redes para a Juventude. Desenvolve a\u00e7\u00f5es junto ao Coletivo Palafita, \u00e9 escritora, poeta e arte-educadora. Publicou contos e poemas em cole\u00e7\u00f5es nacionais e internacionais, incluindo \"stray Estrelas\", \"26 novos autores de FLUPP\" (festa liter\u00e1ria da periferia) e \"Je Suis Favela\". Na FLUPP de 2014, recebeu o <\/span><i><span style=\"font-weight: 400;\">1\u00ba Pr\u00eamio Carolina de Jesus<\/span><\/i><span style=\"font-weight: 400;\">, dado para pessoas que tiveram suas vidas mudadas pela Literatura. (Brasil)<\/span>"
    },
    {
        "id":"2203",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/81-Marta-Dillon2.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/81-Marta-Dillon2-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Marta Dillon",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Jornalista, escritora e ativista feminista l\u00e9sbica. Iniciou sua carreira jornal\u00edstica h\u00e1 30 anos, sempre comprometida a dar visibilidade aos atos e hist\u00f3rias ligadas aos direitos humanos, a igualdade de g\u00eanero, aos direitos sexuais e a autonomia das pessoas. Foi integrante do H.I.J.O.S desde seu surgimento, organiza\u00e7\u00e3o de direitos humanos integrada por filhos e filhas das v\u00edtimas de terrorismo de Estado. Atualmente faz parte do coletivo Ni Una Menos para denunciar e prevenir a viol\u00eancia de g\u00eanero, bem como tornar vis\u00edvel os prazeres e afetos lesbianos. \u00c9 editora geral da sess\u00e3o feminista Las 12, no jornal P\u00e1gina 12. (Argentina)<\/span>"
    },
    {
        "id":"2205",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/82-Renato-Lessa2.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/82-Renato-Lessa2-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Renato Lessa",
        "shortDescription":"",
        "description":"Acad\u00eamico com experi\u00eancia administrativa. \u00c9 professor-titular de Teoria Pol\u00edtica da Universidade Federal Fluminense (UFF), onde leciona desde 1978, e tamb\u00e9m pesquisador do Instituto de Ci\u00eancias Sociais da Universidade de Lisboa. Com mestrado e doutorado em Ci\u00eancia Pol\u00edtica pelo Instituto Universit\u00e1rio de Pesquisas do Rio de Janeiro (Iuperj) \u00e9 autor de \u201cAgonia, aposta e ceticismo: ensaios de filosofia pol\u00edtica\u201d (Editora UFMG), de 2003, e \u201cPresidencialismo de anima\u00e7\u00e3o e outros ensaios sobre a pol\u00edtica brasileira (1993-2006)\u201d (Vieira&amp;Lent), lan\u00e7ado em 2006. Desde 2013 Renato \u00e9 presidente da Biblioteca Nacional. (Brasil)"
    },
    {
        "id":"2207",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/83-Renato-Rovai2.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/83-Renato-Rovai2-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Renato Rovai",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Professor de Jornalismo Digital na Faculdade C\u00e1sper L\u00edbero e doutorando em Comunica\u00e7\u00e3o na Universidade de S\u00e3o Paulo (USP). Al\u00e9m de professor, \u00e9 tamb\u00e9m editor da Revista F\u00f3rum. (Brasil)<\/span>"
    },
    {
        "id":"2208",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/84-Miro-Borges2.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/84-Miro-Borges2-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Miro Borges",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Jornalista, membro do Comit\u00ea Central do PCdoB, editor da revista Debate Sindical e autor do livro \u201cVenezuela: originalidade e ousadia\u201d. \u00c9 tamb\u00e9m o atual presidente do Centro de Estudos da M\u00eddia Alternativa Bar\u00e3o de Itarar\u00e9. <\/span>"
    },
    {
        "id":"2209",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/85-S\u00e9rgio-Besserman2.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/85-S\u00e9rgio-Besserman2-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"S\u00e9rgio Besserman",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Economista <\/span><a href=\"https:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/Brasil\"><span style=\"font-weight: 400;\">brasileiro<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">, graduado pela PUC-Rio. Ganhador do Pr\u00eamio BNDES de Economia de <\/span><a href=\"https:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/1987\"><span style=\"font-weight: 400;\">1987<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> com sua tese sobre a pol\u00edtica econ\u00f4mica do segundo governo Vargas. Foi o primeiro diretor da \u00e1rea social do BNDES, quando ela foi recriada em 1997. Foi presidente do IBGE. Ambientalista, \u00e9 membro do conselho diretor da WWF Brasil e trabalha no tema Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas desde 1992, tendo sido membro da miss\u00e3o diplom\u00e1tica brasileira em duas Conferencia das Partes da ONU. Foi presidente do Instituto Pereira Passos da cidade do Rio de Janeiro e preside a C\u00e2mara T\u00e9cnica de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel e de Governan\u00e7a Metropolitana da cidade. \u00c9 professor de economia brasileira na PUC-Rio, comentarista de sustentabilidade na Globonews e da cidade na r\u00e1dio CBN. (Brasil)<\/span>"
    },
    {
        "id":"2210",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/86-Rodrigo-Savazoni2.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/86-Rodrigo-Savazoni2-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Rodrigo Savazoni",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Jornalista, escritor, realizador multim\u00eddia, agitador cultural e estudioso das din\u00e2micas culturais contempor\u00e2neas. Atualmente, por meio de sua produtora, a Canoa \u2013 Laborat\u00f3rio de Navega\u00e7\u00f5es, coordena os projetos Tecnologias e Alternativas (<a href=\"http:\/\/www.tecnologiasalternativas.org.br\" target=\"_blank\">www.tecnologiasalternativas.org.br<\/a>) e Municipal Digital, do Theatro Municipal de S\u00e3o Paulo. Foi um dos fundadores da Casa da Cultura Digital e criador do Festival CulturaDigital.Br (<a href=\"http:\/\/culturadigital.org.br\/\" target=\"_blank\">www.culturadigital.org.br<\/a>). <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">\u00c9 autor de: CulturaDigital.br, em parceria com Sergio Cohn (Azougue, 2009); A Onda Rosa-Choque \u2013 Reflex\u00f5es sobre redes, cultura e pol\u00edtica contempor\u00e2nea (Azougue, 2013); Os Novos B\u00e1rbaros \u2013 A aventura pol\u00edtica do Fora do Eixo (Aeroplano, 2014); e Poemas a uma m\u00e3o (Azougue, 2015). (Brasil)<\/span>"
    },
    {
        "id":"2212",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/87-Lindbergh-Farias2.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/87-Lindbergh-Farias2-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Lindbergh Farias",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Senador da Rep\u00fablica, foi presidente da UNE e principal lideran\u00e7a dos cara pintadas no <\/span><a href=\"https:\/\/web.telegram.org\/#\/im?q=%23ForaCollor\"><span style=\"font-weight: 400;\">#ForaCollor<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">. \u00c9 autor da PEC 51 da desmilitariza\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias e relator da CPI do Homic\u00eddio de Jovens.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2213",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/88-Antonio-Martins2.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/88-Antonio-Martins2-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Antonio Martins",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Lan\u00e7ado em 2009, o site Outras Palavras tornou-se uma refer\u00eancia importante na gal\u00e1xia da chamada \u201ccomunica\u00e7\u00e3o compartilhada\u201d ou da \u201cm\u00eddia livre\u201d, abordando uma tem\u00e1tica pouco presente neste universo: o exame cr\u00edtico da globaliza\u00e7\u00e3o, as novas culturas pol\u00edticas da autonomia e os movimentos de ocupa\u00e7\u00e3o das redes e das ruas. O reconhecimento veio logo, em 2010 o site e as plataformas de redes sociais criadas em torno dele receberam, do Minist\u00e9rio da Cultura o Pr\u00eamio Ponto de M\u00eddias Livres.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2216",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/90-Nilc\u00e9a-Freire2.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/90-Nilc\u00e9a-Freire2-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Nilc\u00e9a Freire",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Graduou-se em <\/span><a href=\"https:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/Medicina\"><span style=\"font-weight: 400;\">medicina<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> Universidade do Estado do Rio de Janeiro, onde tornou-se professora e, em 1999, reitora.<\/span> <span style=\"font-weight: 400;\">Durante sua gest\u00e3o da reitoria, a UERJ implantou o <\/span><a href=\"https:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/Sistema_de_cotas\"><span style=\"font-weight: 400;\">sistema de cotas<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> que reserva vagas para alunos negros de baixa renda e formados por escolas p\u00fablicas. (Brasil)<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">\r\n<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Em 2004 foi empossada Secret\u00e1ria Especial de Pol\u00edticas para as Mulheres do <\/span><a href=\"https:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/Governo_Lula\"><span style=\"font-weight: 400;\">Governo Lula<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">. Em julho de 2004 realizou a I Confer\u00eancia Nacional de Pol\u00edticas para as Mulheres, que reuniu mais de 120 mil mulheres de todo o pa\u00eds e, em consequ\u00eancia dessa mobiliza\u00e7\u00e3o, publicou, no final de 2004, o Plano Nacional de Pol\u00edticas para as Mulheres. Sob sua condu\u00e7\u00e3o, foram implementadas as mais relevantes pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas \u00e0s mulheres da hist\u00f3ria do Brasil at\u00e9 o momento. A lei Maria da Penha - seguida da formula\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o do Pacto Nacional de Enfrentamento \u00e0 Viol\u00eancia contra a Mulher -; programas como G\u00eanero e Diversidade na Escola e Pr\u00f3-Equidade de G\u00eanero s\u00e3o exemplos disso. Al\u00e9m disso, Nilc\u00e9a conduziu, ao longo dos sete anos em que esteve \u00e0 frente da Secretaria Especial de Pol\u00edticas para as Mulheres, uma forte articula\u00e7\u00e3o internacional sobre o tema, tornando o Brasil uma lideran\u00e7a na \u00e1rea. Temas como garantia de direitos \u00e0s trabalhoras dom\u00e9sticas, pol\u00edticas espec\u00edficas para as trabalhadoras do campo e para as mulheres negras, promo\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria da mulher brasileira e articula\u00e7\u00e3o em torno da garantia de direitos sexuais e reprodutivos, inclusive fazendo uma clara defesa da autonomia da mulheres nesse campo, foram tamb\u00e9m marcos de sua gest\u00e3o naquele \u00f3rg\u00e3o. Atualmente \u00e9 Diretora da Funda\u00e7\u00e3o Ford no Brasil. (Brasil)<\/span>"
    },
    {
        "id":"2217",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/91-Maria-Jos\u00e9-Cotrim2.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/91-Maria-Jos\u00e9-Cotrim2-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Maria Jos\u00e9 Cotrim",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Formada em Comunica\u00e7\u00e3o Social com habilita\u00e7\u00e3o em Jornalismo pelo Centro Universit\u00e1rio Luterano de Palmas \u2013 Ceulp\/Ulbra. Com atua\u00e7\u00e3o de 10 anos no mercado jornal\u00edstico no Tocantins, a jornalista trabalha h\u00e1 cinco no Portal Conex\u00e3o Tocantins com foco na cobertura pol\u00edtica dentre outras editorias como cultura. Paralelo \u00e1 atua\u00e7\u00e3o profissional a jornalista tem liga\u00e7\u00e3o com v\u00e1rios movimentos culturais do Estado atrav\u00e9s do registro e v\u00e1rias produ\u00e7\u00f5es audiovisuais voltadas para a valoriza\u00e7\u00e3o da cultura regional.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2220",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/92-Romina-Napiloti2.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/92-Romina-Napiloti2-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Romina Napiloti",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Legisladora suplente na C\u00e2mara dos Deputados do parlamento uruguaio pela IR - Frente Amplio na legislatura 2015 - 2020. Soci\u00f3loga, ativista e feminista. \u00c9 licenciada em Sociologia pela Faculdade de Ci\u00eancias Sociais da Universidade da Rep\u00fablica. Integrante do Proderechos, participou de v\u00e1rias campanhas para mudan\u00e7as nos marcos regulat\u00f3rios de drogas, matrimonio igualit\u00e1rio e verdade e justi\u00e7a. Militou ativamente pelo reconhecimento dos direitos sexuais e reprodutivos, especialmente pelo acesso equitativo das mulheres ao aborto seguro. Foi uma das fundadoras do \u201cMujeres en el Horno\u201d, organiza\u00e7\u00e3o feminista dedicada a orienta\u00e7\u00e3o e conten\u00e7\u00e3o a mulheres que desejam interromper a gravidez. Trabalhou no Minist\u00e9rio de Desenvolvimento Social (MIDES), em relacionamento direto com moradores de rua e no fortalecimento e melhora na aten\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o no Minist\u00e9rio de Desenvolvimento Social, do ano 2008 \u00e0 2015. Integra a dire\u00e7\u00e3o do seu setor pol\u00edtico desde 2010. <\/span>"
    },
    {
        "id":"2221",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/93-Laryssa-Sampaio2.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/93-Laryssa-Sampaio2-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Laryssa Sampaio",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Coordenadora Nacional de Comunica\u00e7\u00e3o do Levante Popular da Juventude e uma das idealizadoras da a\u00e7\u00e3o direta \"Chuva de D\u00f3lares em Eduardo Cunha\". organiza\u00e7\u00e3o de jovens militantes voltada para a luta de massas em busca da transforma\u00e7\u00e3o da sociedade, com a proposta de organizar a juventude onde quer que ela esteja. Se organizam a partir de tr\u00eas campos de atua\u00e7\u00e3o: Frente Estudantil, Frente Territorial e Frente Campon\u00eas.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2222",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/94-Bia-Barbosa2.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/94-Bia-Barbosa2-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Bia Barbosa",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Jornalista formada pela Escola de Comunica\u00e7\u00f5es e Artes da Universidade de S\u00e3o Paulo, especialista em direitos humanos e mestranda em gest\u00e3o e pol\u00edticas p\u00fablicas pela Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas. Trabalhou na Editora Abril e foi editora da Ag\u00eancia Carta Maior, fazendo a cobertura dos processos do F\u00f3rum Social Mundial. Em Paris, colaborou com a Unesco e a R\u00e1dio Fran\u00e7a Internacional. Em Doha, com a rede AlJazeera. \u00c9 colaboradora de diversos ve\u00edculos da imprensa alternativa, empreendedora social da Ashoka e diretora do Intervozes, coletivo que luta pelo direito \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o no Brasil. Pelo Intervozes, atuou diretamente em diversos processos de articula\u00e7\u00e3o e mobiliza\u00e7\u00e3o do campo, como a Rede Mulher&amp;M\u00eddia e a I Confer\u00eancia Nacional de Comunica\u00e7\u00e3o. Integrou o Conselho Editorial do Direitos de Resposta, programa que foi ao ar na Rede TV!. (Brasil)<\/span>"
    },
    {
        "id":"2223",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/95-Juli\u00e1n-Quintero2.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/95-Juli\u00e1n-Quintero2-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Juli\u00e1n Quintero",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Soci\u00f3logo da Universidade Nacional da Col\u00f4mbia, com especialidade em Estudos Sociais da Ci\u00eancia e Tecnologia na Universidade de Salamanca. Tem desempenhado atividades como rep\u00f3rter e jornalista de meios impressos comunit\u00e1rios e juventude, tamb\u00e9m \u00e9 cr\u00edtico de meios. Atua na ATS Corporation (A\u00e7\u00e3o Social T\u00e9cnica) - organiza\u00e7\u00e3o sem fins lucrativos que estrutura a concep\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de pol\u00edticas p\u00fablicas e programas sociais, atrav\u00e9s do qual \u00e9 seu objetivo promover modelos que resultam em mais e melhores oportunidades para os grupos mais vulner\u00e1veis \u200b\u200bna Col\u00f4mbia. (Col\u00f4mbia)<\/span>"
    },
    {
        "id":"2224",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/96-M\u00e1rcia-Anita-Sprandel2.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/96-M\u00e1rcia-Anita-Sprandel2-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"M\u00e1rcia Anita Sprandel",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Historiadora e antrop\u00f3loga. Assessora T\u00e9cnica no Senado Federal. <\/span>"
    },
    {
        "id":"2225",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/97-Adriano-Jos\u00e9-Peirone2.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/97-Adriano-Jos\u00e9-Peirone2-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Adriano Jos\u00e9 Peirone",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Diretor da Facultad Libre de Rosario - Institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o formal, que vem realizando inova\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas e did\u00e1ticas no campo das humanidades e ci\u00eancias sociais com a inten\u00e7\u00e3o de recuperar os saberes que a educa\u00e7\u00e3o formal, em busca da efici\u00eancia e especializa\u00e7\u00e3o, foi deixando de lado. A Facultad Libre n\u00e3o tem requezitos de ingresso, e qualquer pessoa maior de 17 anos que saiba ler e escrever pode cursar. Co-criador da plataforma virtual chamada Comunidade Rizoma. Coordenador da \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o pol\u00edtica da Uni\u00e3o de Empregados de Estabelecimentos Comerciais. Organizador da s\u00e9rie \"As ci\u00eancias sociais e os setores populares\" entre 2013 e 2015. Publicou artigos e hist\u00f3rias em v\u00e1rias revistas e jornais da Argentina. Tendo publicado a colet\u00e2nea de poesias \"Talla pan\u201d . Gerencia o projeto editorial Matria, de in\u00edcio recente. <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0<\/span>"
    },
    {
        "id":"2226",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/98-Majo-Giovo2.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/98-Majo-Giovo2-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Majo Giovo",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Jornalista e ativista, articuladora da rede de midialivismo da Am\u00e9rica Latina Facci\u00f3n, plataforma que articula \u2013 a partir da Am\u00e9rica Latina \u2013 redes independentes de midiativismo, por meio de processos participativos, horizontais e abertos, com o objetivo de incentivar a comunica\u00e7\u00e3o livre, aberta e compartilhada por uma transforma\u00e7\u00e3o social e cultural. Ativistas, artistas, radialistas, bloguerxs, cineastas, comunicadores e comunicadoras em general, gestores culturais, desenvolvedores de tecnolog\u00eda livre, sociedade civil organizada e movimentos sociais de mais de 15 nacionalidades distintas. Tamb\u00e9m uma das idealizadoras da campanha Amor Si Macri No. <\/span>"
    },
    {
        "id":"2228",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/99-Vida-Morant2.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/99-Vida-Morant2-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Vida Morant",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Representante da Bachillerato Mocha Cellis, escola secund\u00e1ria especialmente dirigida a transexuais e transg\u00eaneros. (Argentina)<\/span>"
    },
    {
        "id":"2229",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/100-Sabrina-Duran1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/100-Sabrina-Duran1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Sabrina Duran",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Integrante do Arquitetura da Gentrifica\u00e7\u00e3o, projeto tem como objetivo mapear os processos de \u201chigieniza\u00e7\u00e3o\u201d (gentrifica\u00e7\u00e3o) na regi\u00e3o central da capital paulista adotados durante as duas \u00faltimas administra\u00e7\u00f5es municipais (Serra-Kassab). Al\u00e9m desse mapeamento, ser\u00e3o investigados os impactos desse processo e formas de resist\u00eancia, n\u00e3o s\u00f3 \u00e0 \u00e9poca das gest\u00f5es Serra-Kassab, como tamb\u00e9m processos de higieniza\u00e7\u00e3o que ocorrem nos dias de hoje.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2230",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/101-Sabrina-Cassini2.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/101-Sabrina-Cassini2-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Sabrina Cassini",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Produtora, atriz, soci\u00f3loga, instrutora de yoga e performance. Estudou sociologia com orienta\u00e7\u00e3o em Cultura na Universidade de Buenos aires. Integra o Clube Cultural Matienzo e o ESCENA (Argentina)<\/span>"
    },
    {
        "id":"2231",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/104-Javier-de-la-Cueva2.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/104-Javier-de-la-Cueva2-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Javier de la Cueva",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Licenciado em Direito e doutor em filosofia pela \u201cUniversidad Complutense de Madrid\u201d. Trabalha como advogado. Defendeu in\u00fameros casos relacionados a utiliza\u00e7\u00e3o de licen\u00e7as de propriedade intelectual livre e de diferentes plataformas tecnol\u00f3gicas. \u00c9 professor de assuntos de propriedade intelectual nos estudos de licenciatura de cria\u00e7\u00e3o musical na \u201cUniversidad Europea de Madrid\u201d e de direito a informa\u00e7\u00e3o: regula\u00e7\u00e3o da m\u00eddia nos estudos de bacharelado em comunica\u00e7\u00e3o na \u201cIE University\u201d. Em seu trabalho como advogado e docente, se dedica na atualidade a programas diversos de projetos tecnol\u00f3gicos, participa de palestras e escreve livros sobre sua especializa\u00e7\u00e3o. usu\u00e1rio do GNU\/Linux desde 1998 e gerente sob esse sistema operacional desde 2003. Escreve seus scripts em Python e disfruta com nota\u00e7\u00e3o n3 para modelagem de ontologias da web sem\u00e2ntica. (Espanha)<\/span>"
    },
    {
        "id":"2233",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/105-Mar\u00eda-Julia-Mu\u00f1oz2.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/105-Mar\u00eda-Julia-Mu\u00f1oz2-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Mar\u00eda Julia Mu\u00f1oz",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Ministra da Educa\u00e7\u00e3o e Cultura do Uruguai. M\u00e9dica, especialista em sa\u00fade p\u00fablica, foi a primeira mulher a se tornar Ministra da Sa\u00fade em seu pa\u00eds. Durante quase 20 anos foi docente no Departamento de Medicina Preventiva e Social na Faculdade de Medicina da Universidad de la Rep\u00fablica em Montevid\u00e9u.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2234",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/106-Pablo-Pascale2.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/106-Pablo-Pascale2-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Pablo Pascale",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Atua na Secretaria Geral Ibero-Americana (SEGIB). Respons\u00e1vel pelo Projeto Inova\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3, que abre possibilidades para que pessoas de diferentes regi\u00f5es, possam \"unir for\u00e7as\" e propor respostas inovadoras a v\u00e1rios tipos de problemas cada um com uma vis\u00e3o de sua pr\u00f3pria realidade acerca da educa\u00e7\u00e3o, participa\u00e7\u00e3o cidad\u00e3, comunica\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria, sa\u00fade, urbanismo e cultura.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2236",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/107-Alejandra-Rojas1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/107-Alejandra-Rojas1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Alejandra Rojas",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Assessora do Grupo de Empreendimento Cultural do Minist\u00e9rio de Cultura da Col\u00f4mbia. Trabalha com o projeto LASO - Laborat\u00f3rio Social de Cultura e Empreendimento - que t\u00eam como prop\u00f3sito fomentar o empreendimento cultural a partir da cria\u00e7\u00e3o de conte\u00fados culturais baseados em novas tecnologias e no trabalho colaborativo. Desde LASO t\u00eam acompanhado o projeto Red Sonar, uma rede de interc\u00e2mbio de criatividade e gest\u00e3o musical entre jovens da Col\u00f4mbia, Peru e Uruguai. (Col\u00f4mbia)<\/span>"
    },
    {
        "id":"2237",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/108-Alejandro-Nario1.png",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/108-Alejandro-Nario1-150x150.png",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Alejandro Nario",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Diretor Nacional de Meio Ambiente, foi diretor da Sigma Plus, empresa consultora dedicada a servi\u00e7os de engenharia e meio ambiente, que busca criar solu\u00e7\u00f5es eficazes com gest\u00e3o ambiental adequada. <\/span>"
    },
    {
        "id":"2238",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/109-Maha-Mamo1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/109-Maha-Mamo1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Maha Mamo",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Refugiada S\u00edria, \u00a0ap\u00e1trida libanesa que recebeu aux\u00edlio do governo brasileiro. Desde que chegou no Brasil v\u00eam divulgando e defendendo a situa\u00e7\u00e3o dos ap\u00e1tridas pelo Mundo. Participando de semin\u00e1rios e conven\u00e7\u00f5es juntamente com ONU pelo Brasil. Um dos prop\u00f3sitos \u00e9 difundir #Ibelong - projeto da ONU para ap\u00e1tridas no mundo.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2239",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/110-Melisa-Ca\u00f1as1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/110-Melisa-Ca\u00f1as1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Melisa Ca\u00f1as",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Integrante da Red de Productoras de C\u00f3rdoba - rede de mulheres produtoras em eventos com m\u00fasica ao vivo. Em junho de 2011, estiveram presentes na MICA (Ind\u00fastrias Culturais Argentinas Mercado), com o apoio do Minist\u00e9rio da Cultura da Prov\u00edncia de C\u00f3rdoba, para mostrar e oferecer produtos art\u00edsticos locais aos produtores e importadores do resto do pa\u00eds e do mundo. Atualmente, trabalham no desenvolvimento de uma plataforma para integrar as atividades de v\u00e1rios produtores e m\u00fasicos com caracter\u00edsticas e realidades semelhantes, a fim de facilitar o interc\u00e2mbio interno de produtos e servi\u00e7os. (Argentina)<\/span>"
    },
    {
        "id":"2240",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/111-Dina-Candela1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/111-Dina-Candela1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Dina Candela",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Investigadora em temas de Cultura e Desenvolvimento. Bailarina, fot\u00f3grafa e gestora cultural. Representa atualmente a corpora\u00e7\u00e3o cultural LiberaMeLiberaTutti, que realiza projetos a partir de talentos. Dirige el Centro Cultural Ciudad M\u00f3vil, um espa\u00e7o independente e autogestionado, com sede em Cartagena das \u00cdndias, cujos principais trabalhos s\u00e3o: cria\u00e7\u00e3o, forma\u00e7\u00e3o, difus\u00e3o cultural e produ\u00e7\u00e3o de pensamentos cr\u00edticos. Entre seus principais trabalhos de investiga\u00e7\u00e3o se destacam os estudos sobre os impactos da cultura na supera\u00e7\u00e3o da pobreza, realizados com o Laborat\u00f3rio de Investigaci\u00f3n en Cultura y Desarrollo (L+iD) da Universidad Tecnol\u00f3gica de Bol\u00edvar (Col\u00f4mbia) e com a Universidad de Girona (Espa\u00f1a). \u00c9 co-investigadora e int\u00e9rprete da Companhia de dan\u00e7a Contempor\u00e2nea \u201cPeriferia\u201d, um projeto art\u00edstico inspirado em estudos culturais e reflex\u00f5es cr\u00edticas sobre as repercuss\u00f5es do fen\u00f4meno colonial das sociedades contempor\u00e2neas. (Col\u00f4mbia)<\/span>"
    },
    {
        "id":"2241",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/112-Caio-F\u00e1bio1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/112-Caio-F\u00e1bio1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Caio F\u00e1bio",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Pastor, <\/span><a href=\"https:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/Escritor\"><span style=\"font-weight: 400;\">escritor<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> e psicanalista. Fundador e presidente da Associa\u00e7\u00e3o Evang\u00e9lica Brasileira (AEVB) - que desenvolve trabalho de contraponto \u00e0 Igreja Universal -, l\u00edder e mentor do Caminho da Gra\u00e7a (sediada em Bras\u00edlia).<\/span>"
    },
    {
        "id":"2242",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/113-Luelen-Gemelli1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/113-Luelen-Gemelli1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Luelen Gemelli",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Trabalhadora sexual, \u00a0colunista no MundoInvisivel.org e articuladora no Coletivo Rebu, em Porto Alegre. (Brasil)<\/span>"
    },
    {
        "id":"2244",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/114-Joaquim-Melo1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/114-Joaquim-Melo1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Joaquim Melo",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Te\u00f3logo, educador popular, l\u00edder comunit\u00e1rio, criador do Banco Palmas (1\u00ba Banco comunit\u00e1rio do Brasil-Fortaleza-Ce), coordenador geral do Instituto Palmas e da Rede Brasileira de Bancos Comunit\u00e1rios, e assessor para programas e projetos de gera\u00e7\u00e3o de renda em bairros e munic\u00edpios empobrecidos. (Brasil)<\/span>"
    },
    {
        "id":"2246",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/115-Gloria-Mu\u00f1oz-Ramire1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/115-Gloria-Mu\u00f1oz-Ramire1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Gloria Mu\u00f1oz Ramirez",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">\u00c9 jornalista h\u00e1 28 anos, sua maior experi\u00eancia \u00e9 na cobertura e acompanhamento de comunidades ind\u00edgenas, movimentos sociais no mundo e na constru\u00e7\u00e3o de oficinas de jornalismo comunit\u00e1rio. \u00c9 fundadora e diretora do \u201cDesinform\u00e9monos\u201d, espa\u00e7o de comunica\u00e7\u00e3o na internet, aonde, h\u00e1 seis anos, junto com a equipe de comunicadores de diversas partes do mundo, exercem o \u201cperiodismo de abajo\u201d, os \u201cLos Nadies\u201d, como os nomeou Eduardo Galeano. \u00c9 colunista no jornal La Jornada, onde mant\u00e9m o espa\u00e7o \u201cLos de abajo\u201d, e \u00e9 editora da sess\u00e3o \u201cOjarasca\u201d, dedicada ao movimento e literatura ind\u00edgena no mesmo jornal. \u00c9 autora do livro EZLN El Fuego y la Palabra, compiladora do livro \u201cIndignados y coordinadora\u201d e editora do livro \u201cYo Soy 132\u201d.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2247",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/116-Fabian-Villegas1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/116-Fabian-Villegas1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Fabian Villegas",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Jovem historiador, educador e artista popular. Cursou hist\u00f3ria na Escola Nacional de Antropologia e Hist\u00f3ria da Cidade do M\u00e9xico com especializa\u00e7\u00e3o na \"an\u00e1lise de discurso e semi\u00f3tica da cultura\". Membro co-fundador da Quilomboarte coletivo, desde 2007, onde usa a palavra falada e Hip Hop como um recurso educacional e uma ferramenta de transforma\u00e7\u00e3o social com jovens de comunidades historicamente marginalizadas, participando na constru\u00e7\u00e3o de agendas de desenvolvimento sustent\u00e1vel a n\u00edvel da comunidade. Tem participado em v\u00e1rios espa\u00e7os na Guatemala, Venezuela, Fran\u00e7a, Espanha, Rep\u00fablica Dominicana, Porto Rico, Brasil, M\u00e9xico, Marrocos, Uruguai, Costa Rica, etc. Atrav\u00e9s de palestras, apresenta\u00e7\u00e3o de livros, batidas de poesia, oficinas, centros comunit\u00e1rios, centros culturais, universidades, organiza\u00e7\u00f5es de base, etc. Em 2008 publica com Bocafloja (artista de Hip Hop e Spoken Word) o livro \"Imarginacion, hip hop e excessos da pol\u00edtica\". (M\u00e9xico)<\/span>"
    },
    {
        "id":"2248",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/117-M\u00e3e-Isabel1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/117-M\u00e3e-Isabel1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"M\u00e3e Isabel",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Nascida no Rio de Janeiro, artes\u00e3, t\u00e9cnica em estilismo e modelagem, h\u00e1 34 anos morando no estado de S\u00e3o Paulo, Isabel sempre teve afei\u00e7\u00e3o pelo trabalho alternativo. Em 2003 fundou a grife Criol\u00ea e faz parte da comiss\u00e3o de economia solid\u00e1ria do estado de S\u00e3o Paulo, do F\u00f3rum Paulista de Economia Solid\u00e1ria e do F\u00f3rum Nacional, sendo por duas vezes membro do Conselho Nacional de Economia Solid\u00e1ria. <\/span>"
    },
    {
        "id":"2249",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/118-Bia-Granja1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/118-Bia-Granja1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Bia Granja",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Co-criadora e curadora do YouPix, o maior Festival de Cultura de Internet no Brasil, e tamb\u00e9m co- curadora da Campus Party Brasil. Considerada uma das pessoas mais influentes na \u00e1rea digital no pa\u00eds, ela tamb\u00e9m foi eleita a pessoa mais inovadora em Comunica\u00e7\u00e3o e Marketing em 2103 pela revista Proxxima, uma das mais influentes na arte digital pelo Galileu Magazine e um dos top 100 mais influentes do Brasil em 2013 pela \u00c9poca Magazine. Seu trabalho na compreens\u00e3o de como os jovens brasileiros usam a internet para criar movimentos culturais levou-a a falar em confer\u00eancias internacionais, como ROFLCon (MIT) e La Red Innova (Madrid). Al\u00e9m disso, ela leciona na Escola S\u00e3o Paulo e tem colunas para alguns dos meios de comunica\u00e7\u00e3o mais relevantes no Brasil, entre: Folha de S. Paulo \/ UOL, Estado de SP, Galileu Magazine, SPFW e BlueBus. (Brasil)<\/span>"
    },
    {
        "id":"2250",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/119-Gauna-Daniel1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/119-Gauna-Daniel1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Gauna Daniel",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Integrante da Rede Argentina de Jovens e Adolescentes Positivos (RAJAP)<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">, um espa\u00e7o de encontro, suporte, capacita\u00e7\u00e3o criado por e para jovens que vivem com HIV. Sua miss\u00e3o \u00e9 gerar um espa\u00e7o de interc\u00e2mbio para adolescentes e jovens,onde seja poss\u00edvel encontrar ferramentas para acessar a plenitude de seus direitos, bem como boa qualidade de vida.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2251",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/120-Carlos-Miranda1.jpeg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/120-Carlos-Miranda1-150x150.jpeg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Carlos Miranda",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Na d\u00e9cada de 1990, com os selos <\/span><a href=\"https:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/Banguela_Records\"><span style=\"font-weight: 400;\">Banguela Records<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> e Excelente, lan\u00e7ou nomes como Raimundos. Como produtor musical lan\u00e7ou, entre outros grupos, <\/span><a href=\"https:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/Skank\"><span style=\"font-weight: 400;\">Skank<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">, <\/span><a href=\"https:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/O_Rappa\"><span style=\"font-weight: 400;\">O Rappa<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">, <\/span><a href=\"https:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/Virgul%C3%B3ides\"><span style=\"font-weight: 400;\">Virgul\u00f3ides<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">, Blues Et\u00edlicos, <\/span><a href=\"https:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/Cordel_do_Fogo_Encantado\"><span style=\"font-weight: 400;\">Cordel do Fogo Encantado<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">, Cansei de Ser Sexy, M\u00f3veis Coloniais de Acaju, \u00a0MQN, Mundo Livre SA e o primeiro disco da <\/span><a href=\"https:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/Graforr%C3%A9ia_Xilarm%C3%B4nica\"><span style=\"font-weight: 400;\">Graforr\u00e9ia Xilarm\u00f4nica<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">, <\/span><a href=\"https:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/Coisa_de_Louco_II\"><span style=\"font-weight: 400;\">Coisa de Louco II<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> e tamb\u00e9m criou e dirigiu o site Trama Virtual, que \u00e9 um projeto de distribui\u00e7\u00e3o online de artistas independentes por <\/span><a href=\"https:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/MP3\"><span style=\"font-weight: 400;\">MP3<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">. Antes disso, como jornalista da \u00e1rea de m\u00fasica, Miranda trabalhou para a revista Bizz. Ainda em Porto Alegre, Miranda teve forte atua\u00e7\u00e3o no cen\u00e1rio musical da capital ga\u00facha. Tecladista e <\/span><a href=\"https:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/Compositor\"><span style=\"font-weight: 400;\">compositor<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">, fez parte de pelo menos dois grupos locais que alcan\u00e7aram express\u00e3o nos anos 1980, como Taranatiri\u00e7a e Urubu Rei. Nos anos 1990 fez parte da banda de Rock experimental Arist\u00f3teles de Ananias Jr. Nesta \u00e9poca j\u00e1 mostrava talento para a produ\u00e7\u00e3o, sendo uma esp\u00e9cie de padrinho de bandas como Defalla, Os Replicantese muitas outras. Foi o produtor do primeiro disco solo da ex-vocalista do grupo Pen\u00e9lope, \u00c9rika Martins, com quem j\u00e1 havia trabalhado na can\u00e7\u00e3o \"A Mais Pedida\" do disco \"S\u00f3 no Forevis\" do grupo Raimundos. Atua como jurado em v\u00e1rios reality shows de m\u00fasica na TV.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2252",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/121-Evandro-Fi\u00f3ti1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/121-Evandro-Fi\u00f3ti1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Evandro Fi\u00f3ti",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Vice-presidente na gravadora musical Laborat\u00f3rio Fantasma. Produtor do rapper Emicida. <\/span>\r\n\r\n&nbsp;"
    },
    {
        "id":"2253",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/122-Jaime-Manrique1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/122-Jaime-Manrique1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Jaime Manrique",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Desenhador de Meios Interativos da Universidade Icesi, com diploma em Mercado Cultural e Jornalismo Cultural. Desde 2011 tem focado seu trabalho no fortalecimento do setor cultural de Cali (Col\u00f4mbia), desde a comunica\u00e7\u00e3o alternativa \u00e0 gest\u00e3o cultural. Atualmente, dirige o Tel\u00e9fonoRoto - laborat\u00f3rio criativo no qual \u00e9 co-fundador - e CasaFractal. \u00a0Trabalha com uma equipe interdisciplinar de investiga\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de formas alternativas de organiza\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o para as artes e cultura da cidade. Durante o processo, ele participou na cria\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias de comunica\u00e7\u00e3o alternativa para projetos culturais com institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, privadas e acad\u00eamicas no setor cultural e tem promovido a cria\u00e7\u00e3o de \u00e1reas de espa\u00e7os de converg\u00eancia para artistas e coletivos independentes em prol de viabilizar e conectar possibilidades para as culturas alternativas da cidade. (Col\u00f4mbia)<\/span>"
    },
    {
        "id":"2254",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/123-Julita-Lemgruber1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/123-Julita-Lemgruber1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Julita Lemgruber",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\"> Soci\u00f3loga e Diretora do Centro de Estudos de Seguran\u00e7a e Cidadania da Univ. C\u00e2ndido Mendes (CESEC). Foi a primeira mulher a dirigir o explosivo sistema penitenci\u00e1rio do Rio de Janeiro. <\/span>"
    },
    {
        "id":"2255",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/124-Antonia-Pellegrino1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/124-Antonia-Pellegrino1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Antonia Pellegrino",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Tamb\u00e9m roteirizou o filme sobre a vida do Tim Maia, adapta\u00e7\u00e3o do livro \u201cVale Tudo\u201d. Participou da cria\u00e7\u00e3o de \u201cAlice\u201d, da HBO, e foi colaboradora de quatro novelas e tr\u00eas seriados. Autora do livro \u201cCem ideias que deram em nada\u201d.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2256",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/125-Ricardo-Targino1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/125-Ricardo-Targino1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Ricardo Targino",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Cineasta e jornalista, doutorado em audiovisual pela Universidade Aut\u00f4noma de Barcelona. Ativista dos movimentos de comunica\u00e7\u00e3o e cultura. Diretor do filme Quase Samba. (Brasil)<\/span>\r\n\r\n<span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0<\/span>"
    },
    {
        "id":"2258",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/126-Eliane-Costa1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/126-Eliane-Costa1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Eliane Costa",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Mestra em Bens Culturais e Projetos Sociais pela FGV-Rio, onde coordena o MBA de Gest\u00e3o e Produ\u00e7\u00e3o Cultural. Graduada em F\u00edsica pela PUC, tem p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Engenharia de Sistemas pela COPPE e MBA Executivo em Comunica\u00e7\u00e3o na ESPM. Foi Gerente de Patroc\u00ednios da Petrobras, respons\u00e1vel pela pol\u00edtica cultural da empresa. Hoje atua como Consultora nos campos da Gest\u00e3o Cultural, Economia Criativa e Cultura Digital e como palestrante em f\u00f3runs nacionais e internacionais. \u00c9 Coach de Carreira com Certifica\u00e7\u00e3o Internacional pelo ICI - Integrated Coaching Institute, atuando tamb\u00e9m como Coach de projetos culturais e s\u00f3cio-culturais. \u00c9 autora do livro Jangada Digital (Ed. Azougue, 2011), sobre as pol\u00edticas p\u00fablicas do Minist\u00e9rio da Cultura na gest\u00e3o Gilberto Gil voltadas \u00e0 Cultura Digital, especialmente no \u00e2mbito do Programa Cultura Viva.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2259",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/127-Luiz-Moncau1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/127-Luiz-Moncau1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Luiz Moncau",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Pesquisador e cogestor do Centro de Tecnologia e Sociedade (CTS) da Escola de Direito da Funda\u00e7\u00e3o Getulio Vargas (FGV DIREITO RIO). \u00c9 doutorando em Direito Constitucional pela Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Rio de Janeiro (PUC-Rio), mestre em Direito Constitucional pela Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Rio de Janeiro (PUC-Rio) e formado em Direito pela Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de S\u00e3o Paulo (PUC-SP). Trabalhou no Instituto Brasileiro de Defesa do Consumidor (Idec), nas \u00e1reas de telecomunica\u00e7\u00f5es e acesso ao conhecimento, e no Procon Carioca. Public Lead do Creative Commons no Brasil. Dentre outras publica\u00e7\u00f5es, \u00e9 coautor do artigo \u201cPropriedade Intelectual: perspectivas do consumidor\u201d, publicado pelo Instituto de Estudos Econ\u00f4micos e Internacionais \u2013 IEEI (S\u00e3o Paulo: Paz e Terra, 2007) e coautor do cap\u00edtulo brasileiro do estudo \u201cMedia Piracy in Emerging Economies\u201d, organizado por Joe Karaganis e publicado pelo Social Science Research Council (SSRC). <\/span>"
    },
    {
        "id":"2260",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/128-Mariana-Iacono2.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/128-Mariana-Iacono2-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Mariana Iacono",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Ativista na Red igualdad y justicia socioambiental e formadora no Jovens Positivos (LAC), um grupo de jovens latino-americanos e do Caribe que vivem com HIV, e que buscam transformar criativamente seu ambiente baseado no reconhecimento da igualdade de g\u00eanero e respeito \u00e0 diversidade. O grupo tem como objetivo promover a participa\u00e7\u00e3o de jovens com HIV em \u00e1reas de tomada de decis\u00e3o para garantir a plena realiza\u00e7\u00e3o humana, sexual e direitos reprodutivos, bem como eliminar o estigma da discrimina\u00e7\u00e3o associados ao HIV e garantir acesso a atendimento de qualidade abrangente que possa atender \u00e0s necessidades espec\u00edficas.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2270",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/129-Juan-Espinoza2.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/129-Juan-Espinoza2-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Juan Espinoza",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Comunicador organizacional e gestor cultural. Coordena o programa \u201cSociedades Abiertas: Arte, Cultura, TIC e medios\u201d, da Comunica\u00e7\u00e3o do Hivos Am\u00e9rica do Sul, e Coordena o Eixo de cultura de rede TELARTES - Bol\u00edvia. Desenvolve a sua experi\u00eancia em v\u00e1rios ambientes organizacionais, criando estrat\u00e9gias de comunica\u00e7\u00e3o educacional e acionando processos em gest\u00e3o cultural, art\u00edstica e de gest\u00e3o de \u00a0grupo. Trabalha na cria\u00e7\u00e3o, promo\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o metodol\u00f3gica dos processos art\u00edsticos e culturais: interculturais e interdisciplinares. Gerencia processos de articula\u00e7\u00e3o de gestores culturais, artistas e ativistas digitais na Am\u00e9rica Latina. Faz a gest\u00e3o e dire\u00e7\u00e3o de arte c\u00eanica, gera processos de grupo participativo e facilita o di\u00e1logo.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2271",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/130-Yasmani-Diaz2.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/130-Yasmani-Diaz2-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Yasmani Diaz",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Representanta da OAR - Grupo de Reflexi\u00f3n y Solidaridad Oscar Arnulfo Romero, institui\u00e7\u00e3o de inspira\u00e7\u00e3o crist\u00e3 da sociedade civil socialista cubana com uma proje\u00e7\u00e3o ecum\u00eanico macro que procura realizar a sua voca\u00e7\u00e3o comum de solidariedade , o reconhecimento de Cuba na arena internacional e contribuir para a forma\u00e7\u00e3o integral do cidad\u00e3o , atrav\u00e9s da promo\u00e7\u00e3o um espa\u00e7o de reflex\u00e3o , investiga\u00e7\u00e3o, forma\u00e7\u00e3o e apoio de m\u00faltiplas partes interessadas em termos de uma sociedade sustent\u00e1vel. <\/span>"
    },
    {
        "id":"2272",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/131-Germana-Montalvo2.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/131-Germana-Montalvo2-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Germana Montalvo",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Integrante do Telartes - Rede de participa\u00e7\u00e3o e articula\u00e7\u00e3o do setor cultural na Bol\u00edvia, que tem como objetivo mudar a sociedade a partir da cultura.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2273",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/132-Rebeca-Lerer2.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/132-Rebeca-Lerer2-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Rebeca Lerer",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Jornalista, ativista anti-proibicionista e coordenadora da Campanha Jovem Negro Vivo, da Anistia Internacional.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2274",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/133-Ana-L\u00f3pez-Ortego2.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/133-Ana-L\u00f3pez-Ortego2-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Ana L\u00f3pez Ortego",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Arquiteta com p\u00f3s gradua\u00e7\u00e3o em tecnologias para o Desenvolvimento Humano e mestre em M\u00e9todos e T\u00e9cnicas Avan\u00e7adas de Investiga\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica. Docente e investigadora em v\u00e1rias universidades e Co-fundadora e membro ativa do coletivo Arquitectura Expandida onde explora diferentes formas de organiza\u00e7\u00e3o na constru\u00e7\u00e3o coletiva do territ\u00f3rio atrav\u00e9s de a\u00e7\u00f5es materializadas em interven\u00e7\u00f5es urbanas colaborativas que se movem entre a necessidade, o pol\u00edtico-cr\u00edtico, o alto conte\u00fado simb\u00f3lico, pedag\u00f3gico e as din\u00e2micas culturais; e as investiga\u00e7\u00f5es associadas aos laborat\u00f3rios coletivos a modo de Think Tank. <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">(Col\u00f4mbia)<\/span>"
    },
    {
        "id":"2276",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/134-Eva-Galperin.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/134-Eva-Galperin-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Eva Galperin",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Integrante da EFF (Eletronic Frontier Foundation), Analista de Pol\u00edticas Globais da Funda\u00e7\u00e3o Electronic Frontier. Seu trabalho se concentra na privacidade e seguran\u00e7a para as popula\u00e7\u00f5es vulner\u00e1veis\u200b\u200b, incluindo jornalistas. A Electronic Frontier Foundation \u00e9 a organiza\u00e7\u00e3o sem fins lucrativos que lidera a defesa das liberdades civis no mundo digital. Fundada em 1990. Atuam visando proteger e fortalecer os direitos e liberdades \u00e0 medida em que o uso da tecnologia cresce. (EUA)<\/span>"
    },
    {
        "id":"2277",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/135-Aurea-Carolina.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/135-Aurea-Carolina-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Aurea Carolina",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Cientista Social, ativista e Integrante do F\u00f3rum de Juventude de BH desde sua cria\u00e7\u00e3o. (Brasil)<\/span>"
    },
    {
        "id":"2278",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/136-Mauri-Jos\u00e9-Vieira-Cruz.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/136-Mauri-Jos\u00e9-Vieira-Cruz-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Mauri Jos\u00e9 Vieira Cruz",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Advogado s\u00f3cio ambiental, especialista em Direitos Humanos; Consultor jur\u00eddico em Direito Publico; Consultor da Uni\u00e3o Europeia no projeto Urb-AL; Membro da Comiss\u00e3o nacional para a conferencia das Na\u00e7\u00f5es Unidas para o Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social do gabinete do governador do estado do Rio Grande do Sul; J\u00fari do concurso nacional dos Objetivos do Mil\u00eanio ODM\/ONU ano 2011\/2012; Atuou como t\u00e9cnico na elabora\u00e7\u00e3o dos planos diretores de Porto Alegre\/RS, Sapiranga\/RS, Piracicaba\/SP e Recife\/PE; Atuou como presidente do DETRAN\/RS, como presidente da Empresa P\u00fablica de Transporte e Circula\u00e7\u00e3o (EPTC), foi diretor regional da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o Governamentais (ABONG) e da AAssociaci\u00f3n Latinoamericana de Organizaci\u00f3n de Promoci\u00f3n al Desarrollo (ALOP).<\/span>"
    },
    {
        "id":"2287",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/137-Cac\u00e1-Machado.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/137-Cac\u00e1-Machado-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Cac\u00e1 Machado",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Articulador da m\u00fasica no programa Pol\u00edtica Nacional das Artes. \u00c9 professor do Departamento de M\u00fasica do Instituto de Artes da Universidade Estadual de Campinas (UNICAMP). Foi pesquisador\/professor visitante no Departamento de M\u00fasica da Columbia University (NYC, 2014), do departamento de Hist\u00f3ria da Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas da Universidade de S\u00e3o Paulo (FFLCH-USP, 2010-2014) e professor na gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o da Escola de Comunica\u00e7\u00e3o e Artes da Universidade Anhembi Morumbi (SP, 2003-2010). Graduou-se em Hist\u00f3ria (1995), doutorou-se em Literatura Brasileira (2005) e desenvolveu pesquisa de p\u00f3s-doutorado na \u00e1rea de hist\u00f3ria, m\u00fasica e cultura digital (2011-2014) sempre na FFLCH-USP. Tamb\u00e9m foi Diretor do Centro de Estudos Musicais do Audit\u00f3rio Ibirapuera (SP), entre 2010 e 2011, e Diretor doCentro de M\u00fasica da Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Artes (FUNARTE) do Minist\u00e9rio de Cultura do Brasil, entre 2008 e 2010.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2378",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/138-Daniel-Souza.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/138-Daniel-Souza-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Daniel Souza",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Membro da Rede Ecum\u00eanica da Juventude (Reju) e ocupa a presid\u00eancia do Conselho Nacional da Juventude. Come\u00e7ou sua milit\u00e2ncia em Vit\u00f3ria da Conquista (BA) e hoje \u00e9 professor em S\u00e3o Paulo.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2379",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/139-Ashley-Yates.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/139-Ashley-Yates-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Ashley Yates",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Articuladora do Movimento Nacional Contra Viol\u00eancia Policial a Partir do Caso de Ferguson e da campanha Black Lives Matter. Ativista, e artista, co-criadora do Millennial Activists United. (EUA)<\/span>"
    },
    {
        "id":"2380",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/140-Zezinho-Yube.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/140-Zezinho-Yube-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Zezinho Yube",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Cineasta, hunikui da Terra Ind\u00edgena Praia do Carapan\u00e3, aldeia Mibay\u00e3. Tem nove filmes produzidos e premiados em v\u00e1rios festivais. \u00c9 assessor especial dos Povos Ind\u00edgenas do governo do Estado. Zezinho utiliza o cinema-document\u00e1rio para narrar as hist\u00f3rias sobre a origem de seu povo, a sua cultura e o cotidiano nas aldeias.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2381",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/141-ngela-Guimar\u00e3es.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/141-ngela-Guimar\u00e3es-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"\u00c2ngela Guimar\u00e3es",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Vice-presidenta do Conselho Nacional de Juventude e secret\u00e1ria-adjunta da Secretaria Nacional de Juventude. \u00c9 coordenadora do Plano Juventude Viva, voltado para o combate ao exterm\u00ednio da juventude negra.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2382",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/143-Ruth-Daniel.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/143-Ruth-Daniel-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Ruth Daniel",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Produtora cultural, ativista e empres\u00e1ria. Ela tem trabalhado mudan\u00e7a de pensamento em todo o mundo no campo da m\u00fasica e criatividade. Ela \u00e9 Co- Director de IPOW . Ela \u00e9 altamente conectada em rede em todo o mundo, tendo produzido mais de 100 eventos em 25 pa\u00edses nos \u00faltimos oito anos, a maior parte dos trabalhos com m\u00fasicos em projetos colaborativos baseados em contextos desafiadores e de alto perfil com m\u00fasicos internacionais . Ela \u00e9 altamente considerada no Reino Unido e na ind\u00fastria musical internacional, tendo recebido a uma placa de Artists Coalition do Conselho da da Associa\u00e7\u00e3o de M\u00fasica Independente . Ela \u00e9 uma experiente produtora de eventos, networker , consultor e produtora cultural.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2383",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/144-Sidarta-Ribeiro.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/144-Sidarta-Ribeiro-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Sidarta Ribeiro",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Neurocientista\u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/Brasil\"><span style=\"font-weight: 400;\">brasileiro<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">, professor titular e diretor do Instituto do C\u00e9rebro da Universidade Federal do Rio Grande do Norte. Atualmente \u00e9 membro do comit\u00ea brasileiro do Pew Latin American Fellows Program in the Biomedical Sciences e membro do steering committee da \"Latin American School of Education, Cognitive and Neural Sciences\". Integra o Centro de Pesquisa, Inova\u00e7\u00e3o e Difus\u00e3o em Neuromatem\u00e1tica (NeuroMat).<\/span>\r\n\r\n&nbsp;"
    },
    {
        "id":"2384",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/145-Mariano-Viceconte.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/145-Mariano-Viceconte-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Mariano Viceconte",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Faz parte do Movimento dos Espa\u00e7os Culturais e Art\u00edsticas (MECA), que luta pelo reconhecimento e valoriza\u00e7\u00e3o dos centros comunit\u00e1rios, buscando um quadro jur\u00eddico adequado \u00e0s necessidades espec\u00edficas destes espa\u00e7os para as suas m\u00faltiplas atividades.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2385",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/146-Lala-Deheinzelin.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/146-Lala-Deheinzelin-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Lala Deheinzelin",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Indicada como uma das \u00fanicas tr\u00eas <\/span><a href=\"http:\/\/rossdawson.com\/articles\/list-of-the-worlds-top-female-futurists\/\"><span style=\"font-weight: 400;\">futuristas top do mundo<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">, na Am\u00e9rica Latina e Central. Uma das 100 mulheres no mundo que est\u00e3o cocriando a nova sociedade e economia. Criadora do movimento <\/span><a href=\"http:\/\/criefuturos.com\/\"><span style=\"font-weight: 400;\">Crie Futuros<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> e autora de <\/span><a href=\"http:\/\/www.desejavelmundonovo.com.br\/\"><span style=\"font-weight: 400;\">Desej\u00e1vel Mundo Novo<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">. Especialista mundial em Economia Criativa &amp; Desenvolvimento Sustent\u00e1vel, e criou e coordena o movimento internacional Crie Futuros. \u00a0Trabalhando no Brasil e exterior, seu perfil trans-disciplinar possibilitou desenvolver metodologias pr\u00f3prias integrando Economia Criativa + Desenvolvimento + Sustentabilidade + Futuro + Inova\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s criar a Crocodilo Produ\u00e7\u00f5es Art\u00edsticas (setor cultural e art\u00edstico \/ 81), com a amplia\u00e7\u00e3o do trabalho, a empresa transformou-se na Enthusiasmo Cultural. Recentemente foi indicada pela <\/span><a href=\"http:\/\/www.google.com.br\/url?sa=t&amp;rct=j&amp;q=&amp;esrc=s&amp;source=web&amp;cd=1&amp;cad=rja&amp;uact=8&amp;ved=0CB8QFjAA&amp;url=http%3A%2F%2Fp2pfoundation.net%2F&amp;ei=QT1mVOyhM4GggwSHn4DYCQ&amp;usg=AFQjCNEhJLv0-9fc-HDO2pB1rbKM0uVL1A&amp;bvm=bv.79142246,d.eXY\"><span style=\"font-weight: 400;\">P2P Foundation<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> (principal organiza\u00e7\u00e3o global que trabalha com Economia e Sociedades Colaborativas), como <\/span><a href=\"http:\/\/p2pfoundation.net\/100_Women_Who_Are_Co-Creating_the_P2P_Society#Ethical_Business_Pioneers_.26_Ethical_Economics_Advocates.\"><span style=\"font-weight: 400;\">uma das 100 Mulheres que est\u00e3o Co-Criando a Sociedade Colaborativa<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">, na muito especial categoria de \u201cPioneiras e Defensoras nos Neg\u00f3cios e Economia \u00c9tica\u201d.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2386",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/147-Nalu-Faria.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/147-Nalu-Faria-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Nalu Faria",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Feminista, coordenadora Nacional da Marcha Mundial das Mulheres. Psic\u00f3loga, atuou na Sempreviva Organiza\u00e7\u00e3o Feminista (SOF), na qual desenvolveu atividades de assessoria e forma\u00e7\u00e3o feminista com grupos de mulheres, Organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o Governamentais (ONGs) e gestores p\u00fablicos. Coordenou v\u00e1rias publica\u00e7\u00f5es da SOF, como o Boletim Mulher e Sa\u00fade, a cole\u00e7\u00e3o Cadernos e o Boletim Sempreviva. Com S\u00f4nia Alves e Miriam Nobre, organizou o dossi\u00ea \u201cFeminismos no F\u00f3rum Social Mundial\u201d para a Revista Estudos Feministas. \u00c9 autora de v\u00e1rios artigos sobre o movimento de mulheres, entre eles \u201cO feminismo latino-americano e caribenho: perspectivas diante do neoliberalismo\u201d. Foi integrante do Conselho Diretor da Funda\u00e7\u00e3o Perseu Abramo. (Brasil) \u00a0<\/span>"
    },
    {
        "id":"2387",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/148-Atziri-Elizabeth-Avila-Lopez.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/148-Atziri-Elizabeth-Avila-Lopez-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Atziri Elizabeth Avila Lopez",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Jornalista no Desinform\u00e9monos, \u00a0revista virtual de base semanal, que prioriza narrativas de autonomia e direito dos povos do campo, bairros, centros de estudo, f\u00e1bricas e comunidades ind\u00edgenas, com depoimentos migrantes, povos ind\u00edgenas, refugiados, artistas, profissionais do sexo, crian\u00e7as que vivem nas ruas, camponeses, trabalhadores, estudantes e etc.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2388",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/149-C\u00e1ssio-Correia.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/149-C\u00e1ssio-Correia-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"C\u00e1ssio Correia",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Bacharel em Teatro, Artes C\u00eanicas, pela Universidade Regional de Blumenau, j\u00e1 passou pelo SESC e hoje \u00e9 Produtor Cultural e Ator na Essa \u00a0\u00e9 Cia de Teatro-Dan\u00e7a em Joinville, Santa Catarina.<\/span>\r\n\r\n&nbsp;"
    },
    {
        "id":"2389",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/150-Denisia-Martins-Borba.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/150-Denisia-Martins-Borba-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Denisia Martins Borba",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Integrante da \u00a0Rede Afroambiental, que tem representatividade em 27 estados brasileiros, e parcerias na Am\u00e9rica Latina, Am\u00e9rica Central, Caribe e \u00c1frica, e que vem discutindo amplamente uma pol\u00edtica de Cidadania Cultural para as comunidades de matriz africana.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2390",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/151-Elisangela-Lima.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/151-Elisangela-Lima-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Elisangela Lima",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">\u00c9 estudante e faz parte da coordena\u00e7\u00e3o estadual do F\u00f3rum Nacional de Juventude Negra de S\u00e3o Paulo. \u00a0<\/span>"
    },
    {
        "id":"2391",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/152-Ana-Morena.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/152-Ana-Morena-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Ana Morena",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Realizadora do festival Festival Do Sol, um dos mais importantes da m\u00fasica independente do Rio Grande do Norte.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2392",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/153-Anderson-Foca.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/153-Anderson-Foca-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Anderson Foca",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Realizador do festival Festival Do Sol, um dos mais importantes da m\u00fasica independente do Rio Grande do Norte.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2393",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/154-Henrique-Fontes.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/154-Henrique-Fontes-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Henrique Fontes",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Representante Regional Bahia\/Sergipe MINC (Brasil). <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Presidente e Diretor Art\u00edstico Casa da Ribeira - educa\u00e7\u00e3o &amp; cultura.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2394",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/155-Everardo-Aguiar.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/155-Everardo-Aguiar-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Everardo Aguiar",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Articulador de redes e uma das figuras proeminentes do DF em Movimento, movimento do Distrito Federal, que re\u00fane lideran\u00e7as das mais diferentes Regi\u00f5es Administrativas (cidades sat\u00e9lites) locais. <\/span>"
    },
    {
        "id":"2396",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/156-Fabiana-Batistela-Brasil.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/156-Fabiana-Batistela-Brasil-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Fabiana Batistela",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Idealizadora e diretora do SIM (Semana Internacional de M\u00fasica de S\u00e3o Paulo).<\/span>"
    },
    {
        "id":"2397",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/157-Fabr\u00edcio-Nobre.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/157-Fabr\u00edcio-Nobre-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Fabr\u00edcio Nobre",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Idealizador da A Construtora, produtora, que atua com booking, agenciamento de shows, produ\u00e7\u00e3o musical e cultural, com importante papel na discuss\u00e3o sobre m\u00fasica e cultura no Brasil, como uma janela para dar visibilidade ao cen\u00e1rio independente. Com o objetivo de construir um cen\u00e1rio cada vez mais forte para as bandas independentes, a produtora se distribui em projetos de produ\u00e7\u00e3o, forma\u00e7\u00e3o e reflex\u00e3o da \u00e1rea musical, por meio da realiza\u00e7\u00e3o de festivais, forma\u00e7\u00e3o de p\u00fablico e produ\u00e7\u00e3o de apresenta\u00e7\u00f5es. Atualmente, A Construtora M\u00fasica e Cultura promove o Festival Bananada, a F\u00e1brica do Som, Sub Pop Action, Bourbon Street Fest Goi\u00e2nia, Festival Na Lata, Circuito Gastron\u00f4mico de Goi\u00e2nia Rock City , o Skate Rock Sessions e al\u00e9m disso a\u00e7\u00f5es brasileiras em festivais internacionais tais como a participa\u00e7\u00e3o no Primavera Sound. <\/span>"
    },
    {
        "id":"2398",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/158-Johis-Alarcon.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/158-Johis-Alarcon-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Johis Alarcon",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\"> Integrante do Minga Movimento por las culturas, iniciativa de comunica\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito das diversas redes e movimentos sociais da Am\u00e9rica Latina e do Caribe. <\/span>"
    },
    {
        "id":"2399",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/159-Gabriela-Claros-Ter\u00e1n.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/159-Gabriela-Claros-Ter\u00e1n-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Gabriela Claros Ter\u00e1n",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Se dedica a dan\u00e7a contempor\u00e2nea como bailarina e produtora. Tem trabalhado na articula\u00e7\u00e3o do setor dinamizando o projeto \u201cEl Gangocho\u201d, rede de dan\u00e7a contempor\u00e2nea Boliviana. Com forma\u00e7\u00e3o em educa\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o cultural, tem participado de projetos art\u00edsticos-educativos tanto nas \u00e1reas urbanas como rurais. \u00c9 coordenadora da \u00a0KINESFERA Casa Cultural, na cidade de La Paz. Seu trabalho e compromisso com o setor cultural est\u00e1 articulado com a rede TelArtes - rede de participa\u00e7\u00e3o e articula\u00e7\u00e3o do setor cultural na Bol\u00edvia, que tem como objetivo mudar a sociedade a partir da cultura.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2400",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/160-Gabriela-Sahonero-Cuellar.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/160-Gabriela-Sahonero-Cuellar-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Gabriela Sahonero Cuellar",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Integrante do Telartes, Rede de participa\u00e7\u00e3o e articula\u00e7\u00e3o do setor cultural na Bol\u00edvia.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2401",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/161-Heloisa-Aidar.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/161-Heloisa-Aidar-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Heloisa Aidar",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">De 2007 a 2010 trabalhou como empres\u00e1ria da cantora Mariana Aydar. Em 2010 foi convidada a fazer a produ\u00e7\u00e3o do show de lan\u00e7amento do CD Ef\u00eamera, da cantora Tulipa Ruiz, com quem trabalha at\u00e9 hoje, sendo a respons\u00e1vel pela produ\u00e7\u00e3o da carreira da artista. Em 2011, fundou a empresa Pommelo Produ\u00e7\u00f5es Artisticas, e em 2012 a Pommelo Distribui\u00e7\u00f5es, que j\u00e1 distribui os discos de Tulipa e o \u00faltimo de Emicida, entre outros.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2403",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/162-Hinaldo-de-Castro-Concei\u00e7\u00e3o.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/162-Hinaldo-de-Castro-Concei\u00e7\u00e3o-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Hinaldo de Castro Concei\u00e7\u00e3o",
        "shortDescription":"",
        "description":"Integrante do Levante Popular da Juventude, organiza\u00e7\u00e3o de jovens militantes voltada para a luta de massas em busca da transforma\u00e7\u00e3o da sociedade, com a proposta de organizar a juventude onde quer que ela esteja. Se organizam a partir de tr\u00eas campos de atua\u00e7\u00e3o: Frente Estudantil, Frente Territorial e Frente Campon\u00eas."
    },
    {
        "id":"2404",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/163-Iara-dos-Santos-Miguel.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/163-Iara-dos-Santos-Miguel-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Iara dos Santos Miguel",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\"> Integra a juventude Viva do estado de Alagoas, a rede Afro LGBT, Rede Nacional de Religi\u00f5es Afro-Brasileiras e Sa\u00fade (Renafro) e F\u00f3rum Nacional de Juventude Negra (Fonajune).<\/span>"
    },
    {
        "id":"2405",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/165-Jeferson-Assum\u00e7\u00e3o.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/165-Jeferson-Assum\u00e7\u00e3o-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Jeferson Assum\u00e7\u00e3o",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Doutor em Filosofia pela Universidade de L\u00e9on (Unil\u00e9on), Espanha. \u00c9 escritor e jornalista. Foi secret\u00e1rio adjunto da Cultura do Estado do Rio Grande do Sul (de 2011 a 2014), secret\u00e1rio municipal de Canoas (RS) (entre 2009 e 2010) e coordenador-geral de Livro e Leitura do MinC (de 2007 a 2008). Tamb\u00e9m atuou como consultor para Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Educa\u00e7\u00e3o, a Ci\u00eancia e a Cultura (Unesco) e Programa das Na\u00e7\u00f5es Unidas para o Desenvolvimento (PNUD).<\/span>"
    },
    {
        "id":"2416",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/juca.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/juca-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Juca Ferreira",
        "shortDescription":"",
        "description":"Jo\u00e3o Luiz Silva Ferreira, mais conhecido como Juca Ferreira \u00e9 um soci\u00f3logo e pol\u00edtico brasileiro. Juca Ferreira nasceu na Bahia, \u00e9 soci\u00f3logo e dedicou sua trajet\u00f3ria profissional \u00e0 vida pol\u00edtica e \u00e0s a\u00e7\u00f5es culturais e ambientais."
    },
    {
        "id":"2579",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/171-Katia-Brasil1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/171-Katia-Brasil1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Katia Brasil",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Jornalista e Co\u00adfundadora da ag\u00eancia de jornalismo independente Amaz\u00f4nia Real, com sede em Manaus (AM).<\/span>"
    },
    {
        "id":"2581",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/404-Amy-Secada-EUA.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/404-Amy-Secada-EUA-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Amy Secada",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Uma das mais influentes e progressistas artistas perform\u00e1ticos de Nova Iorque. Reconhecido pelo seu estilo \u00fanico de dan\u00e7a afro-urbana. Em 2007 seu estilo afro-urbano ganhou uma s\u00e9rie de comerciais internacionais da Nike, que espalhou seu estilo original de dan\u00e7a. Dan\u00e7ou com Madonna e Fergie. \u00c9 co-fundadora da Mawu.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2584",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/422-Carlos-Vainer.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/422-Carlos-Vainer-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Carlos Vainer",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">L\u00edder do ETTERN (Laborat\u00f3rio Estado, Trabalho, Territ\u00f3rio e Natureza).<\/span>"
    },
    {
        "id":"2586",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/361-Paula-Santoro.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/361-Paula-Santoro-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Paula Santoro",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Arquiteta urbanista brasileira residente em S\u00e3o Paulo. Graduou-se na Faculdade de Arquitetura e Urbanismo pela Universidade de S\u00e3o Paulo - FAUUSP (1997), fez mestrado em Estruturas Ambientais Urbanas - FAUUSP (2004) e doutorado em Habitat - FAUUSP (2008-2012), com parte do doutorado desenvolvido na Universidade Polit\u00e9cnica da Catalu\u00f1a (ETSAB-UPC) em Barcelona, Espanha (2010) e com estudo de caso em Bogot\u00e1, Col\u00f4mbia. Cursou especializa\u00e7\u00e3o em Pol\u00edtica de Terras na Am\u00e9rica Latina pelo Lincoln Institute of Land Policy, Panam\u00e1 (2007). Atualmente \u00e9 pesquisadora e professora de Planejamento Urbano na FAUUSP onde coordena o projeto de pesquisa que monitora pol\u00edticas urbanas em S\u00e3o Paulo, o observaSP (<\/span><a href=\"https:\/\/observasp.wordpress.com\/\"><span style=\"font-weight: 400;\">https:\/\/observasp.wordpress.com\/<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">).<\/span>"
    },
    {
        "id":"2588",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/278-Matteo-Achilli1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/278-Matteo-Achilli1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Matteo Achilli",
        "shortDescription":"",
        "description":"<strong><span style=\"font-weight: 400;\">Fundador e CEO da Egomnia (2012-Hoje) - rede social projetado para combinar empresas e candidatos a emprego. A plataforma utiliza um algoritmo para atribuir uma pontua\u00e7\u00e3o para o CV dos seus membros. Isso simplifica o processo de contrata\u00e7\u00e3o para os oficiais de recrutamento e torna mais f\u00e1cil para as empresas a filtragem dos candidatos n\u00e3o qualificados (possui 500.000 assinantes, 1.100 clientes - entre Microsoft, Vodafone, WEF, Telethon, Generali, Ericsson, entre outros).<\/span><\/strong>"
    },
    {
        "id":"2590",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/439-Ana-Rol\u00f3n.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/439-Ana-Rol\u00f3n-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Ana Rol\u00f3n",
        "shortDescription":"",
        "description":"Graduada em comunica\u00e7\u00e3o pela Universidade Iberoamericana, esteve presente nos protestos estudantis de 11 de maio de 2012, onde Enrique Pe\u00f1a Nieto, candidato presidencial por parte do PRI, visitou a Universidade Iberoamericana, sendo recebido pelos estudantes. Foi uma das criadoras do v\u00eddeo \"131 alumnos de la Ibero responden\", que \u00e9 considerado como o fus\u00edvel que iniciou o movimento social estudantil #YoSoy132. Foi uma das principais organizadoras do #Debate132, o primeir debate presidencial organizado por estudantes e cidad\u00e3os da sociedade civil - que foi transmitido ao vivo pela internet e em v\u00e1rias esta\u00e7\u00f5es de r\u00e1dio. \u00c9 produtora digital e co-fundadora do \u201cF\u00f3sforo\u201d - agencia de comunica\u00e7\u00e3o para ONGs, ACs e movimentos sociais na Cidade do M\u00e9xico."
    },
    {
        "id":"2592",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/215-Ti\u00e3o-Rocha1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/215-Ti\u00e3o-Rocha1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Ti\u00e3o Rocha",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Fundador e Presidente do Centro Popular de Cultura e Desenvolvimento\/CPCD (MG). <\/span>"
    },
    {
        "id":"2594",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/445-Seva-Phillips.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/445-Seva-Phillips-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Seva Phillips",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Trabalha no Arts Impact Fund, fundo de investimento focando especificamente em setores culturais das artes que visualiza retornos financeiros, sociais e art\u00edsticas. O Fundo de Arts Impact Fund \u00e9 apoiado por parceiros p\u00fablicos, filantr\u00f3picos e corporativos - demonstrando um novo modelo de financiamento para a sociedade civil. Trabalhou no The Young Foundation - centro para a inova\u00e7\u00e3o social, onde atuou na incubadora de empresa social e defendeu uma pol\u00edtica econ\u00f4mica mais abrangente em toda a Uni\u00e3o Europeia. Antes disso, trabalhou em um dos fundos de investimento social mais ativos do Reino Unido, CAF Venturesome e consultants EY. Formado nas universidades de Durham e Sussex, fornece apoio consultivo \u00e0s empresas sociais em seu tempo livre.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2596",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/417-Ericka-Gavinho-BRA.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/417-Ericka-Gavinho-BRA-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Ericka Gavinho",
        "shortDescription":"",
        "description":"<b>Ericka Gavinho | BRA <\/b>"
    },
    {
        "id":"2598",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/345-Andr\u00e9a-Pach\u00e1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/345-Andr\u00e9a-Pach\u00e1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Andr\u00e9a Pach\u00e1",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Ju\u00edza, escritora e Ouvidora do Poder Judici\u00e1rio do Estado do Rio de \u00a0Janeiro. Foi \u00a0Vice-Presidente de Comunica\u00e7\u00e3o da Associa\u00e7\u00e3o dos Magistrados Brasileiros, onde coordenou os projetos de \u201cSimplifica\u00e7\u00e3o da Linguagem Jur\u00eddica\u201d e \u201cElei\u00e7\u00f5es Limpas\u201d, participando, tamb\u00e9m da campanha de Ado\u00e7\u00e3o \u201cMude um Destino\u201d. Foi Conselheira do CNJ, respons\u00e1vel pela cria\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o do Cadastro Nacional de Ado\u00e7\u00e3o e pela implanta\u00e7\u00e3o das Varas de Viol\u00eancia contra a Mulher no pa\u00eds. Integrou o Conselho de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social. Integra o Comit\u00ea Difusor do Pr\u00eamio Innovare e o Conselho do Centro de Defesa dos Direitos Humanos, em Petr\u00f3polis. Autora de \u00a0\u201cA vida n\u00e3o \u00e9 justa\u201d e \u201cSegredo de Justi\u00e7a\u201d, livros de cr\u00f4nicas publicados pela Agir. Foi roteirista de cinema e produtora de teatro, tendo realizado projetos com Rubens Correa, Aderbal Freire-Filho, Amir Haddad e Luiz Arthur Nunes. Preside o F\u00f3rum de Direito, Cinema e Literatura da Escola da Magistratura do Estado do Rio de Janeiro.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2600",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/227-Aline-Thuller1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/227-Aline-Thuller1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Aline Thuller",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Coordenadora do Programa de Atendimento a Refugiados da C\u00e1ritas do Rio de Janeiro.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2602",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/234-Gabriel-Godoy1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/234-Gabriel-Godoy1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Gabriel Godoy",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Oficial de Prote\u00e7\u00e3o do Alto Comissariado das Na\u00e7\u00f5es Unidas para Refugiados no Brasil.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2604",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/235-Pedro-Mizukami.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/235-Pedro-Mizukami-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Pedro Mizukami",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Mestre em Direito Constitucional e bacharel em Direito pela PUC-SP. Autor da disserta\u00e7\u00e3o \"Fun\u00e7\u00e3o social da propriedade intelectual: compartilhamento de arquivos e direitos autorais na CF\/88\". Legal Lead do Creative Commons no Brasil. Coordenador acad\u00eamico da equipe brasileira do projeto \"Media Piracy in Emerging Economies\" do Social Science Research Council (2011). Coordenador do componente brasileiro do projeto \"Ecology of Access to Educational Materials in Developing World Universities\" da American Assembly (Columbia University), em andamento. Coautor do relat\u00f3rio \u201cMapping Digital Media: Brazil\u201d (Open Society Foundations, 2013). Membro do comit\u00ea organizador das primeiras duas edi\u00e7\u00f5es do Global Congress on Intellectual Property and the Public Interest (Washington D.C. e Rio de Janeiro). Foi conselheiro titular pela FGV no Conselho Nacional de Combate \u00e0 Pirataria e Delitos contra a Propriedade Intelectual (Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a), mandato 2012-2014.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2606",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/280-Stephen-Witt.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/280-Stephen-Witt-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Stephen Witt",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Autor do livro \u201cComo a m\u00fasica ficou gr\u00e1tis: o fim de uma ind\u00fastria, a virada do s\u00e9culo e o paciente zero da pirataria\u201d. (EUA)<\/span>"
    },
    {
        "id":"2609",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/257-Paul-Singer1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/257-Paul-Singer1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Paul Singer",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Economista formado pela Universidade de S\u00e3o Paulo (USP), professor titular de Economia aposentado. Ex-secret\u00e1rio municipal de Planejamento de S\u00e3o Paulo. \u00c9 Secret\u00e1rio Nacional de Economia Solid\u00e1ria, cargo veiculado ao Minist\u00e9rio do Trabalho.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2612",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/178-Marco-Mar\u00edn1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/178-Marco-Mar\u00edn1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Marco Mar\u00edn",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Gestor Cultural. Coordenador nacional do Telartes - Rede de participa\u00e7\u00e3o e articula\u00e7\u00e3o do setor cultural na Bol\u00edvia, que tem como objetivo mudar a sociedade a partir da cultura.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2615",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/437-Tereza-Helena-Gabrielli-Barreto-Campello-BRA.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/437-Tereza-Helena-Gabrielli-Barreto-Campello-BRA-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Tereza Helena Gabrielli Barreto Campello",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Economista. Atualmente \u00e9 Ministra do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2618",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/219-Uir\u00e1por\u00e3-Maia-do-Carmo.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/219-Uir\u00e1por\u00e3-Maia-do-Carmo-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Uir\u00e1 por\u00e3 Maia do Carmo",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Trabalha h\u00e1 mais de 10 anos com #CulturaDigital, Pol\u00edticas P\u00fablicas e Colabora\u00e7\u00e3o em Rede. Fez parte da gest\u00e3o do Minist\u00e9rio da Cultura de Gilberto Gil, ajudando a desenvolver o Mapa da Cultura de Fortaleza e fundando o Instituto Brasileiro de Pol\u00edticas Digitais - Mutir\u00e3o. Foi Articulador de Pol\u00edticas Digitais do Gabinete Digital do Governo do Estado do Rio Grande do Sul.\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Reconhecido nacionalmente pela atua\u00e7\u00e3o na promo\u00e7\u00e3o e defesa do conhecimento livre, dos c\u00f3digos abertos e da colabora\u00e7\u00e3o em rede, idealizou dezenas de ambientes, aplicativos e sistemas digitais, al\u00e9m de diversos projetos e eventos na \u00e1rea da cultura e da tecnologia digital. <\/span>"
    },
    {
        "id":"2622",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/403-Ellen-Ol\u00e9ria-BRA.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/403-Ellen-Ol\u00e9ria-BRA-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Ellen Ol\u00e9ria",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Vencedora do reality musical The Voice, em sua primeira temporada no Brasil, a cantora apresenta seu projeto autoral como fio condutor em um novo momento de express\u00e3o no cen\u00e1rio musical. costurado a esse fio, seu projeto apresenta tamb\u00e9m vers\u00f5es poderosas da consagrada m\u00fasica brasileira que se expandem na voz da cantora e em arranjos mudernosos.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2630",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/265-Natacha-Rena1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/265-Natacha-Rena1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Natacha Rena",
        "shortDescription":"",
        "description":"Arquiteta, urbanista e ativista, professora doutora da Escola de Arquitetura da UFMG e l\u00edder do Grupo de Pesquisa INDISCIPLINAR. Coordena o projeto extensionista \"Cartografias Emergentes\" que pertencem ao programa \"IndLab_Laborat\u00f3rio N\u00f4made do Comum\". Coordena o projeto de pesquisa \"Cartografia das lutas territoriais\" associada \u00e0s linhas de pesquisa \"Urbanismo Neoliberal\" e \"Produ\u00e7\u00e3o do Comum\". Organizadora dos livros \"Design e Pol\u00edtica\" e \"Arte e espa\u00e7o. Uma Situa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica do S\u00e9culo XXI\". Participa da rede iberoamericana \"Tecnopol\u00edticas: territ\u00f3rios urbanos e redes digitais\". Curadora de diversos eventos como: Cidade Eletronika - BH com as vers\u00f5es Ativismo Urbano (2012) e Tecnopol\u00edticas do Comum (2015), Multitude SP (2014), Multiplicidades BH (2014), Cartografias do Comum BH (2014) e VAC - Ver\u00e3o Arte Contempor\u00e2nea BH com as vers\u00f5es O direito \u00e0 Cidade, o que temos em comum (2013), Cartografias Biopotentes (2014), Tecnopol\u00edticas, democracia e urbanismo t\u00e1tico (2015)."
    },
    {
        "id":"2632",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/167-Jo\u00e3o-Lucas.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/167-Jo\u00e3o-Lucas-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Jo\u00e3o Lucas",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Produtor da F\u00f3sforo Cultural, Coletivo de cultura de Goi\u00e2nia, Goi\u00e1s. Produtor de shows e eventos como Festival Vaca Amarela, Grito Rock Goi\u00e2nia, M\u00e1xima Goi\u00e1s e La Bomba Latina. O Festival Vaca amarela chegou \u00e0 sua 14\u00aa edi\u00e7\u00e3o em 2015, sendo um dos festivais de m\u00fasica mais importantes do Brasil. O evento tem como foco explorar diversos estilos e promover a integra\u00e7\u00e3o com outras formas art\u00edsticas. S\u00e3o mais de 50 artistas (locais, nacionais e estrangeiros) que comp\u00f5em a programa\u00e7\u00e3o.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2633",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/169-Juan-Carlos-Cordero.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/169-Juan-Carlos-Cordero-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Juan Carlos Cordero",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Representante do Telartes - Rede de participa\u00e7\u00e3o e articula\u00e7\u00e3o do setor cultural na Bol\u00edvia, que tem como objetivo mudar a sociedade a partir da cultura. (Bol\u00edvia)<\/span>"
    },
    {
        "id":"2636",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/170-Junior-Xukuru.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/170-Junior-Xukuru-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Junior Xukuru",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Ind\u00edgena da etnia Xukuru. Foi convidado a compor a SubSecretaria da Mulher, Igualdade Racial e Direitos Humanos do Distrito Federal. <\/span>"
    },
    {
        "id":"2639",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/172-Layla-Maryzandra-Costa-Silva.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/172-Layla-Maryzandra-Costa-Silva-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Layla Maryzandra Costa Silva",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Pedagoga e Educadora Social, com especializa\u00e7\u00e3o em Educa\u00e7\u00e3o e Diversidade em Direitos Humanos.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2640",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/173-Luc\u00eda-Lago.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/173-Luc\u00eda-Lago-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Luc\u00eda Lago",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Deputada pela Frente Amplio, a mais jovem da Casa Grande no Uruguai.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2641",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/174-Lucimara-Lag-Kozicl\u00e3-Patt\u00e9.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/174-Lucimara-Lag-Kozicl\u00e3-Patt\u00e9-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Lucimara Lag Kozicl\u00e3 Patt\u00e9",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Estudante Ind\u00edgena na Universidade Federal de Santa Catarina (UFSC). Pertencente a etnia Lakl\u00e3n\u00f5\/Xokleng.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2643",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/175-Luis-Henrique-Cassis-Fagundes.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/175-Luis-Henrique-Cassis-Fagundes-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Luis Henrique Cassis Fagundes",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Integrante da Hacklab, criador de \"solu\u00e7\u00f5es digitais para a constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade mais transparente\".<\/span>"
    },
    {
        "id":"2648",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/176-M\u00e3e-Beth-de-Oxum1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/176-M\u00e3e-Beth-de-Oxum1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"M\u00e3e Beth de Oxum",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Embaixadora das Matrizes Africanas no Brasil. Sacerdotisa de matriz africana, Iyalorix\u00e1 do Terreiro Il\u00ea Ax\u00e9 Oxum Kar\u00ea, coordena o Ponto de Cultura Coco de Umbigada e realiza a 20 anos consecutivo em Olinda, a Sambada de Coco do Guadalupe.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2728",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/177-Marcelo-Bones1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/177-Marcelo-Bones1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Marcelo Bones",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Programador, consultor e assessor de importantes festivais teatrais brasileiros. Idealizador e coordenador do Observat\u00f3rio dos Festivais (<\/span><a href=\"http:\/\/festivais.org.br\/\"><span style=\"font-weight: 400;\">festivais.org.br<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">), organiza\u00e7\u00e3o para a difus\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es, reflex\u00f5es e pesquisas sobre festivais de teatro no Brasil. Diretor Executivo da Plat\u00f4 \u2013 Plataforma de Internacionaliza\u00e7\u00e3o do Teatro, consorcio de quatro grupos teatrais que se reuniram para a\u00e7\u00f5es de internacionaliza\u00e7\u00e3o (Luna Lunera, Teatro Invertido, Teatro Andante e Espanca!). Foi Diretor de Artes C\u00eanicas da FUNARTE de 2009 a 2011. Licenciado em Ci\u00eancias Sociais, \u00e9 professor, diretor e fundador do Grupo Teatro Andante. \u00c9 o articulador na \u00e1rea do teatro da Pol\u00edtica Nacional das Artes do Minist\u00e9rio da Cultura.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2729",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/180-Maria-L\u00facia-Goes-Brito1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/180-Maria-L\u00facia-Goes-Brito1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Maria L\u00facia Goes Brito",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Ekede do terreiro de na\u00e7\u00e3o de Ijexa, Ile Ax\u00e9 Ijexa orix\u00e1 Olufon. Apresenta afox\u00e9 tocado por mulheres, realiza oficinas de barro e lan\u00e7amentos de livros Afros. Conselheira de cultura Municipal e na supl\u00eancia do Estado da Bahia.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2730",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/181-Mariano-Brizuela1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/181-Mariano-Brizuela1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Mariano Brizuela",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Diretor Jornal\u00edstico da R\u00e1dio Impacto e correspondente do Artear Canal 13. (Argentina)<\/span>"
    },
    {
        "id":"2732",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/182-Marina-Garlen1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/182-Marina-Garlen1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Marina Garlen",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">\u00c9 Coordenadora de Diversidade Sexual da Secretaria da Justi\u00e7a e dos Direitos Humanos (SJDH) do Governo do Rio Grande do Sul. Licenciada em em Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica-Artes Visuais pela Universidade Feevale (2002), P\u00f3s Graduada em Psicopedagogia pela UCB (2006), Mestre em Educa\u00e7\u00e3o na Linha de Educa\u00e7\u00e3o, Rela\u00e7\u00f5es de G\u00eanero e Sexualidade. <\/span>"
    },
    {
        "id":"2733",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/183-Marina-Reidel1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/183-Marina-Reidel1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Marina Reidel",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">\u00c9 Coordenadora de Diversidade Sexual da Secretaria da Justi\u00e7a e dos Direitos Humanos (SJDH) do Governo do Rio Grande do Sul. Licenciada em em Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica-Artes Visuais pela Universidade Feevale (2002), P\u00f3s Graduada em Psicopedagogia pela UCB (2006), Mestre em Educa\u00e7\u00e3o na Linha de Educa\u00e7\u00e3o, Rela\u00e7\u00f5es de G\u00eanero e Sexualidade. <\/span>"
    },
    {
        "id":"2734",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/184-Max-Maciel1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/184-Max-Maciel1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Max Maciel",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Pedagogo pela Faculdade Cenecista de Bras\u00edlia (2008). Coordenador da Rede Urbana de A\u00e7\u00f5es Socio-culturais - RUAS.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2735",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/185-M\u00f4nica-Shirley-Brasil-dos-Santos-e-Silva1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/185-M\u00f4nica-Shirley-Brasil-dos-Santos-e-Silva1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"M\u00f4nica Shirley Brasil dos Santos e Silva",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Integrante do Levante Popular para a Juventude, organiza\u00e7\u00e3o de jovens militantes voltada para a luta de massas em busca da transforma\u00e7\u00e3o da sociedade, com a proposta de organizar a juventude onde quer que ela esteja. Se organizam a partir de tr\u00eas campos de atua\u00e7\u00e3o: Frente Estudantil, Frente Territorial e Frente Campon\u00eas.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2737",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/186-\u00d3scar-Andrade1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/186-\u00d3scar-Andrade1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"\u00d3scar Andrade",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Ativista sindical, ex-Secret\u00e1rio Geral do Sindicato da Construcci\u00f3n (Sunca). Afiliado ao Partido Comunista do Uruguai e Deputado pela lista 1001, Frente Amplio. \u00c9 Presidente da Comiss\u00e3o de Direito do Trabalho da C\u00e2mara dos Deputados do Uruguai.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2740",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/187-Pablo-Alvarez1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/187-Pablo-Alvarez1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Pablo Alvarez",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Coordenador general da Oficina de Planejamento e Or\u00e7amento, unidade executiva da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica do Uruguai, respons\u00e1vel por assessorar o poder executivo. (Uruguai)<\/span>"
    },
    {
        "id":"2756",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/188-Paulo-Z\u00e9-Barcellos1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/188-Paulo-Z\u00e9-Barcellos1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Paulo Z\u00e9 Barcellos",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Produtor do Festival Morrostock (Sapiranga-RS) e baterista da Bandinha Di Da D\u00f3.<\/span>\r\n\r\n&nbsp;"
    },
    {
        "id":"2757",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/191-Rodrigo-Barata1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/191-Rodrigo-Barata1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Rodrigo Barata",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Produtor cultural do Criolina, DJ e baterista da banda Muntchako.\u00a0<\/span>\r\n\r\n&nbsp;"
    },
    {
        "id":"2761",
        "defaultImage":"",
        "defaultImageThumb":"",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Ruth Maria Scaff",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">P\u00f3s graduada em Cultural Studies. Professora e pesquisadora da UnB em Comunica\u00e7\u00e3o Social\/Cultural Studies. Terapeuta social e comunit\u00e1ria do CIT (Col\u00e9gio Internacional dos Terapeutas). Ativista, empreendedora e conspiradora social em coletivos que lutam pela ruptura com os velhos modelos e padr\u00f5es paradigm\u00e1ticos para facilitar a transi\u00e7\u00e3o e a mudan\u00e7a. Pr\u00f3 Reitora de Pesquisa da Universidade Internacional da Paz (UNIPAZ). Autora de programas, projetos, propostas e metodologias pedag\u00f3gicas abertas e livres para resgate da voca\u00e7\u00e3o e da autoria. Autora de proposta de educa\u00e7\u00e3o para conviver e ser. Pesquisadora no campo da livre aprendizagem, para todas as idades. Facilita processos participativos, de criatividade, inven\u00e7\u00e3o. Media eventos, conflitos e tens\u00e3o. Facilita oficinas e ministra semin\u00e1rios para sensibiliza\u00e7\u00e3o, cursos e forma\u00e7\u00f5es.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2783",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/193-Sebasti\u00e1n-Sabini1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/193-Sebasti\u00e1n-Sabini1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Sebasti\u00e1n Sabini",
        "shortDescription":"",
        "description":"Professor e pol\u00edtico uruguaio integrante do Movimento de Liberta\u00e7\u00e3o Nacional - Tupamaros (MLN -T) e integra o Movimento de Participa\u00e7\u00e3o Popular (MPP), Frente Amplio. Desde 2010 \u00e9 deputado, eleito pelo Departamento de Canelones."
    },
    {
        "id":"2785",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/194-Shariana-Ferrer-N\u00fa\u00f1ez1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/194-Shariana-Ferrer-N\u00fa\u00f1ez1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Shariana Ferrer N\u00fa\u00f1ez",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Estudante de sociologia com concentra\u00e7\u00e3o em estudos de g\u00eanero na Universidade de Puerto Rico em R\u00edo Piedras. Integra o Movimiento Amplio de Mujeres de Puerto Rico, grupo de organiza\u00e7\u00f5es sem fins lucrativos, que t\u00eam como principal miss\u00e3o o bem-estar das mulheres do nosso pa\u00eds . Atualmente, contam com representantes em toda a ilha, se organizando de forma horizontal , democr\u00e1tica e inclusiva.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2786",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/195-Silvana-V\u00e1squez1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/195-Silvana-V\u00e1squez1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Silvana V\u00e1squez",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Integrante do Telartes - Rede de participa\u00e7\u00e3o e articula\u00e7\u00e3o do setor cultural na Bol\u00edvia, que tem como objetivo mudar a sociedade a partir da cultura. <\/span>"
    },
    {
        "id":"2787",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/197-Susana-Obando2.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/197-Susana-Obando2-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Susana Obando",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Gestora e produtora cultural, coordenadora da \u201cInteracci\u00f3n Social\u201d do Proyecto mARTadero, com forma\u00e7\u00e3o em comunica\u00e7\u00e3o social, educa\u00e7\u00e3o e fotografia documental. Trabalha em projetos art\u00edsticos, educativos e socioculturais. Coordena programas de extens\u00e3o e cultura para jovens \u201cJ\u00f3venes ARTivistas\", tamb\u00e9m gera plataformas para artistas emergentes \"EnredARTe con NADA\" e dirige propostas art\u00edsticas para a transforma\u00e7\u00e3o social, fortalecendo experi\u00eancias de coes\u00e3o social, assim como o sentimento de pertencimento para gerar cidadanias criativas. Articula a rede nacional Telartes desde o ano 2012. <\/span>"
    },
    {
        "id":"2790",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/199-Vanessia-Gomes1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/199-Vanessia-Gomes1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Vanessia Gomes",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Formadora, pesquisadora e atriz; Coordenadora do Grupo Teatro de Caretas; Diretora Teatral; Integrante do Movimento Todo Teatro \u00e9 Pol\u00edtico; Articuladora de arte e cultura da Universidade da Integra\u00e7\u00e3o Internacional da Lusofonia Afro-brasileira (UNILAB); Consultora Unesco em arte e educa\u00e7\u00e3o; Pesquisadora te\u00f3rico-pr\u00e1tica do M\u00e9todo do Teatro do Oprimido; Conselheira de Pol\u00edtica Cultural do Cear\u00e1 - segmento Teatro; Pesquisadora de Manifesta\u00e7\u00f5es Tradicionais Populares; Articuladora da Rede Brasileira de Teatro de Rua; participante da<\/span><a href=\"https:\/\/web.telegram.org\/#\/im?q=%23ocupa%C3%A7%C3%A3osecultufor\"><span style=\"font-weight: 400;\">#ocupa\u00e7\u00e3osecultufor<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2791",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/216-C\u00e9lio-Rodrigues-dos-Santos2.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/216-C\u00e9lio-Rodrigues-dos-Santos2-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"C\u00e9lio Rodrigues dos Santos",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Historiador e babalorix\u00e1, conhecido como pai C\u00e9lio. Representante dos povos de terreiro e criador do N\u00facleo de Cultura Afro brasileira Iy\u00e1 ogum t\u00e9 \u2013 com sede no bairro de Paju\u00e7ara, em Macei\u00f3.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2793",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/200-Ver\u00f3nica-Patricia-Ferrari-G\u00e1lvez1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/200-Ver\u00f3nica-Patricia-Ferrari-G\u00e1lvez1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Ver\u00f3nica Patricia Ferrari G\u00e1lvez",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Assessora de Veronika Mendoza, psic\u00f3loga e congressista da Rep\u00fablica do Peru para 2011-2016 pela regi\u00e3o Cusco, foi membro do Partido Nacionalista Peruano desde 2006, onde atuou como coordenadora de comit\u00eas de apoio internacionais (2007), secret\u00e1ria de imprensa da Juventude (2009) e porta-voz da Comiss\u00e3o para a Mulher (desde 2010). <\/span>"
    },
    {
        "id":"2794",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/201-Claudio-Prado1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/201-Claudio-Prado1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Claudio Prado",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Produtor cultural e te\u00f3rico da contracultura e da cultura digital. Foi coordenador da a\u00e7\u00e3o de Cultura Digital da Secretaria de Programas e Projetos do Minist\u00e9rio da Cultura entre 2004 e 2008. Co-fundou o Festival de Glastonbury e produziu o primeiro Festival de \u00c1guas Claras, em 1975, o \u201cwoodstock brasileiro\u201d. Produziu shows dos Mutantes e dos Novos Baianos nos anos 70 e sempre esteve ligado a Gilberto Gil e Caetano Veloso, desde a \u00e9poca em que os recebeu no ex\u00edlio, em Londres. Fundou e dirigiu diversas produtoras e duas ONGs, Salve a Amaz\u00f4nia e Pr\u00f3-Rio 92. \u00c9 um dos fundadores da Casa de Cultura Digital. <\/span>"
    },
    {
        "id":"2797",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/202-Daniel-Costa1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/202-Daniel-Costa1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Daniel Costa",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Integrante da Rede Afro LGBT do Distrito Federal. E integrou o Comit\u00ea LGBT do Minist\u00e9rio da Cultura. <\/span>"
    },
    {
        "id":"2798",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/203-Joshi-Leban1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/203-Joshi-Leban1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Joshi Leban",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Integrante da rede de midialivismo da Am\u00e9rica Latina Facci\u00f3n, plataforma que articula \u2013 a partir da Am\u00e9rica Latina \u2013 redes independentes de midiativismo, por meio de processos participativos, horizontais e abertos, com o objetivo de incentivar a comunica\u00e7\u00e3o livre, aberta e compartilhada por uma transforma\u00e7\u00e3o social e cultural. Ativistas, artistas, radialistas, bloguerxs, cineastas, comunicadores e comunicadoras em general, gestores culturais, desenvolvedores de tecnolog\u00eda livre, sociedade civil organizada e movimentos sociais de mais de 15 nacionalidades distintas.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2799",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/204-Otto-Ramos1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/204-Otto-Ramos1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Otto Ramos",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\"> Idealizador e executor do Festival Quebramar em Macap\u00e1 (AP), um dos maiores festivais independentes da regi\u00e3o Norte.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2800",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/205-Vitor-Sam\u00fadio1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/205-Vitor-Sam\u00fadio1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Vitor Sam\u00fadio",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Formado em Artes C\u00eanicas e Dan\u00e7a pela Universidade Estadual de Mato Grosso do Sul. Ator, produtor, diretor de teatro e ativista, \u00e9 fundador do Mercado C\u00eanico, coletivo de teatro que trabalha com a pesquisa, produ\u00e7\u00e3o e difus\u00e3o teatral al\u00e9m de atravessar outras linguagens, atua tamb\u00e9m na pol\u00edtica cultural, social e articula\u00e7\u00e3o de redes desde 2004. Ativista social da cultura, articulador de redes, ex-presidente do F\u00f3rum Municipal de Cultura de Campo Grande, foi membro do Colegiado Nacional de Teatro\/CNPC.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2801",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/206-Delson-Cruz1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/206-Delson-Cruz1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Delson Cruz",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Regional Norte \/MinC.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2802",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/207-Vladimir-Cunha1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/207-Vladimir-Cunha1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Vladimir Cunha",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Jornalista e Produtor Audiovisual. Diretor do documento Brega SA. <\/span>"
    },
    {
        "id":"2803",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/208-Daniel-Zen1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/208-Daniel-Zen1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Daniel Zen",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Deputado Estadual pelo Partido dos Trabalhadores no Acre. <\/span>"
    },
    {
        "id":"2804",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/209-Rodrigo-Forneck1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/209-Rodrigo-Forneck1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Rodrigo Forneck",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Presidente da Funda\u00e7\u00e3o Municipal Garibalde Brasil.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2805",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/210-Turenko-Be\u00e7a1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/210-Turenko-Be\u00e7a1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Turenko Be\u00e7a",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Economista, professor universit\u00e1rio, artista visual e gestor p\u00fablico no Amazonas. <\/span>"
    },
    {
        "id":"2806",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/211-Bruno-BO1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/211-Bruno-BO1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Bruno BO",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Soci\u00f3logo, compositor, professor e MC. <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Nascido em Bel\u00e9m-PA, e um dos pioneiros do Rap e do Ragga no estado. Em 2010 recebeu do Minist\u00e9rio da Cultura o Pr\u00eamio Cultura Hip Hop_Edi\u00e7\u00e3o Preto Ghoez, na categoria \"Conex\u00f5es-Regi\u00e3o Norte\", por sua fus\u00e3o de rap, rock, ragga e espiritualismo, influenciada pela musica urbana paraense. Este pr\u00eamio contemplou as a\u00e7\u00f5es art\u00edsticas de 16 anos de carreira do mc, com composi\u00e7\u00f5es, a\u00e7\u00f5es e interven\u00e7\u00f5es em prol do di\u00e1logo e da integra\u00e7\u00e3o das linguagens urbanas da m\u00fasica contempor\u00e2nea, com mensagens positivas de uni\u00e3o e da compreens\u00e3o.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2807",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/212-Negro-Lamar1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/212-Negro-Lamar1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Negro Lamar",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">MC e ativista do movimento negro e hip hop da Amaz\u00f4nia (Brasil).<\/span>"
    },
    {
        "id":"2808",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/213-Miguel-Chikaoka1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/213-Miguel-Chikaoka1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Miguel Chikaoka",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Miguel Chikaoka \u00e9 um fot\u00f3grafo brasileiro.Graduou-se em engenharia pela Universidade de Campinas em 1976. Depois de tr\u00eas anos estudando na \u00c9cole Sup\u00e9rieure de M\u00e9canique et \u00c9lectricit\u00e9, em Nancy, voltou para o Brasil em 1980 e abandonou a carreira de engenheiro para trabalhar como rep\u00f3rter fotogr\u00e1fico em Bel\u00e9m. Foi colaborador das ag\u00eancias F4 e N Imagens, antes de entrar para acooperativa Kamara K\u00f3 (\"os amigos\", em l\u00edngua tupi). Passou ent\u00e3o a se dedicar especialmente aos problemas ambientais da Amaz\u00f4nia. Promoveu iniciativas como o Foto-Varal (exposi\u00e7\u00f5es em locais p\u00fablicos da capital paraense), al\u00e9m de oficinas e palestras.Fundou em 1983 o grupo Fotoativa, mais tarde transformado em associa\u00e7\u00e3o.Recebeu em 2012 a Ordem do M\u00e9rito Cultural do Minist\u00e9rio da Cultura.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2849",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/217-Jacila-Barbos1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/217-Jacila-Barbos1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Jacila Barbosa",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Yalorisha do Yle Ashe Ya Omi Lode, Diretora e Fundadora do Afoxe Omi Lode de Joinville (SC) e gestora cultural da Casa da V\u00f3 Joaquina.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2850",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/218-Jo\u00e3o-Pedro-Mariano-dos-Santos1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/218-Jo\u00e3o-Pedro-Mariano-dos-Santos1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Jo\u00e3o Pedro Mariano dos Santos",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Integrante do F\u00f3rum Paranaense de Juventude Negra e do coletivo de Juventude Negra Yalod\u00ea-Bad\u00e1.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2851",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/220-Rita-ventura1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/220-Rita-ventura1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Rita ventura",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Integrante do Grupo de Trabalho Nacional de Participa\u00e7\u00e3o sociocultural e da Rede Afro Ambiental.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2852",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/221-Edmar-Bonfim-M\u00e3e-Tuca1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/221-Edmar-Bonfim-M\u00e3e-Tuca1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Edmar Bonfim (M\u00e3e Tuca)",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\"> Integra o Grupo de Trabalho Nacional de Participa\u00e7\u00e3o sociocultural e Rede Afroambiental. <\/span>"
    },
    {
        "id":"2853",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/260-Luiz-In\u00e1cio-Lula-da-Silva1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/260-Luiz-In\u00e1cio-Lula-da-Silva1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Luiz In\u00e1cio Lula da Silva",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Pol\u00edtico, ex-sindicalista e ex-metal\u00fargico brasileiro. Eleito presidente da Rep\u00fablica por dois mandatos. Presidente de honra do instituto Lula. Funda\u00e7\u00e3o de estudos pol\u00edticos suprapartid\u00e1ria e sem fins lucrativos dedicada a coopera\u00e7\u00e3o internacional entre o Brasil, a \u00c1frica e os demais pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina. \u00c9 cofundador e presidente de honra do Partido dos Trabalhadores (PT). Em 1990, foi um dos fundadores e organizadores, junto com Fidel Castro, do Foro de S\u00e3o Paulo, que congrega parte dos movimentos pol\u00edticos de esquerda da Am\u00e9rica Latina e do Caribe.<\/span> <span style=\"font-weight: 400;\">Bateu recorde hist\u00f3rico de popularidade durante seu mandato, conforme medido pelo Datafolha. Programas sociais como o Bolsa Fam\u00edlia e Fome Zero s\u00e3o marcas de seu governo. Lula teve um papel de destaque na evolu\u00e7\u00e3o recente das rela\u00e7\u00f5es internacionais, incluindo o programa nuclear do Ir\u00e3 e do aquecimento global. \u00a0Segundo a revista norte-americana Newsweek, Lula era, no final de 2008, a 18\u00aa pessoa mais poderosa do mundo, ocupando a lideran\u00e7a do ranking na Am\u00e9rica Latina.<\/span> <span style=\"font-weight: 400;\">Em 2009 foi considerado o \"homem do ano\" pelos jornais <\/span><i><span style=\"font-weight: 400;\">Le Monde<\/span><\/i><span style=\"font-weight: 400;\"> e <\/span><i><span style=\"font-weight: 400;\">El Pa\u00eds.<\/span><\/i><span style=\"font-weight: 400;\"> De acordo com o jornal brit\u00e2nico <\/span><i><span style=\"font-weight: 400;\">Financial Times<\/span><\/i><span style=\"font-weight: 400;\">, Lula foi uma das 50 pessoas que moldaram a d\u00e9cada de 2000 devido a seu \"charme e habilidade pol\u00edtica\" e tamb\u00e9m por ser \"o l\u00edder mais popular da hist\u00f3ria do pa\u00eds\".<\/span> <span style=\"font-weight: 400;\">Em abril de 2010, a revista <\/span><i><span style=\"font-weight: 400;\">Time<\/span><\/i><span style=\"font-weight: 400;\"> listou Lula como um dos 25 l\u00edderes mais influentes do mundo.<\/span> <span style=\"font-weight: 400;\">Em 2008, a UNESCO concedeu a Lula o Pr\u00eamio pela paz F\u00e9lix Houphou\u00ebt-Boigny.<\/span> <span style=\"font-weight: 400;\">No F\u00f3rum Econ\u00f4mico Mundial de 2010, realizado em <\/span><a href=\"https:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/Davos\"><span style=\"font-weight: 400;\">Davos<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">, na Su\u00ed\u00e7a, recebeu a premia\u00e7\u00e3o in\u00e9dita de Estadista Global, pela sua atua\u00e7\u00e3o no meio ambiente, na erradica\u00e7\u00e3o da pobreza e na redistribui\u00e7\u00e3o de renda e nas a\u00e7\u00f5es em outros setores com a finalidade de melhorar a condi\u00e7\u00e3o mundial. No mesmo ano, foi condecorado pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas como o Campe\u00e3o Mundial na Luta Contra a Fome e a Desnutri\u00e7\u00e3o Infantil. Em 2011, ap\u00f3s deixar a presid\u00eancia, Lula recebeu o pr\u00eamio Norte-Sul do Conselho da Europa e foi um dos candidatos ao Pr\u00eamio Nobel da Paz pelo Brasil.<\/span> <span style=\"font-weight: 400;\">No dia <\/span><a href=\"https:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/17_de_mar%C3%A7o\"><span style=\"font-weight: 400;\">17 de mar\u00e7o<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> de <\/span><a href=\"https:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/2013\"><span style=\"font-weight: 400;\">2013<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">, o ex-presidente recebeu a Ordem Nacional da Rep\u00fablica do <\/span><a href=\"https:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/Benim\"><span style=\"font-weight: 400;\">Benin<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">, a mais alta condecora\u00e7\u00e3o beninense, na cidade de <\/span><a href=\"https:\/\/pt.wikipedia.org\/wiki\/Cotonou\"><span style=\"font-weight: 400;\">Cotonou<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\">. Em maio de 2014, foi homenageado com uma escultura instalada no AMA (ART Museum Of the Americas) no National Mall, em Washington, pr\u00f3xima de figuras ilustres como Abraham Lincoln, Jose Mart\u00ed, Simon Bol\u00edvar e Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2854",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/267-Paulo-Motoryn1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/267-Paulo-Motoryn1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Paulo Motoryn",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Paulo Motoryn \u00e9 jornalista e midiativista, com trajet\u00f3ria em experi\u00eancias de comunica\u00e7\u00e3o independente em S\u00e3o Paulo (SP). Atualmente, \u00e9 coordenador de comunica\u00e7\u00e3o da Secretaria Nacional de Juventude, onde trabalha no mapeamento de coletivos de m\u00eddia pelo Brasil.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2855",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/274-Jos\u00e9-Carlos-Martins1.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/274-Jos\u00e9-Carlos-Martins1-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Jos\u00e9 Carlos Martins",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">M\u00fasico, professor e artista pl\u00e1stico, habilitado em artes pl\u00e1sticas pela Universidade Federal do Rio Grande do Sul, bacharel em Escultura, p\u00f3s-graduado em Educa\u00e7\u00e3o, Est\u00e9tica e Arte pela mesma. Foi Secret\u00e1rio da Cultura do munic\u00edpio de S\u00e3o Leopoldo (RS) de 2005 a 2009. Presidente do Conselho dos Dirigentes Municipais de Cultura do Rio Grande do Sul \u2013 CODIC de 2008 a 2013. Atualmente coordena a \u00c1rea T\u00e9cnica da Cultura da Federa\u00e7\u00e3o das Associa\u00e7\u00f5es dos Munic\u00edpios do Rio Grande do Sul \u2013 FAMURS e est\u00e1 Presidente do Conselho Deliberativo da Funda\u00e7\u00e3o Piratini<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2861",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/279-Lib\u00e9rio-Uiagumeareu.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/279-Lib\u00e9rio-Uiagumeareu-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Lib\u00e9rio Uiagumeareu",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\"> Ind\u00edgena Bororo-Boe, mestrando em Direito Agroambiental pela UFMT.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2862",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/281-Vinicius-Lima.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/281-Vinicius-Lima-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Vinicius Lima",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Criador da p\u00e1gina SP Invis\u00edvel, que fotografa e entrevista moradores de rua.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2863",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/283-Vitor-Santana.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/283-Vitor-Santana-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Vitor Santana",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">M\u00fasico, atua como coordenador da ONG Contato, que trabalha com m\u00fasica, cinema, cultura e juventude. O projeto existe h\u00e1 12 anos e tem sede em Belo Horizonte. J\u00e1 coordenou outras iniciativas, como o CD coletivo \u201cEst\u00fadio Aberto\u201d e o projeto Resid\u00eancias Criativas.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2864",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/284-Oriana-Eli\u00e7abe.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/284-Oriana-Eli\u00e7abe-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Oriana Eli\u00e7abe",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Fot\u00f3grafa independente e agitadora cultural. \u00c9 membro do coletivo Enmedio, onde coordena \u201cel TAF!\u201d (Taller de Acci\u00f3n Fotogr\u00e1fica) - um espa\u00e7o de experimenta\u00e7\u00e3o permanente com a fotografia aplicada no espa\u00e7o p\u00fablico e ativismo social. Recorreu o mundo desenvolvendo diferentes iniciativas. Nasceu na Argentina, viveu em Chiapas documentando o levantamento zapatista e desde 1999 vive e trabalha em Barcelona (Espanha). - <\/span><a href=\"http:\/\/www.orianomada.net\/\"><span style=\"font-weight: 400;\">www.orianomada.net<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> | <\/span><a href=\"http:\/\/www.enmedio.info\/\"><span style=\"font-weight: 400;\">www.enmedio.info<\/span><\/a>\r\n\r\n&nbsp;"
    },
    {
        "id":"2865",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/285-Luke-Bainbridge.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/285-Luke-Bainbridge-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Luke Bainbridge",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Jornalista no The Guardian. Foi editor fundador do premiado Observer Music Monthly. Tem sido um jornalista musical desde sua adolesc\u00eancia, tornando-se editor de Vida Urbana de Manchester City Life em seus primeiros 20 anos. Ao longo dos \u00faltimos 20 anos, Lucas entrevistou grandes m\u00fasicos como Jay- Z, Paul McCartney e Pharrell Williams. Tamb\u00e9m desenvolveu trabalhos para publica\u00e7\u00f5es como The Observer, The Guardian e GQ.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2866",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/286-Gabriel-Medina.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/286-Gabriel-Medina-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Gabriel Medina",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Secret\u00e1rio nacional de Juventude. Foi coordenador de pol\u00edticas p\u00fablicas para a juventude na gest\u00e3o de Fernando Haddad (PT) na Prefeitura de S\u00e3o Paulo.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2867",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/287-Luiza-Cela-BRA.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/287-Luiza-Cela-BRA-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Luiza Cela",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Psic\u00f3loga e Mestre em Sa\u00fade da Fam\u00edlia pela Universidade Federal do Cear\u00e1 (2010), foi coordenadora na Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Estado do Cear\u00e1 de 2011 a 2014. Atualmente, \u00e9 Diretora de Promo\u00e7\u00e3o de Direitos Humanos da Rede Cuca em Fortaleza (CE).<\/span>"
    },
    {
        "id":"2868",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/288-Regina-Novaes.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/288-Regina-Novaes-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Regina Novaes",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Cientista social, \u00e9 refer\u00eancia para a sociedade quando o tema \u00e9 juventude. Por dois anos (2005-2007) foi Secret\u00e1ria Nacional de Juventude - Adjunta e Presidente do Conselho Nacional de Juventude. Como Professora do Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Sociologia e Antropologia da UFRJ, orientou pesquisas de inicia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, disserta\u00e7\u00f5es e teses sobre movimentos sociais, cultura e juventude. Hoje, Regina atua como pesquisadora do CNPq e desenvolve o Projeto Juventude, Identidades e Express\u00f5es Culturais.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2869",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/289-T\u00e2mara-Terso.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/289-T\u00e2mara-Terso-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"T\u00e2mara Terso",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Militante do Enegrecer - Coletivo Nacional de Juventude Negra e do Movimento Negro Unificado (MNU). Atualmente, \u00e9 secret\u00e1ria-executiva do Conselho Nacional de Juventude.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2872",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/290-Samira-Soares.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/290-Samira-Soares-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Samira Soares",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Militante do movimento negro e uma das organizadoras da Marcha do Empoderamento Crespo.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2874",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/291-Bruno-Ramos.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/291-Bruno-Ramos-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Bruno Ramos",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Membro e um dos coordenadores da Liga do Funk - associa\u00e7\u00e3o cultural que promove a partir de aulas, debates e quadros, como a Cadeira El\u00e9trica, o desenvolvimento art\u00edstico e cidad\u00e3o dos MCs. <\/span>"
    },
    {
        "id":"2875",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/292-Raull-Santiago.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/292-Raull-Santiago-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Raull Santiago",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Ativista social no complexo do Alem\u00e3o e midialivrista no Coletivo Papo Reto - coletivo de comunica\u00e7\u00e3o independente composto por jovens moradores dos Complexos do Alem\u00e3o e Penha, que tem como foco propagar not\u00edcias dentro do morro, bem como atuar como um canal que mostra a realidade Favela, tendo forte import\u00e2ncia na \u201cm\u00eddia de guerrilha\u201d em tempos de guerra e na provoca\u00e7\u00e3o reflexiva do \u201cat\u00e9 onde \u00e9 verdade o que diz a grande m\u00eddia?\u201d.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2886",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/293-MC-Aika.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/293-MC-Aika-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"MC Aika",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">MC e integrante do Coletivo Enegrecer, express\u00e3o do movimento social negro, de \u00e2mbito nacional, que se constitui como espa\u00e7o aut\u00f4nomo de articula\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, anti-capitalista, anti-racista,anti-patriarcal n\u00e3o lesbof\u00f3bica e n\u00e3o homof\u00f3bica objetivando organizar jovens negros e negras,visando a busca da efetiva cidadania da juventude negra brasileira. \u00c9 um movimento que se soma a todos os demais movimentos sociais progressistas que lutam por outro mundo poss\u00edvel.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2887",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/295-Nath\u00e1lia-Oliveira.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/295-Nath\u00e1lia-Oliveira-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Nath\u00e1lia Oliveira",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Soci\u00f3loga, colaboradora da ONG Centro de Conviv\u00eancia \u00c9 de Lei e assessora de advocacy do Instituto Terra Trabalho e Cidadania - ITTC no projeto G\u00eanero e Drogas.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2888",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/297-Escarlet-Torrico.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/297-Escarlet-Torrico-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Escarlet Torrico",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Soci\u00f3loga. Coordenadora da \u00c1rea de investiga\u00e7\u00e3o urbana do Centro de Documenta\u00e7\u00e3o e Informa\u00e7\u00e3o da Bol\u00edvia - CEDIB. Trabalhou em diversas \u00e1reas relacionadas a v\u00e1rios problemas urbanos. No asessoramento e fortalecimento organizacional de Institui\u00e7\u00f5es de bairro e da vizinhan\u00e7a, especialmente na \u00e1rea da peri-urbana de Bol\u00edvia. Na elabora\u00e7\u00e3o de propostas para expandir a participa\u00e7\u00e3o dos cidad\u00e3os nas zonas urbanas. Em projetos s\u00f3cio-cultural destinado a envolver os jovens na din\u00e2mica bairro. Em projetos fomativos para homens e mulheres que participam ativamente na vida do bairro. Tamb\u00e9m em projetos art\u00edsticos e culturais que influenciam o debate p\u00fablico sobre os problemas e aspira\u00e7\u00f5es dos bairros suburbanos das cidades bolivianas. Ao mesmo tempo, tem coordenado e desenvolvido projetos de investiga\u00e7\u00e3o sobre a participa\u00e7\u00e3o popular e pol\u00edtica em cidades diferentes, as caracter\u00edsticas das organiza\u00e7\u00f5es de bairro e seu papel nos recentes processos pol\u00edticos nacionais, o papel da gest\u00e3o local na crescente desigualdade e segrega\u00e7\u00e3o Urbana. Nos \u00faltimos tempos, faz an\u00e1lise hist\u00f3rica do movimento de bairro e vizinhan\u00e7a na Bol\u00edvia e as caracter\u00edsticas do processo de urbaniza\u00e7\u00e3o na Bol\u00edvia.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2889",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/298-Marcelino-Granja-de-Menezes.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/298-Marcelino-Granja-de-Menezes-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Marcelino Granja de Menezes",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Secret\u00e1rio de Cultura de Pernambuco.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2890",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/299-Carlos-Henrique-Laborda-Chenaud.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/299-Carlos-Henrique-Laborda-Chenaud-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Carlos Henrique Laborda Chenaud",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Representante regional Bahia e Sergipe\/ MinC. <\/span>"
    },
    {
        "id":"2892",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/300-Linha-Dura-Paulo-\u00c1vila.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/300-Linha-Dura-Paulo-\u00c1vila-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Linha Dura (Paulo \u00c1vila)",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Rapper Cuiabano engajado em movimento social e militante do Movimento Hip-Hop, desde o ano de 1996.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2893",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/301-L\u2019Orangelis-Thomas-Negron.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/301-L\u2019Orangelis-Thomas-Negron-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"L\u2019Orangelis Thomas Negron",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Trabalha diariamente na preven\u00e7\u00e3o do HIV, e com os jovens e as mulheres para que as pessoas que vivem com HIV tenham melhor qualidade de vida e possam viver livres do estigma. Em 1 de Dezembro de 2008, L' Orangelis compartilhava publicamente sua seropositividade; no ano seguinte, ela se tornou conselheira certificada e trabalhou por dois anos como facilitadora para juventude. Em 2011 ela come\u00e7ou a blogar suas experi\u00eancias como uma jovem nascida com HIV e em 2012 tornou-se parte de um grupo colaborativo de feministas que criaram uma p\u00e1gina on-line para discutir desafios enfrentados pelas mulheres que vivem com o HIV. L' Orangelis faz parte da Rede Latinoamericano e do Caribe Positive Youth.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2894",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/302-Andr\u00e9-Barbosa.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/302-Andr\u00e9-Barbosa-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Andr\u00e9 Barbosa",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">PHD em Ci\u00eancias da Comunica\u00e7\u00e3o, pesquisador em midias digitais e estrat\u00e9gias de ccomunica\u00e7\u00e3o, Desenvolve estudos sobre o desenvolvimento de politicas p\u00fablicas na \u00e1rea de comunica\u00e7\u00e3o digital. Atualmente \u00e9 Superintendente Executivo de Relacionamento da EBC - Empresa Brasil de Comunica\u00e7\u00e3o.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2896",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/303-Andr\u00e9-Luiz-Maia-Lima.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/303-Andr\u00e9-Luiz-Maia-Lima-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Andr\u00e9 Luiz Maia Lima",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\"> Editor de Cultura do Correio da Para\u00edba (PB).<\/span>"
    },
    {
        "id":"2898",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/304-Luasses-Gon\u00e7alves-dos-Santos.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/304-Luasses-Gon\u00e7alves-dos-Santos-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Luasses Gon\u00e7alves dos Santos",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Mestre em Direito do Estado pela Universidade Federal do Paran\u00e1 (UFPR). \u00c9 especialista em Direito Administrativo pelo Instituto de Direito Romeu Felipe Bacellar (2009). Tem experi\u00eancia na \u00e1rea de Direito P\u00fablico, com \u00eanfase em Direito Administrativo. Integra o N\u00facleo de Pesquisa em Direito P\u00fablico do Mercosul - NUPESUL, vinculado ao Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Direito da UFPR. Ex-Ouvidor Agr\u00e1rio do INCRA no Estado do Paran\u00e1. Advogado militante em direito p\u00fablico. Membro da Comiss\u00e3o de Gest\u00e3o P\u00fablica da OAB\/PR. <\/span>"
    },
    {
        "id":"2909",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/306-Zara-Snapp.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/306-Zara-Snapp-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Zara Snapp",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Escreve sobre a reforma da pol\u00edtica de drogas, a pol\u00edtica de transportes, M\u00e9xico, quest\u00f5es de seguran\u00e7a e vida como ela se desenrola. Atualmente trabalha na Comiss\u00e3o Global de Pol\u00edtica de Drogas. Mestre em Pol\u00edticas P\u00fablicas pela Kennedy School of Government at Harvard University. <\/span>"
    },
    {
        "id":"2911",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/307-Francisco-das-Chagas-Silva.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/307-Francisco-das-Chagas-Silva-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Francisco das Chagas Silva",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Pesquisador e historiador das culturas afro-brasileiras, integra o Grupo de Estudos e Pesquisas Interdisciplinares Afro-amaz\u00f4nicos (GEPIAA), da Universidade Federal de Rond\u00f4nia, coordenou o projeto Agenda Zumbi na Funda\u00e7\u00e3o Cultural Iaripuna, de Porto Velho, onde se articulava escritores e dava apoio \u00e0 publica\u00e7\u00f5es, com a Academia de Letras de Rond\u00f4nia. Fui articulador em um dos processos eletivos para este Setorial, em meu estado.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2912",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/308-Jonayna-Rodrigues.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/308-Jonayna-Rodrigues-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Jonayna Rodrigues",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Presidente do Grupo T\u00e9cnico de Avalia\u00e7\u00e3o de Projetos (Gtap) da Secretaria de Cultura do Estado de Roraima.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2913",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/313-Eunice-Antunes.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/313-Eunice-Antunes-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Eunice Antunes",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Cacica Kerexu Yxapyry (Eunice Antunes), da Terra Ind\u00edgena Guarani (TI) Morro dos Cavalos, munic\u00edpio de Palho\u00e7a\/SC que luta pela direitos ind\u00edgenas. <\/span>"
    },
    {
        "id":"2914",
        "defaultImage":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/317-Thiago-Cury.jpg",
        "defaultImageThumb":"http:\/\/emergencias.cultura.gov.br\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/317-Thiago-Cury-150x150.jpg",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Thiago Cury",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Especialista em Metodologia do Ensino de Matem\u00e1tica, analista e desenvolvedor de sistemas. Atua como professor em cursos T\u00e9cnicos de Inform\u00e1tica.<\/span>"
    },
    {
        "id":"2915",
        "defaultImage":"",
        "defaultImageThumb":"",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Norval Verbari",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">\u00c9 formado em direito na PUC Goi\u00e1s, trabalha como oficial de justi\u00e7a no Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e2nia e faz parte da FETEG Federa\u00e7\u00e3o de Teatro de Goi\u00e2nia (Brasil).<\/span>"
    },
    {
        "id":"2918",
        "defaultImage":"",
        "defaultImageThumb":"",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Marinildes Pires",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">Marinildes Pires \u00e9 militante do movimento ind\u00edgena na Reserva Ind\u00edgena Bananal \/ Setor Noroeste (Brasil).<\/span>"
    },
    {
        "id":"2919",
        "defaultImage":"",
        "defaultImageThumb":"",
        "speaker_keynote":"",
        "speaker_title":"",
        "name":"Joyce Athi\u00ea",
        "shortDescription":"",
        "description":"<span style=\"font-weight: 400;\">\u00c9 formada em jornalismo na Universidade Federal de Minas Gerais e \u00e9 jornalista do caderno de cultura do Jornal O Tempo em Minas Gerais.<\/span>"
    }
]
